<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>TopSape RSS (fixed)</title>
<link>https://topsape.ru/</link>
<description>Новые посты блогов о заработке в интернете и SEO.</description>
<language>ru</language>
<lastBuildDate>Fri, 15 Nov 2019 19:31:55 +0300</lastBuildDate>

	<item>
	<title>Sanchopancho → Сажусь родителям на шею</title>
<link>https://topsape.ru/r/d65?http://sanchopancho.ru/sazhus-roditelyam-na-sheyu.html</link>
<description><![CDATA[ 
	По своей сути я материалист, в теме вероисповедания я агностик. Но порой жизнь  подкидывает самые разные выкрутасы, в совпадения которых трудно поверить. Причем подкидывает тогда, когда ты что-то решил. Например, я решил менять образ жизни. И тут, блять, началось.

В первую очередь, остро встала нео]]></description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 19:31:55 +0300</pubDate>
<guid>http://sanchopancho.ru/sazhus-roditelyam-na-sheyu.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Pastukhov → Упрощение планов</title>
<link>https://topsape.ru/r/d64?https://blog.pastukhov.com/4060</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="article__body post-content">
						
						
						
						
<p>Расскажу один «лайфхак», как бороться с прокрастинацией при переходе от планирования и стресс-тестирования к исполнению.</p>



<p>Если на этапе планирования мы получили «мечты на тему», на этапе стресс-тестирования — превратили их в более-менее реалистичный план с проработанными рисками, включая отсутствие нашего героизма в процессе, то вот на этапе исполнения вроде как простые на вид задачи могут стать непреодолимой преградой, особенно если их там — реально много.</p>



<p>«Начало — половина дела», причём именно в контексте тяжести того самого первого шага. И, если разобрать этот момент подробнее, внезапно окажется, что все упирается обычно в слабую проработанность плана. Мы планируем обычно «крупными мазками», но вот детали этих «мазков» приходится изобретать уже по ходу. И, если мозг чувствует, что его собираются напрягать, он всячески упирается.</p>



<p>Лично мне помогает следующий подход: вместо того, чтобы пытаться себя заставить «работать по плану», я занимаю позицию: «план ещё сыроват», и начинаю заниматься его упрощением, то есть раскрытием тех самых деталей, требующих работы мозга. </p>



<p>И, в свою очередь, эта работа так или иначе заставляет открывать все необходимые для работы инструменты, писать контент, кодить, отправлять письма, чатиться, общаться с командой и так далее. В итоге, незаметно, включаюсь в работу. То есть всё последующие планы на сегодня щелкаю уже как семечки.</p>



<p>Упрощение планов я воспринимаю не сколько как реальный метод их приведения к простому виду, а больше как мотивационную технику. К тому же, она позволяет выполнять планы даже в отведенное для планирования время без угрызений совести. Это — на случай, если вдруг очередь нереализованных планов слишком вырастает.</p>



<p>Тут, кстати, я остерегаюсь слишком большого количества планов на ближайшее будущее: при достижении критического их числа мозг уже воспринимает это как кризис, и реагирует соответственно. То есть лучше все-таки операционным планированием сильно не увлекаться и не обгонять исполнителей.</p>



<p>Вообще, по-хорошему, если смотреть внимательно на то, что же именно рекомендует Адизес, операционное планирование на ранних этапах даже противопоказано. Там нужно «просто делать», реагируя на запросы клиентов. Если слишком много думать, делать получится меньше. Бюрократия на старте лишь тормозит процесс. Как сам автор метко выразился: «У бюрократа бизнес будет идти ко дну, но в соответствии с утвержденным планом!»</p>



<p>Но, на моей практике, с развитием навыка планирования и стресс-тестирования экономия даже при операционном планировании получается существенной, гораздо выше затрат на тестирование. Тут важно только понимать ценность скорости и тормозить себя, когда время перестаёт реально экономиться. Поэтому лучше все-таки планировать операционку «большими мазками», не сильно закапываясь в детали. 5-10 минут планирования на работу в 2-3 часа реально экономят 1-2 часа, в среднем. Не замерял пока, говорю просто по ощущениям.</p>



<p>Даже с точки зрения улучшения нашей модели мира с целью принятия качественных решений скорость — ключевой фактор. Чем быстрее реализуем наши планы — тем быстрее получаем реакцию рынка на них. И, чем быстрее реакция, тем скорее мы её учтем в следующих планах, то есть при фокусе на скорости работы даже планы на выходе будут качественнее, чем если бы мы попытались проработать все детали со старта.</p>



<p>На этом, кстати, «срезаются» многие новички в планировании, и я в том числе. Кажется, что план без мельчайших деталей — не план, но если немного включить мозг, все становится на свои места: операционные планы мы всегда пишем под конкретных исполнителей, и если уж им требуются настолько мелкие детали, что мы должны тратить все свое время на их описание, то проблема у нас уже — не с планированием, а с подбором исполнителей. Разработка плана для дебила займет неограниченное время.</p>



<p>И вообще: попытка экономить на исполнителях оправдана только на масштабах, когда одну и ту же работу будут выполнять сразу несколько человек параллельно. На старте же, когда в команде, в основном, «универсалы», их уровень профессионализма выходит на первый план, а не экономия.  Основной фактор и риск тут — время, а не затраты на небольшую команду. Попытка сделать то же самое «дешевле» или даже самостоятельно увеличивает и сроки, и риски неограниченно.</p>



<p>Основная ошибка начинающих менеджеров — неправильная постановка целей при найме первых сотрудников. Хочется «закрыть позицию» поскорее, поскольку работа не работается. Возникает halo effect («нимб»), когда даже откровенно слабый кандидат воспринимается как гений и спаситель. Все потому, что сравнивается он не с идеальным образом человека на этой роли, а с его отсутствием. Выводы можете сделать сами.</p>



<p>Разработка и формализация процессов понадобятся только в рамках уже выросшей организации, и даже тогда эту скучную работу лучше делегировать самим же исполнителям. Им это будет не так уж и сложно, а вот экономия времени менеджера — колоссальная. Премирование за документирование своей работы творит чудеса, короче. И не только в бизнесе, и не только в частном секторе.</p>



<p>На первых же этапах лучше спускаться сверху-вниз от стратегии к тактике, занимаясь исключительно планированием 1-2 недели, а вот на операционном уровне уже важно соблюдать некоторый баланс между планированием и исполнением. И, когда это возможно, делегировать планирование самим же исполнителям, но с учётом стратегического плана. </p>



<p>По делегированию планирования, кстати — отдельная большая тема, которую мне ещё предстоит копать. Если вдруг у кого есть опыт — с удовольствием бы послушал.</p>



<p>Я вот эту тему с наймом людей тут не зря раскрыл, поскольку если это делать правильно, то и планирование получается и проще, и эффективнее. Чем меньше деталей требуется объяснять и разжевывать, тем меньше нагрузка на менеджера. Если у нас не получается писать исполнимые планы для Васи, то, может, стоит попробовать писать их для Пети? Да, Петя может быть дороже, но все ли затраты и риски мы тут учли? А если ещё учесть и скорость Петиной работы?</p>



<p>Попытка экономии на первых сотрудниках может превратить и так нелёгкую работу начинающего менеджера в сущий ад, или даже вообще заставит опустить руки. Наблюдал это не раз с другой стороны забора, в общении с одногруппниками-айтишниками. Кумары и Раджеши, может, и стоят в 2 раза дешевле, но обходятся, в итоге, как новый автомобиль бизнес-класса в максимальной комплектации. С другой стороны, профессионалу зарплата чуть выше рынка даёт некислый такой прирост производительности и лояльности, а работа менеджера становится по-настоящему эффективной. Тот самый вопрос об адекватности принятых решений.</p>



<p>Поэтому, стратегический менеджмент отнюдь не отменяет нужды в менеджменте линейном, хотя бы на уровне анализа чужих типовых ошибок и осознанного их избегания.</p>



<p>Как у вас дела с этим?<br></br>
Чего я не учел?<br></br>
Что посоветуете?</p>
<p>VN:F [1.9.20_1166]</p><div class="ratingblock "><div class="ratingtext "><p>Rating: 0.0/<strong>5</strong> (0 votes cast)</p></div></div><div class="addtoany_share_save_container addtoany_content addtoany_content_bottom"><div class="a2a_kit a2a_kit_size_32 addtoany_list" data-a2a-title="Упрощение планов" data-a2a-url="https://blog.pastukhov.com/4060"><a class="a2a_button_vk" href="https://www.addtoany.com/add_to/vk?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4060&amp;linkname=%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="VK"></a><a class="a2a_button_facebook" href="https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4060&amp;linkname=%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Facebook"></a><a class="a2a_button_twitter" href="https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4060&amp;linkname=%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Twitter"></a><a class="a2a_button_odnoklassniki" href="https://www.addtoany.com/add_to/odnoklassniki?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4060&amp;linkname=%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Odnoklassniki"></a><a class="a2a_button_linkedin" href="https://www.addtoany.com/add_to/linkedin?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4060&amp;linkname=%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="LinkedIn"></a><a class="a2a_button_email" href="https://www.addtoany.com/add_to/email?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4060&amp;linkname=%D0%A3%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Email"></a><a class="a2a_dd addtoany_share_save addtoany_share" href="https://www.addtoany.com/share"><img alt="Share" src="https://static.addtoany.com/buttons/favicon.png"></img></a></div></div>						
						
						
					</div>]]></description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 16:17:55 +0300</pubDate>
<guid>https://blog.pastukhov.com/4060</guid>
</item>
	<item>
	<title>Wildo → Отголоски прошлого</title>
<link>https://topsape.ru/r/d63?https://wildo.ru/samorazvitie/otgoloski-proshlogo</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="article__content"><p>Многие из вас наверняка не застали времена пиковой популярности <a href="https://forum.antichat.ru" rel="noopener noreferrer" target="_blank">античата</a>, когда любая услуга в 50% случаев оказывалась кидаловом. На тот момент речь шла в основном про раскрутки разнообразного характера: инвайтинг ВК-ОК-ФБ, масфоловинг, покупка/аренда аккаунтов соц.сетей, софт для рассылок и тп.</p><p><a class="highslide img_1" href="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/11/achat.jpg" onclick="return hs.expand(this)"><img alt="achat Отголоски прошлого" class="aligncenter size-full wp-image-22381 lazy" data-src="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/11/achat.jpg" data-srcset="https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/11/achat.jpg 1200w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/11/achat-300x169.jpg 300w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/11/achat-768x433.jpg 768w, https://wildo.ru/wp-content/uploads/2019/11/achat-500x282.jpg 500w" height="677" sizes="(max-width: 1200px) 100vw, 1200px" title="achat Отголоски прошлого" width="1200"></img></a></p><p>Обманы были от глупейших типа пропаж с предоплатой до многоуровневых вроде оказания фейковых услуг. Этот мир создал моральную броню арбитражникам того времени, мы просто закрывали глаза на кидалово в половине случаев, тупо перебирая исполнителей. Профит и маржа позволяли, было норм.</p><p>Но с течением времени рынок развивался, появилось много полностью белых ниш, и контингент тоже изменился. Во-первых, начали приходить свежие адекватные люди, а во-вторых, старички трансформировались и стали цивилизованными. В принципе, если разобраться в истоках как минимум 80% текущих успешных партнерок, рекламных сетей и сервисов, то их основатели родом из того глубокого времени. Но сейчас они уже строят белые компании, дают интервью и ведут себя аристократично. ]]></description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 11:46:49 +0300</pubDate>
<guid>https://wildo.ru/samorazvitie/otgoloski-proshlogo</guid>
</item>
	<item>
	<title>Segmentseo → Дела скорбные октября 2019 года</title>
<link>https://topsape.ru/r/d62?https://segmentseo.ru/dela-skorbnye-oktyabrya-2019-goda/</link>
<description><![CDATA[ 
	<article class="post-170 post type-post status-publish format-standard hentry category-bez-rubriki" id="post-170"><div class="entry-content">&#xD;
			<p>Октябрь года 2019 от рождества весьма печален. Причина тому фильтр МПК.   Под фильтр попало 7 сайт, 6 из них на копипасте.  Трафик срезало  практически в ноль только на одном сайте, причем с уникальным контентом.  Восстановил трафик путем переноса сайта на другой домен и подклейки старого домена к новому.  На остальных падение трафика незначительное — 5-10%, МПК отразился на доходах в РСЯ.</p>
<blockquote><p>Фильтр, кстати получилось снять на копипастном флагмане путем переноса сайта в другой аккаунт Вебмастера. Ну и слезное письмо Платонам имело место быть о том, что белый и пушистый сайт попал случайно под ваш алгоритм.</p></blockquote>

<p>1) Перехватил в октябре домен сервиса покупки билетов на самолет за 1000 рублей. Если верить xtool трафик там был вот такой:</p>
<p>C гугла</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-171" height="365" sizes="(max-width: 538px) 100vw, 538px" src="http://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/google-aero.jpg" srcset="https://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/google-aero.jpg 538w, https://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/google-aero-300x204.jpg 300w" width="538"></img></p>
<p>С яндекса <img alt="" class="alignnone size-large wp-image-172" height="349" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="http://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/yandex-aero-700x349.jpg" srcset="https://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/yandex-aero-700x349.jpg 700w, https://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/yandex-aero-300x149.jpg 300w, https://segmentseo.ru/wp-content/uploads/2019/11/yandex-aero.jpg 715w" width="700"></img></p>
<p>Занялся им только в начале ноября, спустя неделю уже пара конверсий было.  Повесил форму поиска билетов и популярные направления. А так сайт голый, в хидере только логотип, футера нету, белый фон и 2 партнерских формы.. Сделано по заветам Игоря Бадалова — делай гавно и забывай про него на некоторое время))</p>
<p>2) Перехватил старый домен по форексу за 3000 р. Сверстан еще таблицами, с точки зрения современного SEO там лютый пиздец. Инфа хотя похоже  полезная, стратегии, статьи  и всякая подобная шляпа. Попробую перенести на вордпресс, причесать и посмотреть что получится)</p>
<p><strong>Adsense</strong> 7295(-1893)</p>
<p><strong>РСЯ</strong> 2688 (-3472)</p>
<p><strong>Ttarget</strong> 1290(-1170)</p>
<p><strong>GGL</strong> 5780 (+720)</p>
<p>Итого: <strong>17053</strong> рублей</p>
					</div>&#xD;
&#xD;
		&#xD;
			<div class="author-profile">&#xD;
		<div class="author-profile-avatar">&#xD;
			<img alt="" class="avatar avatar-90 photo" height="90" src="https://secure.gravatar.com/avatar/8793fb5cb2c3dbff06ae17f77f9cbf31?s=90&amp;d=mm&amp;r=g" srcset="https://secure.gravatar.com/avatar/8793fb5cb2c3dbff06ae17f77f9cbf31?s=180&amp;d=mm&amp;r=g 2x" width="90"></img></div>&#xD;
		&#xD;
		&#xD;
	</div>&#xD;
	&#xD;
	</article>]]></description>
<pubDate>Fri, 15 Nov 2019 10:57:19 +0300</pubDate>
<guid>https://segmentseo.ru/dela-skorbnye-oktyabrya-2019-goda/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Точка G → Дропшиппинг. // Q&amp;A #1 в Точка G</title>
<link>https://topsape.ru/r/d61?https://www.youtube.com/watch?v=l7pFdpIeqWo</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/l7pFdpIeqWo" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 19:35:25 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=l7pFdpIeqWo</guid>
</item>
	<item>
	<title>Olegmakarenko → F.A.Q. по социальному лифту при капитализме</title>
<link>https://topsape.ru/r/d60?https://olegmakarenko.ru/1716887.html</link>
<description><![CDATA[ 
	По наводке crimsonalter наткнулся на восхитительный срез мышления наших сограждан: готовое пособие для социологов или экономистов. Пять историй потребительского успеха из статьи в журнале «Тинькова» сами по себе хороши, но комментарии к ним — ещё лучше. Я поневоле почувствовал себя разумным инопланетянином на планете победивших банкиров.Собственно, вот та статья. Она короткая, рекомендую прочесть целиком, однако для ленивых таки перескажу самую суть. Авторы с доходами от 30 до 150 тысяч рублей в месяц рассказывают, как из месяца в месяц проедают свои заработки:https://journal.tinkoff.ru/money-survive/На примере этих типичных личных бюджетов можно объяснить, почему одним кажется, будто социальные лифты в России стоят, в то время как других эти лифты уверенно везут наверх.В.: Что нужно, чтобы включить свой социальный лифт?О.: Кинуть в прорезь монетку. Купить что-нибудь, что поднимет тебя на следующий уровень дохода. Так как я сейчас пишу F.A.Q., начну не с лучшего, но с самого очевидного примера — можно купить вторую квартиру, чтобы сдавать её, получая дополнительный доход. Почему у этой вполне рабочей идеи в 2019 году есть минусы, я рассказывал вот здесь:https://olegmakarenko.ru/1563916.htmlТакже можно купить акции, облигации или другие ценные бумаги. Можно открыть бизнес или приобрести долю в бизнесе. Можно заняться недвижимостью другого типа, ибо помимо квартир есть ещё, например, гаражи, машиноместа и помещения под магазины. Можно вложиться в редкие монеты или марки, ибо они тоже имеют тенденцию со временем расти в цене. В общем, вариантов вполне достаточно: были бы свободные деньги и было бы достаточно мозгов, чтобы не ухнуть эти деньги в какой-нибудь МММ.В.: А если у меня совсем мало денег, вот даже на еду с трудом хватает?О.: Тогда стоит вначале заработать себе так называемый «нулевой капитал». Получить хорошую профессию, устроиться на нормальную работу с нормальной зарплатой, чтобы было уже, с чего откладывать. Подробнее про это я рассказывал вот здесь:https://olegmakarenko.ru/1506063.htmlВ историях из журнала «Тинькова», кстати, одна из героинь так и делает, она тратит 10% от своего дохода на обучение: «занятия со спортивным тренером, репетитором по английскому и преподавателем игры на пианино». Это значительно больше, чем тратят остальные четверо (они не тратят ничего), но этого всё же слишком мало, чтобы уверенно ехать наверх.Дело тут даже не в деньгах: сейчас интернет позволяет учиться бесплатно или почти бесплатно. Дело в том, что физкультура и музыка повышают скорее качество жизни, нежели доходы, в то время как английский язык серьёзно переоценен.В.: Почему у людей не получается откладывать, сколько бы они ни зарабатывали?О.: Современное общество похоже сейчас на ведро с крабами из анекдота — когда какой-нибудь краб пытается выбраться из ведра, другие хватают его за клешни и тянут обратно. Происходит это путём распространения следующих убеждений:— делают сбережения только низкие в моральном отношении люди;— экономить на удовольствиях постыдно;— ты обязан обеспечивать себе и своей семье максимальный уровень жизни, который только возможен при твоих доходах.Цитирую из телеграма Кримсона:https://t.me/crimsondigest/1048Если бы я был конспирологом, то я бы предположил, что у «топ 1%» в США (а потом везде) где-то в 1970-х появилась великолепная идея по мягкому, но эффективному, ограничению социальной вертикальной мобильности: 1. Через СМИ и инфлюенсеров установить для низших слоев социальный стандарт, основанный на (желательно кредитной) имитации потребления (но не способов заработка!) высших слоев общества.2. Создать негативный имидж для тех, кто пытается именно аккумулировать активы, приносящие доход или хотя бы защищающие от инфляции.Но я не конспиролог, и просто предположу, что «само все так получилось».Пример: если рядовой служащий покупает новую тачку в кредит или ездит в Париж на кредитные деньги, то его на работе поздравляют, на фотки тачки или отпуска смотрят с восторгом, его хвалят, ему завидуют и его «обмывают».Если рядовой служащий отказывается от покупки новой тачки в кредит, ездит на старой, а отпуск проводит на турбазе «Орленок» без фоточек, причем деньги вкладывает в повышение квалификации, в облигации, в ВДО, в акции Газпрома или золотые монеты — то он часто даже семье это рассказать не может, не говоря уже о коллегах: его будут считать странным, плохим, эгоистичным, жадным и… гордым (мол, «он считает, что он лучше нас»).В.: Авторы историй пишут, что им впритык хватает на жизнь, откуда же взяться средствам на инвестиции?О.: Бюджет современного человека строится примерно так:— часть денег на необходимое: коммуналка, еда, одежда;— часть денег на комфорт: компьютер, автомобиль, квартира побольше;— всё остальное сжигается: загранпоездки, роскошные машины, модная одежда и так далее.Как видите, места на инвестиции не остаётся в принципе. Можно, конечно, попытаться перестать жечь свои деньги на ритуальное потребление, но тогда придётся мириться с косыми взглядами окружающих и гневными проповедями со стороны ближайшего окружения. Цитирую из того же поста Кримсона:https://t.me/crimsondigest/1048Дэйв Рэмзи (известный американский «гуру финансов», который смешивает вполне здравые советы с какой-то странной любовью к growth investing [акциям, от которых ждут роста, а не дивидендов — прим. О.М.]) любит цитировать исследование, согласно которому лучший предиктивный фактор наличия серьезных активов к старости — это совсем не доходность инвестиций (как думал сам Рэмзи), а процент сбережений от дохода. Мне периодически пишут о непонимании и социальном давлении вполне успешные инвесторы, которые многого добились в своих главных профессиях/бизнесах и в инвестициях, причем «социальная стигма» остается даже после того как у инвестора появляются элементы довольно статусного потребления.В.: А как же инвестиции, которые упоминают авторы статьи «Тинькова» в списках своих расходов? Выходит, у них как-то получается что-то откладывать?О.: И да, и нет. Хорошая новость для них новость в том, что мы живём в России, и потому у нас есть две установки, которые выгодно отличают нас от некоторых соседних стран.Во-первых, у нас считается важным иметь своё жильё. Как я уже писал выше, это не ахти какая инвестиция, но собственная квартира — это значительно лучшая позиция для старта, нежели квартира съёмная или ипотечная.Во-вторых, у нас есть некоторое уважение к труду. Выкладываться на работе, расти профессионально, делать карьеру, зарабатывать деньги — это сейчас вариант нормы.Таким образом, можно без особых помех со стороны общества проехать несколько первых этажей социального лифта: стать образованным человеком со своей квартирой и с зарплатой значительно выше среднего, который крутится как белка в колесе, чтобы иметь возможность потреблять не хуже, чем Сидоровы.Дальнейшее продвижение наверх застопорится, так как подразумевается, что своя квартира и зарплата выше среднего нужны только для того, чтобы чаще ездить в отпуск и чаще покупать новые дорогие автомобили. Как показывает опыт, те крохи, которые авторы «Тинькова» предполагают откладывать «на инвестиции» погоды никакой не делают: даже если их реально будут откладывать (вместо того, чтобы проедать их или даже залезать в кредит), откладывать будут крайне мало.В.: Какую же часть дохода надо инвестировать?О.: Я уже рассказывал про ребят из Т.П.Р.У. (F.I.R.E.), которые обманули систему, перестав тратиться на статусное потребление и принудительно включив социальный лифт. Они откладывают обычно 30-70% своего дохода. Получается быстрое продвижение наверх:https://olegmakarenko.ru/1596379.htmlhttps://olegmakarenko.ru/1597927.htmlКстати, обратите внимание, рептилоиды немедленно пометили статью о движении в «Википедии» на удаление. Это неспроста (шутка):https://ru.wikipedia.org/wiki/Т.П.Р.У._(общественное_движение_в_США)Давайте встряхнём голову, втянем воздух и на секунду посмотрим в глаза крайне болезненной, крайне неприятной правде. Две цитаты из статьи журнала «Тинькова».1. Если разумно относиться к деньгам, то хватит 20 тысяч рублей, еще и останется.Живу в двухкомнатной квартире в Иркутской области, которую купил в ипотеку. Получаю около 30 тысяч рублей в месяц. Все излишки откладываю, чтобы путешествовать.2. В прошлом году средний доход составлял 150 тысяч рублей, но я все равно никогда не считала, что это много. Большую часть — тысяч 60—80 — регулярно откладывала на длительное путешествие за границу.Люди устроены довольно стандартно. Две руки, две ноги, голова, туловище. Потребности у них тоже вполне стандартные: столько-то калорий в день, такой-то температурный диапазон. Плюс вещи, которые очень важны для нас, но на которых нет ценников — близкие люди, интересные книги, любимые улицы родного города.Автор, который получал 150 тысяч рублей, вполне мог бы жить и на 20 тысяч рублей, не испытывая при этом никакого физического дискомфорта. Таким образом, чисто теоретически возможность откладывать по 130 тысяч рублей в месяц у него была: и ровно такая же возможность, господа, есть у всех нас.В.: Так что же, вы запрещаете мне путешествовать?!О.: Ни в коем случае. Мы живём в свободной стране, и я очень рад, что вы имеете право тратить деньги на то, на что считаете нужным. Не спрашивая ни моего одобрения, ни выездной визы, как это было ещё недавно, когда наше государство справлялось с потребительским пылом, просто забирая все лишние деньги граждан себе.Я всего лишь объясняю, что вы вот прямо сейчас находитесь в социальном лифте, и у вас в кармане полно пятачков. Вы можете кинуть их в прорезь, чтобы поехать наверх, а можете купить мороженое и съесть. Выбор за вами, и это вообще не моё дело, говорить вам, какой выбор правильный, а какой нет.Моё дело — попытаться объяснить, что если вы будете тратить все без остатка пятачки на мороженое, лифт наверх не поедет. Даже если вы поднапряжётесь и заработаете больше пятачков.В.: Я не путешествую, но денег всё равно откладывать не удаётсяО.: Путешествия — всего лишь одна из многочисленных топок, в которых потребители сжигают свои деньги. Индейцы в Северной Америке, например, устраивают так называемые «потлачи»: праздники, во время которых раздают большую часть своего имущества гостям.https://ru.wikipedia.org/wiki/ПотлачЖители Средней Азии проводят пышные свадьбы и похороны, на которые тратят иногда семейный доход за 3-10 лет, после чего уезжают на заработки в Россию, чтобы отрабатывать долги.У нас, в России, выбрасывают деньги на свадьбы, на путешествия, на автомобили, на модную одежду, на еду в дорогих ресторанах, на флагманские мобильники и, последнее время, на покупку «бейсбольных карточек» в компьютерных играх. Если вы зарабатываете большесреднего по региону, и вам не удаётся откладывать деньги, подозреваю, есть подобная статья расходов и у вас.В.: А вот в СССР социальные лифты поднимали наверх всех!О.: Отчасти это правда. На период с 1917 по 1991 год пришлось бурное развитие технического прогресса, так что внук условного бедного крестьянина, ставший бедным городским плотником, и вправду слегка проехался на социальном лифте: его условия жизни качественно улучшились во многих отношениях.Тем не менее вполне очевидно, что сразу все начальниками быть не могут. Таким образом, социальный лифт, который поднимает наверх всех, на самом деле не поднимает наверх никого.Когда говорят, что в СССР социальные лифты поднимали наверх всех, обычно указывают на какого-нибудь знаменитого выходца из низов, которому удалось сделать хорошую карьеру и занять высокий партийный пост. Из этого делают вывод: «в СССР любой крестьянин мог стать генсеком».Что же, и это тоже правда. Но это всё же была лотерея: на каждого простого крестьянина, ставшего большим начальником, приходилась тысяча крестьян, так и не пришедшая к успеху.Я пишу «лотерея», так как при советах твоя карьера зависела от других людей: ты не мог сам себя повысить. Если не брать в расчёт взятки, криминал, кумовство и так далее, то у тебя был довольно ограниченный набор вариантов: ты мог только хорошо работать и надеяться, что на тебя обратят внимание. Иногда великолепные работники выходили на пенсию или в рядовых должностях, или около того. Сейчас иначе, ты можешь сам заработать себе столько денег, сколько сможешь. Другие люди уже не принимают важных решений относительно твоей судьбы.В.: Вы пишете: «экономить». А жить-то когда?О.: Этот вопрос задают чаще всего. У нас считается, будто настоящая жизнь — это когда ты стоишь в очереди к стойке регистрации на рейс куда-нибудь на другой континент или, в крайнем случае, ёрзаешь задницей по сиденью свежекупленного автомобиля, вслушиваясь в скрип кожи. Всё остальное — так, не более, чем прелюдия к волнующим моментам потребительского блаженства.Реальность обычно обескураживает и разочаровывает носителей этого токсичного мифа.Во-первых, выясняется, что сожрать полкило мороженого, а потом, тяжело всасывая воздух, давиться оставшимися полкило, вовсе не так приятно, как казалось во время просмотра рекламы. Сладкой была первая ложечка, весьма приятными следующие две. Дальше удовольствие закончилось, началась рутина.Вопрос на засыпку: кто получает больше удовольствия от мороженого, Толстяков, который съедает его каждый вечер по американской порции, или Занудин, который съедает по 50 грамм раз в неделю? Если вы пробовали жить и в том, и в другом режиме, вы знаете ответ.Вторая проблема «а жить-то когда» заключается в сложных процентах. Буквально за 10-20 лет социальный лифт поднимает экономных людей достаточно высоко наверх, чтобы их карманные деньги сравнялись со всеми располагаемыми доходами «прожигателей жизни». Получается, что один тратит на комфортную жизнь 100 монет, и другой тратит на комфортную жизнь 100 монет, вот только один для этого напрягает все свои силы и залезает в кредиты, а другой живёт расслабленно, успевая ещё и увеличивать капитал.В.: У меня есть знакомые бизнесмены, которые явно находятся на более высоких уровнях социальной лестницы, но которые при этом тоже тратят деньги на автомобили, самолёты и путешествияО.: Да, это общая болезнь. Такие бизнесмены находятся в группе риска: они обычно опутаны серьёзными кредитами, работают без выходных и носят в кармане разрывающийся от звонков телефон.Общество тоже диктует им стандарты потребления: если ты бизнесмен, обычным автомобилем и обычной трёшкой в хорошем районе уже не отделаешься. Тут уже нужен и дорогой автомобиль себе, и дорогой автомобиль жене, и образование за рубежом детям, и огромная квартира где-нибудь в историческом центре, и всё такое прочее, покуда деньги не закончатся, и покуда кредиторы не начнут приходить к тебе в офис, как к себе домой, чтобы вести долгие проникновенные беседы за чашечкой кофе.Бизнес — это разумный риск. Иногда ты получаешь хорошую прибыль, иногда небольшой убыток. В среднем, если владелец бизнеса не считает ворон, а следит за своим делом, он получает какой-то средний доход. Истории неудач часто развиваются по библейскому сценарию:1. На протяжении семи жирных лет бизнес приносит хорошую прибыль.2. Всю эту хорошую прибыль бизнесмен тратит на разную ерунду типа машин и квартир.3. Наступают семь тощих лет.В.: Почему вы так не любите отдых за рубежом?О.: Путешествия — это очень здорово. Я обожаю путешествия. Люблю старушку Европу, особенно центральный её стержень — от Швеции до Италии. Мне нравятся морские путешествия, круизы, я испытываю настоящее наслаждение, прогуливаясь по палубе в хороший день. Я люблю управлять самолётом, хоть и предпочитаю доверять долгие перелёты профессиональным пилотам.Ещё я очень люблю замки, причём не эту картонную аляповатую ерунду под средневековье, которую строят нувориши вдоль пригородных трасс, а настоящие, аутентичные замки. Как-то я рассчитывал, во сколько мне обойдётся строительство полноценного замкового комплекса под Санкт-Петербургом, где-нибудь на юге, где у нас есть возвышенности. Я собирался построить не только приличных размеров замок, но и небольшой городок под него: с мастерскими, офисами и жилыми помещениями. У меня был довольно проработанный план, как создать эдакий хипстерский рай, уютную и красивую мечту урбаниста.Получалось, в общем, не так и дорого, 20-30 миллиардов рублей должно было бы вполне хватить.Разница между мной и теми, кто тратит все свои деньги на отдых за рубежом, в том, что я понимаю: строительство замков — это хобби для богатых, то есть не для меня. У меня нет ни 30 миллиардов рублей, ни даже 3 миллиардов рублей. Я могу любоваться фотографиями Нойшванштайна или воодушевляться примером строителя замком Гарибальди из Хрящёвки, но мне и в голову не придёт ехать в банк, снимать свой доход за полгода и начинать строить собственную пародию на рыцарский замок из грязи и палок. Я не миллиардер, это развлечение мне не по карману.Если бы я был по-настоящему увлечённым замкофилом, я бы, конечно, нашёл выход из ситуации. Занялся бы реконструкцией или, может, начал искать бы богатых россиян, желающих построить собственный замок и ищущих ответственного руководителя проекта. Однако в любом случае я бы принимал решения осознанно, понимая, чем мне придётся заплатить за возможность заниматься любимым делом.Проблема любителей путешествий в том, что они хотят и влезть на ёлку, и оставить руки неоцарапанными. И заняться хобби для богатых, путешествуя по несколько раз в год (!), причём по слишком дорогим для себя местам, и при этом ещё и сохранить возможность, как они выражаются, «инвестировать».Я знаю даму, которая грезила о других странах ещё с тех времён, когда незаконное пересечение госграницы приравнивалось к госизмене. Как только у неё появилась возможность, она начала работать на загранпаспорт, уходя в отпуск по несколько раз в год, чтобы поехать в какую-нибудь новую страну. С ней всё в полном порядке, так как ей и в голову не придёт произносить вслух ни слово «инвестиции», ни термин «социальный лифт». Она отлично понимает, что её образ жизни никогда не сделает её обеспеченным человеком: её это устраивает, она идёт на размен с открытыми глазами.В.: Сложившаяся система несправедлива: у кого-то с рождения будет больше денег, чем я накоплю за всю свою жизньО.: Это вопрос не ко мне, это вопрос к тому, кто создал такую систему. Я всего лишь рассказываю, как система работает, и как лично вы можете в условиях этой системы подняться наверх на этаж-другой.Если настоящий вопрос следовало читать немного иначе, — «давайте сломаем систему, ограбив богатых и поделив их деньги», — то нет, идея плохая. Уже пробовали много раз, неизменно получалась куда как более жестокая и несправедливая система. Плохо работающий телевизор нельзя починить, ударив по нему кувалдой. Нужно снять заднюю крышку и аккуратно, без спешки работать там при помощи точных инструментов.Собственно, я даже показываю, с чего правильнее всего начать. Правильнее всего начать с самого себя — перестать жечь свои деньги и перестать подзуживать окружающих, чтобы они жгли свои. Цитирую Виктора Мараховского, который, видимо, также был впечатлён статьёй в «Тинькове»:https://ria.ru/20191113/1560847319.htmlЕсли вам интересно, что это такое, то я скажу. По факту это — налог, которым уважаемые граждане самообкладываются, чтобы случайно не повысить свое реальное благосостояние.…Легко заметить, что среди всех предметов потребления сейчас наиболее популярными и социально одобряемыми являются те, которые невозможно приобрести раз и навсегда.Невозможно, например, стать владельцем последнего айфона: можно только быть его арендатором, ежегодно выплачивающим по сотне тысяч (ну или по две тысячи рублей в неделю). Невозможно стать владельцем актуальных кроссовок.Путешествия в этом смысле — идеальный пример «богатства для бедных», отъедающий у россиянина за рубежом в среднем от 90 тысяч рублей в год.В.: У моей бабушки на сберкнижке было столько-то тысяч рублей. Всё украли Чубайс и Гайдар в 1992 годуО.: Для начала, украли не Чубайс и Гайдар, а дорогой Леонид Ильич, который включил печатный станок, начав обесценивание рубля. Я довольно скептически отношусь к реформам начала девяностых, однако мина под советский рубль была заложена ещё в 1964 году, когда совхозам и заводам начали массово раздавать невозвратные кредиты. К тому моменту, когда что-то решать начали младореформаторы, «воровать» было уже нечего, от советского рубля мало что уже осталось:https://olegmakarenko.ru/1501538.htmlКроме того, в СССР социальный статус не определялся размером состояния, люди тогда не имели права использовать свои деньги в качестве актива, источника дохода. Нельзя было прикупить, например, акций и жить на дивиденды с этих акций. Поздний СССР был, по классификации Аристотеля, наследственной аристократией, должности там передавались номенклатурными работниками по наследству.Таким образом, простой труженик мог скопить на сберкнижке хоть 100 тысяч рублей, ему это не приносило особых выгод. Статус давала должность, а должности покупались за деньги только в национальных республиках. В РСФСР должности выдавали по сословным критериям: например, родственникам нужных людей. Сын директора завода мог занять кресло директора завода, сын директора магазина — кресло директора магазина, и так далее, и тому подобное.Сейчас ситуация иная, по двум причинам. Во-первых, когда я выше перечислял разнообразные активы, банковский депозит я даже не упомянул — так как это актив для инвестора заведомо неинтересный, невыгодный. Он иногда позволяет сохранить деньги, но он не позволяет получить доход, что совершенно необходимо для поездки наверх на социальном лифте. Сейчас можно заставлять деньги работать, вкладывать их туда, где они будут работать на вас.Во-вторых, сейчас у инвестора есть варианты. Если это именно инвестор, а не подвид потребителя, мыслящий в духе «вложу на шесть месяцев, чтобы потом слетать в более крутой отпуск», он умеет включать голову, анализировать риски и выбирать варианты с умеренным риском. Высокой доходности в таких вариантах обычно нет, но зато и условные «Чубайс с Гайдаром» до денег доберутся навряд ли: особенно если инвестору хватит силы воли разложить свои сбережения по нескольким, совершенно непохожим друг на друга кубышкам.В.: А есть другие способы продвижения на социальном лифте?О.: Конечно, огромное количество. Вы можете родиться в правильной семье. Вы можете стать специалистом в своей области и сделать профессиональную карьеру. Вы можете удачно жениться или выйти замуж. Вы можете выиграть в лотерею: или просто купив лотерейный билет, или сделав это более сложным образом — пустившись в биржевые спекуляции, открыв авантюрный бизнес.Вы, наконец, можете что-нибудь украсть: один из самых ненадёжных и плохо работающих путей, который я упоминаю тут только для того, чтобы и у ленивых транжир было хоть какое-то оправдание собственному безденежью.Первый способ, — правильное происхождение, — поставлен первым, так как он самый надёжный. Вместе с тем жизнь не компьютерная игра, на стартовом экране мы не можем выбрать ни семью, в которой появимся на свет, ни пол, ни другие наши характеристики. Нам остаётся радоваться уже тому, что мы вытянули счастливый лотерейный билет, родившись русскими.Про поиски правильного супруга рассказывают в других блогах, тут я годных советов дать не смогу.Игра в рулетку, спекуляции и так далее — интересное занятие, но уж очень медленное. На периоде хотя бы в 10 лет обычно выясняется, что любой тупой и монотонной работой можно заработать значительно больше, чем выиграть в рулетку даже при самых удачных раскладах.Остаётся карьера, но с ней связана проблема: кресел начальников мало, конкуренция за них довольно высока. Если вы хороший специалист в своей области, если вы ответственный сотрудник, вы, вероятно, сможете стать руководителем первого-второго уровня. Как сложится ваша карьера дальше, будет зависеть уже от удачи и от многих других факторов.Представьте, приходите вы в банк, а вас там встречает ваш личный менеджер и, отводя глаза в сторону, говорит, что вы были его любимым клиентом, но банк больше в ваших услугах не нуждается, и что ваш вклад в 30 миллионов рублей, который вы собирали тысяча-к-тысяче последние 25 лет, остаётся банку. И вот вы выходите на улицу, ослабляете галстук, прислоняетесь к грязной стене и думаете: а каким же вы были дураком, что отработали на банк бесплатно эти 25 лет…Представили? С карьерой такое сплошь и рядом, прямо-таки классика жанра. А с капиталом —исключение, про которое пишут в газетах, и которое потом тычут в лицо каждому, кто говорит, что надо сберегать денежки. «Вот, видишь, в статье пишут, Злополучин откладывал деньги, откладывал, а у него банковскую ячейку просверлили».В.: Может ли социальный лифт ехать вниз?О.: Большую часть верных путей к краху вы знаете и без меня: алкоголизм, например, кредиты, или продажа единственной квартиры с целью открыть на вырученные деньги шаверм-бутик на Невском проспекте. Как правило, вниз ведут или серьёзные болезни, или жадность, заставляющая закрыть глаза на риск.Упомяну отдельно только про одну неочевидную ловушку, в которую в 2019 году могут легко угодить начинающие инвесторы.Россия сейчас находится в неплохой ситуации: наш ЦБ держит ставку по кредитам на уровне в 6,5% годовых, а на Западе (в США и в Европе, например) ставки прижаты к нулю или даже загнаны уже за ноль. Из-за этого получать нормальную доходность в долларах и евро сейчас почти невозможно, что приводит к проблемам, например, у западных пенсионных фондов.Так вот, когда неопытный российский инвестор приходит к нашим хищным брокерам, ему сходу предлагают какой-нибудь спекулятивный продукт, по которому он получает огромную доходность в долларах, чуть ли не 12%. Это ещё не МММ, но довольно близко к тому. Вложив в такой продукт серьёзную сумму, можно очень крепко пролететь.Советы по минимизации рисков простые:1. Если живёте в рублёвой зоне и не имеете специальной подготовки, то и инвестируйте в рублях.2. Раскладывайте яйца по разным корзинам. Например, треть в российские акции, треть в российские ВДО, треть в недвижимость в вашем городе.Это примитивная схема, но это лучше, чем отдать все 100% ваших денег брокеру, который переведёт их в доллары, чтобы вложить потом в «Теслу» и «Эппл».В.: Вы пишете: экономия, «социальный лифт», аскеза… зачем мне это?О.: Мы живём в свободной стране, вы имеете полное право жить так, как вы считаете нужным, покуда это не вредит другим гражданам. Если вы не кидаете окурки на асфальт из окна автомобиля, если вы платите налоги, если уважаете УК РФ и, вообще, соблюдаете нормы общежития, вы можете делать со своими деньгами что угодно.У меня и в мыслях не было указывать кому бы то ни было, что ему делать, и куда ему тратить деньги. Я просто пишу, что если опускать пятачки в прорезь, то социальный лифт поедет наверх, а если тратить все пятачки на мороженое без остатка, социальный лифт будет стоять на месте.В том, чтобы никуда не ехать, кстати, я тоже не вижу ничего особенного. Мы все граждане Российской Федерации, мы по большей части родились в СССР, и люди, которые возглавляют сейчас список «Форбс», совершенно спокойно здороваются при случае за руку со своими знакомыми дворниками. Мы впервые за очень долгое время живём в бессословном обществе, и это очень большое наше достижение.Многие великие люди провели свою жизнь в бедности, при этом некоторые из них даже выбрали этот путь сознательно. Судить о человеке по размеру его банковского счёта не менее нелепо, чем судить о человеке по обхвату его бицепса или коэффициенту его интеллекта.Тем не менее моя статья называется «F.A.Q. по социальному лифту при капитализме», и я написал инструкцию не для монахов и не для идейных потребителей, а для тех, кого всё же интересует вопрос подъёма на этом лифте.В.: Я прочёл, у меня теперь каша в голове. Как всё же мне подняться наверх?О.: Вот базовая инструкция по подъёму на социальном лифте, на основе которой вы сможете, при желании, составить уже конкретный рецепт для вашей личной, вашей особенной ситуации.1. Убедитесь, что вы зарабатываете выше среднего. Если нет, озаботьтесь вначале вопросом накопления «нулевого капитала» (об этом было выше в этом F.A.Q.).2. Отложите из вашего месячного заработка долю обязательных расходов. Простая еда, простая одежда, коммуналка, интернет для чтения моего блога — то, что абсолютно необходимо для жизни. Если вы живёте в России, у вас должно после этого остаться на руках значительно больше половины денег.3. Отправьте на инвестиции 30-70% от своего заработка, в зависимости от того, как быстро вы хотите подниматься. Это тема для другой статьи, но всё же замечу очень кратко, что человеческий мозг быстро приспосабливается к любому уровню жизни, так что вы будете чувствовать себя примерно одинаково, сколько бы вы на инвестиции ни пустили.4. Оставшиеся деньги тратьте на повышение уровня комфорта: машины, мобильники, путешествия, одежда — вот это всё, на что мы, насмехаясь, показывали пальцем выше по тексту.]]></description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 14:56:39 +0300</pubDate>
<guid>https://olegmakarenko.ru/1716887.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Bablorub → Роадшоу: Ответы на ваши вопросы - Ноябрь 2019</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5z?http://bablorub.blogspot.com/2019/11/2019_14.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on"><b>Привет!</b><br /><b>Чем будешь заниматься когда SEO доживёт свой век?</b><br /><b>Куда сейчас идти сеошникам с загибающегося рынка?</b><br /><br />SEO будет жить, пока будет существовать органический трафик из поиска. И пока не видно, чтобы поисковики загибались. Сеошникам стоит сейчас больше прокачивать скиллы в маркетинге, так как "делайте сайт лучше" постепенно становится не просто евангелической фразой, а указанием к действию.<br /><br /><b>Кто проживет на дне океана?</b><br /><br />Как я читал, человек и не подозревает, насколько богата глубоководная фауна. Нам это только предстоит узнать.<br /><br /><b>Привет! Запустил пару месяцев назад сайт. Все проиндексировано, а видимости практически нет. Цитатный поиск работает, по бренду ищется. Начинаю волноваться и косо смотреть на домен-дроп, может с ним что-то не так. В веб-архиве пусто.</b><br /><b>1. Посоветуй, что проверить, чтобы проверить токсичность домена?</b><br /><b>2. Если домен все-таки токсичный, то как организовать перезд на новы домен. Пошагово, пожалуйста.</b><br /><br />Поисковик не указан, так что будем гадать. Токсичность домена можно посмотреть либо в панели (явное указание в санкциях). Либо косвенно по результатам в микрочастотке. Возможно, вам попался домен, который долго был без индекса, свойства обнулились, и вы начинаете путь сначала, как с новым доменом. По поводу склейки дропов оптимально посмотреть доклады и вебинары Дениса Нарижного, видео доступны на ютубе.<br /><br /><b>Что стоит делать автору, чтобы книга была успешной (после написания и издания).</b><br /><br />Все индивидуально. Минаев тратил собственные деньги на рекламу, когда продвигал свои книги. Кому-то везет с бюджетом у издательства. Кто-то сам настолько публичен, что книга расходится мгновенно. У малоизвестного писателя выбор только один - писать хорошо и писать часто. Сериалы дают самоподдержку ранним книгам - новые читатели идут за ними, чтобы понять предысторию.<br /><br /><b>1. Можно ли переспамить альтами картинок?</b><br /><br />Конечно. Это такое же вхождение, как и любое другое.<br /><br /><b>2. Если можно переспамить альтами картинок, то можно ли вообще никак не подписывать картинки, как это скажется на ранжировании?</b><br /><br />Можно. Это никак не скажется. Альты влияют в яндексе на поиск по картинкам, в гугле на картинки и общий поиск. Но если нет вхождения, то и влияния нет от него - ни плюс, ни минус.<br /><br /><b>3. Хороший молодой инфо сайт попал под МПК, как выйти?</b><br /><b>Анамнез сайта с МПК: новый контент не постился до МПК более 6 месяцев, трафик рос, грешу что заменил РСЯ на Гугл и переборщил с блоками (6-7 блоков на статью, почти перед каждым Н2). Рекламу полностью отключил, нажал всё исправить, но МПК не сняли. Прошел месяц.</b><br /><br />Я не занимаюсь инфосайтами. Я бы рекомендовал на время полностью снять рекламу. И ждать. Можно попинать саппорт, что мол не так. От нажатия кнопки "Пересмотр" до снятия может пройти и месяц. Кстати, у Пузата есть статья на эту тему:&nbsp;<a href="https://puzat.ru/knowledge/mpk-priletelo">https://puzat.ru/knowledge/mpk-priletelo</a>.<br /><br /><b>Привет! Что может помочь резко увеличит популярность проекта?</b><br /><b>Суть: сделали новый туристический сервис. Не "еще один white label", а действительно полезный с уникальными функциями сервис. Показатели тех людей, кто уже попробовал его, по нашим оценкам, очень хорошие: около 30% задерживается на месяц, около 15% - навсегда. В пик сезона было около 100к визитов/месяц. Трафик: 60% поиск, 30% соцсети (группа ВК), 10% все остальное. Продолжаем качать SEO и таргетом набираем подписчиков.</b><br /><b>Вопрос: что можно попробовать сделать, чтобы не планомерно набирать трафик, а резко выстрелить, хайпануть, запустить хороший сарафан? Потенциал есть, у лучших похожих конкурентов в 5-10 раз больше трафика.</b><br /><br />Работать с лидерами мнений. Чем новее сервис в части своих идей, тем больше требуется объяснять, чем это лучше привычных сервисов. Так что наглядное объяснение из уст влиятельного человека - лучшая реклама для вас. Горячий трафик - вообще не для вас.<br /><br /><b>Дима, привет!</b><br /><b>Спасибо за регулярную рубрику. Как всегда, вопросы у меня более бизнесовые или строительные.</b><br /><b>1. Как дела с кафе? Сорян, если ты писал, но я упустил информацию.</b><br /><br />Болтаемся возле точки окупаемости четвертый месяц. Думаем, как вырасти больше в условиях недостаточной насыщенности торгового центра по покупателям. Трудно представить себе людей, которые через весь город поедут пожрать на фудкорт привычной еды. Так что мы сейчас в стадии прямой конкуренции (преодолев стадию роста). И это совсем непростая стадия.<br /><br /><b>2. Как оцениваешь общую экономическую ситуацию в стране и наличие денег у населения? Официальной статистике доверия нет, но вокруг многие ноют, что продавать становится сложней и прибыль снижается. Ты как ощущаешь обстановку?</b><br /><br />Денег у населения мало. Обосновывается это замедлением роста зарплат и ростом цен. Фактически население нищает и закредитовывается. Когда у тебя кредиты, падает регулярное потребление - население переходит на более дешевую еду и одежду. Это сказывается на общей политике продаж - бал правят скидки (50% продаж в ритейле - товары со скидками). Выживать на таком рынке проще всего дискаунтерам и лакшери. Средний сегмент остается почти без покупателей и будет вынужден уйти с рынка или начать играть в скидки - упасть в нижний сегмент. Все это несмертельно, если успевать крутиться. Но с годами это делать все тяжелее. Тем более в условиях давления госкорпораций и усложения правил игры на рынке в части налогов и регуляции. Прогнозирую дальнейшее мельчание малого-среднего сегмента в пользу крупного и мелкого.<br /><br /><b>3. Чем топишь дом? Газом? Как считаешь, есть ли смысл проводить газ за 300-400к или сделать электроотопление?</b><br /><br />Мне газ примерно столько и стоил. Так как я не делал электроотопление (тепловой насос или водяной котел), мне трудно понять, насколько это будет в сравнении выгодно. По отзывам это практически одно и то же по деньгам. Тем более, что в отсутствии электричества газовый котел все равно работать не будет. И все же кажется, что на длинной дистанции газ будет в России дешевле.<br /><br /><b>Здравствуйте, Дмитрий.</b><br /><b>Сколько времени сейчас занимает раскачка контентного проекта с нуля до 1000 уников в сутки, при условии активной работы? В каких объемах стоит покупать ссылки сразу после запуска?</b><br /><br />Я не занимаюсь контентными проектами. По докладам Пузата и Сорокина - от полугода до полутора лет, от 100 до 700 статей. При работе над котиками (madcats.ru) мы не покупали ссылок вообще, но нас активно цитировали в соцсетях, было несколько попаданий в подборку. За полгода проект пробил 1000 в сутки при публикации 1 уникальной статьи в неделю.<br /><br /><b>Дмитрий, прошу совета!</b><br /><b>В последнее время все чаще слышу, что регион Россия в вебмастере вообще бесполезен.</b><br /><b>Имеем сайт об образовательных учреждениях (агрегатор), в нем инфа по РФ обо всех вузах, колледжах и т.д. Все на одном домене по разным городам (без поддоменов и подпапок).</b><br /><b>Так вот вопрос, есть ли смысл присваивать регион Мск такому порталу/оставить "Россия"/или вовсе снести региональность?</b><br /><b>Примечание: на сайте указаны контакты представительства сайта в Москве с телефоном и адресом, в справочнике также регион Мск.</b><br /><br />Регион Россия всегда был бесполезен. В вашем случае решать будут топонимные запросы, так что геопривязка вообще не играет роли. Куда хотите, туда и привязывайте, или не привязывайте вообще.<br /><br /><b>Здравствуйте!</b><br /><b>Если на сайт с ассортиментом в 50 товаров загрузить, скажем, 1000 товаров, но при этом реально выполнять продажи только по 50 товарам, то даст ли это эффект в плане SEO? То есть, на сайте можно будет "сделать заказ" для любого из 1000 товаров, но по факту продавать будут только 50. Цель - показать ПС, что у магазина большой ассортимент.</b><br /><br />Не даст. По таким товарам будут негативные ПФ, что покажет поиску, что вы обманываете пользователей. Краткосрочный взлет возможен, но потом сайт обязательно просядет.<br /><br /><b>Доброго!</b><br /><b>1. Старый информационный сайт (9 лет). Новые статьи с хорошей вероятностью попадают в топ Яндекса, дают трафик, держатся в топе. Старые с постоянством теряют позиции. На постоянной основе переписываю/дорабатываю старые материалы. Наблюдаю следующее:</b><br /><b>Если статья была далеко за топом (условно за топ-30-50): материал вначале отыгрывает какое-то количество позиций, все равно оставаясь далеко за топом, а потом продолжает постоянно спускаться.</b><br /><b>Если статья недалеко от топа (условно 10-20 позиция), то она особо и не двигается вперед, а со временем продолжает падать.</b><br /><b>Структурно стал переносить обновленные страницы "в начало", там где сейчас появляются и новые статьи. Не помогло.</b><br /><b>Было несколько попыток выложить обновленный материал старой статьи на новый урл, также безрезультатно. Видимо, возраст страницы также имеет значение.</b><br /><b>Такое ощущение, что на страницах накоплены плохие поведенческие, и страницы "утоплены" ими очень сильно. А как накопить хорошие, если страница не получает трафика? В чем ещё может быть проблема?</b><br /><br />Не вижу смысла спасать старые статьи, если они не носят академический характер. Сосредоточьтесь на написании новых. У поиска есть параметр "свежесть" в отношении информационных материалов. Какое-то время можно с ним бороться за счет других факторов, но этого все равно не хватит надолго.<br /><br /><b>2. Есть ли польза от профильных ссылок с "хороших" сайтов для Гугла/Яндекса? Могут ли они усилить/увеличить какие-нибудь метрики сайта (условный траст)?</b><br /><br />Ссылки увеличивают вес домена, однозначно. Не знаю, что еще написать.<br /><br /><b>Здравствуйте! Спасибо за ваши ежемесячные ответы и помощь!</b><br /><b>1. Чтобы попасть в Google и Яндекс Новости, на сайте должны быть только новости или могут быть и информационные статьи для СЕО трафика?</b><br /><br />Вы должны зарегистрироваться в поиске как источник новостей и отдавать фид с материалами в гугл/яндекс. Что вы будете отдавать - это будет регламентироваться правилами Яндекс.Новости и Гугл.Новости.<br /><br /><b>2. На сколько попадание в новостные агрегаторы может прибавить сайту трафика?</b><br /><br />Для новостника это может стать основным источником трафика. Обычно - до трети от всего трафика.<br /><br /><b>3. Можно ли добавлять по 4 новости в день и попасть в Google и Яндекс Новости или этого недостаточно?</b><br /><b>Есть ли у вас такой опыт или совет?</b><br /><br />Я выше написал, что нужно сделать. Дело не в количестве новостей на сайте.<br />Почитайте<br /><a href="https://yandex.ru/support/news/">https://yandex.ru/support/news/</a><br /><a href="https://support.google.com/news/publisher-center/answer/40787?hl=ru">https://support.google.com/news/publisher-center/answer/40787?hl=ru</a><br /><br /><b>xml и html карты сайта еще актуальны для поисковиков? Или удалять модули формирующие xml и html карты на сайтах?</b><br /><br />Поиск давно перешел на сканирование сайтов по внутренним ссылкам. Карты могут указывать на разделы, не имеющие внутренних ссылок. Или использоваться для быстрой индексации новых разделов в обход обычного расписания ботов. Так что можно оставить, можно удалить - решайте сами.<br /><br /><b>Привет! Инфобиз жив? Какие ниши сейчас работают? С чего эффективнее стартовать в инфобизе сейчас?</b><br /><br />Жив, конечно. Любые ниши работают. Чем меньше денег у людей, тем активнее они учатся делать деньги. Так что любые курсы, направленные на повышение квалификации в качестве самозанятых или специалистов в востребованных рынком направлениях, расходятся как пирожки. Стартовать надо с корректной упаковки продукта. Для кого ваш продукт. Что он даст на выходе. Какие будут пирожки внутри.<br /><br /><b>Дмитрий, привет!</b><br /><b>Если смотреть в контексте развития личного блога а-ля Варламов (с будущей продажей рекламы), как можно отсортировать в плане перспективности на ближайшие 2-3 года следующие соцсети: Facebook, Instagram, YouTube, Telegram?</b><br /><br />Ютуб, Инста, ФБ, Телега. К сожалению, в части затратности создания контента линейка та же самая.<br /><br /><b>Здравствуйте! Есть сайт про микрозаймы с экспортом новостного раздела в "Яндекс.Новости" (вышел новый продукт, новые ставки и т.п). Трафик с Я.Новости есть и хотелось бы чтобы от новостей было больше пользы для целевых страниц-лендингов.</b><br /><b>Как посоветуете это сделать? Что писать в новостях - часто заголовки и содержание материалов почти похожие? Сейчас ставлю в конце новости баннеры и текстовые ссылки на целевые страницы (интент решают почти на 100%). Спасибо</b><br /><br />Пока трудно понять, что вы там наворотили. Но давайте оттолкнемся от психологии пользователей. Есть те, кому интересны микрозаймы. И те, кто интересуется новостями в кредитной тематике. Это не одна и та же аудитория. Хотя пересечение есть. Но мне оно кажется небольшим. Я бы попробовал формировать новости так, чтобы они содержали ключи и мотивацию для базовой аудитории. Если это не усилит конверсию, то разница в аудиториях настолько сильна, что нет смысла морочиться с новостями.<br /><br /><b>Здравствуйте, Дмитрий! У меня есть контентный проект, ориентированный на Уанет, запущенный около трех месяцев назад. Так как в Украине трафика хватает по обеим языковым запросам, то сделал сайт двуязычным (домен .com.ua). Относительно атрибута hreflang, то сейчас стоят просто значения RU/UA. Как считаете, стоит делать дополнительное уточнение для региона? Имеется ввиду RU_ua, UA_ua, или можно оставить все как есть?</b><br /><br />Я бы сделал от греха подальше. Понятно, что вы рассчитываете на трафик из РФ (вдруг залетит). Но чем точнее указываются атрибуты для сайта, тем обычно он выше ранжируется в данном регионе (по аналогии с простановкой региона в яндексе или гугле).<br /><br /><b>Здравствуйте!</b><br /><b>В выдачи наблюдаю сайты с практически одинаковыми страницами для КС типа:</b><br /><b>"юридическая помощь Казань"</b><br /><b>"юридическая помощь Волгоград"</b><br /><b>по тексту страницы отличается только городом и регионом.</b><br /><b>У меня, с такими незначительными различиями в тексте страницы, яндекс отказывается их индексироват. Подскажите, какие есть тонкости создания таких страниц для максимализации индекса.</b><br /><br />Речь идет о той же тематике? Или о чем-то другом? В случае поддоменов сайт цепляется к другому региону в яндексе и не конкурирует с другим. В случае страниц надо стараться максимально развести по тексту страницы. Дублирование текстов может прокатить, но это больше удача, чем закономерность. Я бы еще посмотрел, как у них устроено размещение текстов. Возможно, они скрыты от поиска.<br /><br /><b>Здравствуйте, подскажите, нужно купить ссылки на итальянских сайтах. По правилам желательно покупать ссылки в той же тематике.</b><br /><b>Но какой смысл другому сайту этой же тематики размещать ссылки на мой сайт, ведь они продвигают то же что и я? Как покупать ссылки в той же тематике и стоит ли на своем сайте размещать ссылки на конкурентов?</b><br /><br />Для таких случаев есть инфосайты (блоги, новостники, обзорники) и своя сетка (PBN). Можно и просто проанализировать ссылочный профиль конкурентов, чтобы понять, где размещаются они, и попытаться встать там же, или на сайтах похожей тематики.<br /><br /><b>Здравствуйте, Дмитрий. Подскажите, пожалуйста, будет ли Гугл и Яндекс нормально индексировать и ранжировать сайт доставки еды, которая работает в разных городах, но при выборе города ссылки не меняется, то есть пользователь не будет уходить на папку с названием топонима, а просто будет ставиться кука и подгружаться меню выбранного города с другой информацией (+тексты с ключами для нужного города). Так сделан, например, сайт Папа Джонс. Фактически, для всех городов будет одна папка (корневая директория, site.ru), человек будет заходить на site.ru и в зависимости от IP будет подгружаться нужный город. Если не угадали, пользователь его сменит. Будет ли такой сайт ранжироваться в регионах? При смене города будет меняться меню, тайтл и тд. Или для поисковых систем будет фактически одна страница с одним городом (Москва, например)? Надеюсь вы меня поняли) Спасибо.</b><br /><br />Подумайте, как такой сайт будет индексировать поиск? Что он будет видеть? Меню для какого города? Контент на сайте для бота будет удовлетворять интент жителя любого города? Ощущение, что вы перемудрили. Папе Джонсу не нужен поисковый трафик. А если он вам нужен, то вам нужны страницы/сайты на каждый город уникальные со своим предложением.<br /><br /><b>Что для тебя сейчас более интересно, агенство по продвижению, или кафе?</b><br /><br />Я где-то между. Между детьми, агентством, кафе и курсами. И еще пишу немного. На самом деле, слишком много времени ушло за последние два года на оперативку, чтобы отладить процессы и выровнять доход. Просто нет сил чем-то гореть. Посмотрим, как пойдет дальше, тогда и будет ясно, где приоритеты.<br /><br /><b>Ты часто писал, что партнерство для того чтобы разделить риски. Вижу время от времени сообщения о поиске партнера на открытие второй точки. Не уверен, что "выстрелит"?</b><br /><br />Недостаток человеческого и материального ресурса сказывается. Просто не получится разорваться на две точки. Надо скомпенсировать или материальную составляющую (перестать искать деньги и сосредоточиться на управлении), или человеческую (кто-то будет заниматься активно управлением на второй точке). Одновременно то и то в четыре руки как сейчас не вытянуть.<br /><br /><b>Как думаешь, реально ли начать с совсем маленькой точки общепита (из серии фудтрака или шаурмячной) и вырасти в последствии до крупного заведения, или сети?</b><br /><br />Нет. Это разные форматы. Но если за спиной будет терпеливое длинное финансирование, то маленькая точка может стать большой сетью.</div><img src="http://feeds.feedburner.com/~r/blogspot/AFoqZ/~4/3Y8xzUWSHZg" height="1" width="1" alt=""/>]]></description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 13:54:00 +0300</pubDate>
<guid>http://bablorub.blogspot.com/2019/11/2019_14.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Pastukhov → Должно ли быть приятным обучение?</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5y?https://blog.pastukhov.com/4055</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="article__body post-content">
						
						
						
						
<p>Ну, учителю оно всегда приятно, сомнений по этому поводу у меня нет.<br></br>
Или зря нет?</p>



<p>А вот должно ли быть приятным учиться ученику?<br></br>
И что произойдет, если ему будет неприятно?<br></br>
Когда стоит сделать обучение приятным, а когда — нет?</p>



<p>Расскажу тут свою собственную гипотезу этого вопроса, высосанную абсолютно из пальца:</p>



<p>Итак, ради чего же мы учимся?</p>



<p>Ради улучшения нашей модели мира, что позволит нам принимать решения получше и получать на выходе больший результат с меньшими затратами. То есть обучение, по факту, должно каким-то образом менять картину мира человека, отражаясь на его поведении. Если изменения картины мира не произошло, а уже тем более если это не повлекло изменения поведения — обучения не произошло.</p>



<p>Да, человек «прослушал курс», «прочитал книгу», «получил диплом», но если он реально не применяет знания на практике, толку от этих знаний нет вообще. Поэтому единственная ценная мысль в начале любого обучения — понимание того, что на выходе ты должен каким-то образом измениться к лучшему. Не «внутри», а «снаружи», в виде конкретных действий или их отсутствия. И, самое главное, готовность эти изменения принимать.</p>



<p>Тут уже есть два варианта:</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>В модели чего-то не хватает. Допустим, ребенок изучает математику. Этим самым он как бы «расширяет» модель, а не «ломает» ее. Там еще просто нечего ломать. Тут требуется лишь готовность, то есть желание учиться.</p></blockquote>



<p>Когда взрослый изучает новую для него тему, он занимается ровно тем же самым. И боли от изменения модели тут быть не может, а есть всего лишь тяжесть от самого процесса обучения. И, на практике, повышение тяжести обучения снижает, а не повышает результат.</p>



<p>Допустим, наша школьная система образования значительно отстает в части прививания детям именно интереса к учебе, а не просто по вдалбливанию знаний по учебнику. Мотивированный ученик — лучший ученик, и игнорирование этого фактора не может не сказаться на качестве «продукта» на выходе. На практике, люди по-настоящему начинают любить учиться только когда покидают ненавистную школу и поступают в ВУЗ, соответствующий их истинным интересам.</p>



<p>То есть, когда у нас самих стоит цель научиться чему-то, не нужно заставлять себя страдать, а вместо этого лучше найти интерес и привнести веселье в этот процесс. Страдать без нужды не требуется, даже если к этому в школе приучили. В игровой форме, с шутками да прибаутками все усваивается гораздо быстрее и эффективнее, нежели зубрежкой. Посмотрите, для примера, на американские учебники по серьёзным предметам вроде того же менеджмента или даже по техническим дисциплинам.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Самый тяжелый вариант: внутренняя модель мира оказалась неправильной. Допустим, всю жизнь человек считал, что менеджмент — говно, а ему пытаются рассказать, что он может быть полезным и даже увлекательным.</p></blockquote>



<p>В этом случае «пациенту» уже не хватит внутренней и внешней мотивации в виде красочных учебников, добрых учителей и игрушек на тему. Ему потребуется сначала сломать кусок старой модели, а потом на его обломках выстроить новую модель.</p>



<p>Далио именно это и имеет в виду, когда говорит «боль». Это — реальная боль, а не вымышленная: признавать, что ты там в чем-то был не прав. И боль от осознания своих ошибок может быть насколько сильной, что подсознание может нас всячески от нее оберегать, услужливо подсовывая нам все новые и новые подтверждения в пользу наших ошибочных убеждений, отфильтровывая еще на входе все то, что могло бы эту нашу уверенность поколебать.</p>



<p>Это — никакая не философия, а вполне себе реальный аспект функционирования нашего сознания и подсознания, хотим мы того, или нет. И, пока у нас нет рационального стремления сломать свою старую модель мира, подсознание не даст нам этого сделать. То есть надеяться на то, что мы вдруг резко захотим измениться к лучшему — наивно и неэффективно.</p>



<p>И мы ведь все — не тупые, на самом деле. Это факт вообще никак не связан с уровнем IQ. По крайней мере, я не встречал еще опровержений этого. Фильтрация сигналов от реальности — всего лишь защитный механизм, и он тоже может давать сбои.</p>



<p>Чаще всего люди не ломают свои модели осознанно, рационально, а лишь под влиянием внешних факторов, когда уже никуда не убежишь от доказательств. И, чем серьезнее последствия ошибки в результате кривизны модели, тем легче ее сломать. Но, при этом, боль от этого никуда не девается. «Легче» тут в смысле: «А куда ты денешься, родной?»</p>



<p>Инфаркт и инсульт резко меняют отношение людей к своему здоровью. Вылет из института — отношение к посещению лекций, хотя уже и поздновато. Развод — отношение к выбору партнера. У каждого из нас наберется «пучок» подобных уроков, изменивших наши модели мира через наше «не хочу».</p>



<p>Как и в любом другом обучении, понимание сути этого феномена отнюдь не означает, что мы чему-то там «научились». Пока это знание не применяется на практике, его, на самом деле, и не существует вовсе. Соответственно, единственный вариант по-настоящему научиться — начать его применять.</p>



<p>То есть, да: осознанно ломать свои модели. Больно, тяжело, по расписанию, в режиме спортивных тренировок.</p>



<p>Вот нас же не удивляет, что кто-то там ходит в спортзал 3 раза в неделю, и на выходе имеет красивое тело и здоровье? Ну а наш мозг чем хуже? Почему тренировка тела воспринимается «по-пацански», а тренировка ума — нет? Что важнее, на самом деле, лично для вас?</p>



<p>Я даже не буду никого в спортзал зазывать — самому часто лениво. Но вот для тренировки мозга какие вообще могут быть препятствия? Это ведь можно делать даже лежа на диване перед телевизором. Только телевизор выключить, да планшет в руки взять, да мозг немного включить, да вопросов гнилых себе поназадавать. А еще эффективнее, да и эффектнее — «выйти в народ», да и спросить в лицо своих родных, друзей, партнеров и сотрудников: «А вам не кажется, что я — мудак?»</p>



<p>Тут, к сожалению, нужно будет сильно постараться, чтобы получить честный и откровенный ответ: мы не привыкли говорить правду в лицо. Это почему-то считается неэтичным и грубым. Зато за спиной, в «стае заклятых друзей» вся та же информация льется уже свободно и непринужденно, даже просить не надо, только выслушать стандартное: «никому не говори!». Это — тоже вроде как «не этично», но чаще всего правду о себе можно узнать только когда она дойдёт до нас уже через пятые уши в виде: «А что Галка о тебе говорила, знаешь???»</p>



<p>Если же вам вдруг повезло и вы все-таки встретили своего «садомазоангела», защитите стул от прогорания листом металла, да внимательно слушайте, записывайте и анализируйте.</p>



<p>Я, как и все, никогда не любил сплетни о себе. Теперь — не «полюбил», конечно, но если слышу, что кто-то там мне что-то в спину прошептал, это уже воспринимается не как повод для конфликта, а как реально ценный материал для анализа и исправления самого себя.</p>



<p>Тяжело, да. В теории, должен был бы уже к этому привыкнуть и спокойно воспринимать, но все равно продолжаю сначала вскипать и отрицать, и только потом уже включается мозг. Спорить, мне кажется, я себя никогда уже не отучу. Но вот анализировать реальный уровень своей правоты хотя бы постфактум, в спокойной обстановке, уже попроще.</p>



<p>Допустим, друг детства постоянно говорил мне даже в лицо, что я — «человек темы», то есть постоянно прилетаю с какими-то новыми идеями и прожектами. Раньше — не соглашался с этим и находил кажущиеся мне очевидными и рациональными причины очередной смены курса. Теперь — принял это как данность и даже нашёл у Адизеса подтверждение того, что подобное поведение свойственно «предпринимателям» (E) по его классификации типов менеджмента.</p>



<p>Это — не «плюс» и не «минус», это — «факт», со своими плюсами и минусами. И именно понимание и признание этой своей особенности позволило мне, наконец, начать вовремя говорить себе: «Стопэ!» И не просто «говорить», а реально экономить время и силы на каких-то мимолетных увлечениях, заставляя себя добивать начатые дела до конца перед началом новых. Тот, кто этим не страдал никогда, не ощутит всей степени разницы.</p>



<p>И даже «ломать себя» тут не требуется, на самом деле, нужно лишь грамотно компенсировать с помощью команды из тех людей, которым «прыгать с ветки на ветку» неприятно и неестественно. Но они, в свою очередь, без меня тоже бы работали неэффективно из-за отсутствия свежих идей с рынка. И именно признание своих слабых сторон и компенсация их с помощью команды, а не «стать лучше всех» тут имеет значение.</p>



<p>В этом, кстати, основная ошибка тех людей, которые читают и Далио, и Адизеса с целью «научиться». Там нечему учиться, на самом-то деле. Там нужно именно что «ломать» свои старые модели работы в одиночку в пользу команды. И менеджмент — это ведь не просто способ «лучше делать дела», а единственный, по сути, вариант роста выше естественного уровня ограничений отдельно взятого индивида, каким бы активным в части обучения и работы он ни был.</p>



<p>Есть возражения?</p>



<p>Есть идеи получше?</p>
<p>VN:F [1.9.20_1166]</p><div class="ratingblock "><div class="ratingtext "><p>Rating: 0.0/<strong>5</strong> (0 votes cast)</p></div></div><div class="addtoany_share_save_container addtoany_content addtoany_content_bottom"><div class="a2a_kit a2a_kit_size_32 addtoany_list" data-a2a-title="Должно ли быть приятным обучение?" data-a2a-url="https://blog.pastukhov.com/4055"><a class="a2a_button_vk" href="https://www.addtoany.com/add_to/vk?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4055&amp;linkname=%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%3F" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="VK"></a><a class="a2a_button_facebook" href="https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4055&amp;linkname=%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%3F" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Facebook"></a><a class="a2a_button_twitter" href="https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4055&amp;linkname=%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%3F" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Twitter"></a><a class="a2a_button_odnoklassniki" href="https://www.addtoany.com/add_to/odnoklassniki?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4055&amp;linkname=%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%3F" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Odnoklassniki"></a><a class="a2a_button_linkedin" href="https://www.addtoany.com/add_to/linkedin?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4055&amp;linkname=%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%3F" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="LinkedIn"></a><a class="a2a_button_email" href="https://www.addtoany.com/add_to/email?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4055&amp;linkname=%D0%94%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D0%BD%D0%BE%20%D0%BB%D0%B8%20%D0%B1%D1%8B%D1%82%D1%8C%20%D0%BF%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%82%D0%BD%D1%8B%D0%BC%20%D0%BE%D0%B1%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%3F" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Email"></a><a class="a2a_dd addtoany_share_save addtoany_share" href="https://www.addtoany.com/share"><img alt="Share" src="https://static.addtoany.com/buttons/favicon.png"></img></a></div></div>						
						
						
					</div>]]></description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 10:46:03 +0300</pubDate>
<guid>https://blog.pastukhov.com/4055</guid>
</item>
	<item>
	<title>Puzat → Кейс: продажа сайта с событийным трафиком на хайповую тему</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5x?https://puzat.ru/knowledge/prodazha-sajta-sobytijnyj-trafik</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content">
		<p>В 2015 году Артём Высоков прошел <a href="https://puzat.ru/event/marafon-sparta?utm_source=site&amp;utm_medium=article&amp;utm_term=prodazha-sajta-sobytijnyj-trafik-vysokov&amp;utm_campaign=baza" rel="noopener" target="_blank">Марафон Стандарт (ныне Спарта)</a>. Сегодня он занимается SEO на своих и клиентских ресурсах. А еще ведет <a href="https://vysokoff.ru/" rel="noopener" target="_blank">блог</a> о способах продвижения сайтов и методах заработка в интернете.</p>
<p>Артем поделился занятным кейсом создания и продажи событийного сайта о кризисе 2014 года. Как он развивал сайт и почему жалеет о продаже, читайте в статье.</p>
<p><img alt="Артём Высоков о продаже сайта с событийным трафиком" class="aligncenter wp-image-19387 size-large" height="652" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/---------removebg-preview-2-1024x652.jpg" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/---------removebg-preview-2-1024x652.jpg 1024w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/---------removebg-preview-2-300x191.jpg 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/---------removebg-preview-2-768x489.jpg 768w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/---------removebg-preview-2.jpg 1100w" width="1024"></img></p>
<p>Привет! Кейс хоть и старый, но повторить его до сих пор можно, так как основная «фишка» — это хайповость темы и событийный трафик.</p>
<p>Сайт запустили в конце 2014, а в январе 2016 продали. Вспоминаю эти времена с теплотой. Тогда ещё не было такого разгула рандома в алгоритмах поисковых систем, не было сумасшедшего МПК от Яндекса и беспощадного YMYL от Google.</p>
<blockquote>
<p><em>Кстати, все важные моменты и лайфхаки, которые можно применить сейчас, я выделю по тексту курсивом. Не думайте, что кейс c возрастом и экскрементами мамонта совсем бесполезен.</em></p>
</blockquote>
<h2>С чего всё началось?</h2>
<p>На момент создания этого проекта я уже был в теме заработка на сайтах больше года. В тот период у меня было несколько проектов под ссылки, купленных на Телдери. А также пытался запускать инфосайты со своим коллегой.</p>
<p>Идея сделать ресурс на тему кризиса была продиктована экономической обстановкой в стране. А когда наступил <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A7%D1%91%D1%80%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%B2%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%BA_(2014)" rel="noopener" target="_blank">«чёрный» вторник</a>, мы решили, что это подсказка Вселенной. Было решено регистрировать домен и запускаться.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="2013490836" data-slb-group="19384" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-2.png"><img alt="Курс доллара ЦБРФ 2014" class="aligncenter size-large wp-image-19388" height="559" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-2-1024x559.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-2-1024x559.png 1024w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-2-300x164.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-2-768x419.png 768w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-2.png 1073w" width="1024"></img></a></p>
<h2>План работ</h2>
<p>Перед запуском распланировали все работы, распределили зоны ответственности:</p>
<ol><li>Я отвечал за SEO, семантику, поиск авторов и 50% размещения статей.</li>
<li>Мой коллега — за техническую часть, ТЗ для дизайнера и 50% размещения статей.</li>
</ol><p>План работ состоял из следующих шагов:</p>
<ol><li>Дизайн (найти тему, допилить, нарисовать логотип).</li>
<li>Сбор семантики по ключевым темам, которых касается кризис в первую очередь.</li>
<li>Составление ТЗ.</li>
<li>Поиск авторов для быстрого написания статей.</li>
<li>Быстрое размещение написанных статей.</li>
<li>Монетизация первого нормального трафика.</li>
</ol><h2>Дизайн</h2>
<p>С дизайном особо не заморачивались. Мой коллега нашёл минималистичную чистую тему. После небольших правок и со словами «херак-херак и в продакшн» выкатил готовый вариант.</p>
<p>Логотип, который висит до сих пор, был заказан на ФЛ.ру за 500 рублей.</p>
<h2>Семантическое ядро</h2>
<p>После регистрации домена и создания минимального дизайна, провели мозговой штурм для сбора семантического ядра. Решили собирать семантику по следующим темам, а также создавать следующие рубрики:</p>
<ol><li>Все российские кризисы – 1991, 1998, 2008, а также новый 2014-2015 годов.</li>
<li>Рубрик вначале было не очень много: Увольнения, Пенсии, Безработица, Зарплаты, Недвижимость, Промышленность, Автобизнес, Экономика.</li>
</ol><p>Семантика для них собиралась максимально негативная из разряда «продажи падают, мы все умрём»!</p>
<blockquote>
<p><em>Я думаю сейчас такие темы хорошо бы зашли в Дзене</em>.</p>
</blockquote>
<p>Через несколько месяцев добавили прогнозы курсов доллара и евро; прогнозы на цены нефти и бензина; Кредиты, Туризм, Санкции. И отдельно — новостной раздел, куда каждый день я и мой коллега писали поочередно по 1-2 статьи.</p>
<h2>Авторы</h2>
<p>После подготовки семантики составили ТЗ и отправили на ЕТХТ. В то время у нас ещё не было своих копирайтеров на окладе, приходилось искать фрилансеров на биржах.</p>
<p>Кстати, в 2014-2015 годах найти нормального автора за 20-25 рублей не составляло труда, а ТЗ расхватывались за 10-15 минут.</p>
<p>Основные статьи под SEO были написаны очень быстро и уже через несколько дней красовались на сайте. Почти сразу начали приносить трафик.</p>
<blockquote>
<p><em>Стоит отметить одну фишку, которую мы использовали при составлении ТЗ. Тексты авторам необходимо было писать БЕЗ особой привязки к событиям. Там, где нужно было ставить даты, проставляли только год, чтобы в следующем году менять на новый. Читатели этого бы даже не заметили. Таким образом удалось достичь неустаревающего контента</em> ]]></description>
<pubDate>Thu, 14 Nov 2019 09:52:42 +0300</pubDate>
<guid>https://puzat.ru/knowledge/prodazha-sajta-sobytijnyj-trafik</guid>
</item>
	<item>
	<title>[Реклама] Mania.offergate → Работаешь с пушами? Поборись за $10,000! Конкурс Ревшаромания от OfferGate</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5w?https://mania.offergate.pro/?utm_source=topsape&amp;utm_medium=adv&amp;utm_campaign=revkonkurs</link>
<description><![CDATA[ 
	]]></description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 18:15:56 +0300</pubDate>
<guid>https://mania.offergate.pro</guid>
</item>
	<item>
	<title>Anchous → Установка Windows на Contabo VPS</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5v?http://www.anchous.info/contabo-windows-install</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry">&#xD;
          <p>Всего двое суток плясок с бубнами и теперь могу накатить любую версию Windows на VPS в <a href="http://www.anchous.info/v7cx" target="_blank">немецком хостинге Contabo</a>. Ну как любую, NT4.0 наверное не очень встанет, а 7 и 10 зашли как к себе домой. Ну а больше особенно и не надо.</p>
<p><span id="more-2287"></span>Теперь вот думаю, а не дропнуть ли мне два дедика от Kimsufi, обходящиеся мне в ~55 евро, если все тоже самое можно получить на трех впсках за 15 совокупных евро.</p>
<p>Надо заметить, что Contabo мы любим за дешманские, но производительные тарифы, ибо где еще можно взять за 5 евросов в месяц 4*vCPU/8 Gb RAM/200Gb SSD c бурстом до 200Mbps? Причем максимальная VPSка будет аж с 60гигами оперативы и 10 ядрами, всего за 27 евро – у Хетзнера это минималка за полудохлый i7 с 16 гигами оперативки.</p>
<p><a href="http://www.anchous.info/v7cx" target="_blank"><img alt="windows install to contabo vps" class="aligncenter wp-image-2288" height="206" sizes="(max-width: 502px) 100vw, 502px" src="http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-tarifs.png" srcset="http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-tarifs.png 800w, http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-tarifs-300x123.png 300w, http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-tarifs-768x315.png 768w" width="502"></img></a></p>
<p>Естественно, что добропорядочные немцы хотят за установку Windows на VPS дополнительных денег за лицензию, тем более что по лицензионным правилам Microsoft поставить они могут только серверную лицуху, чья стоимость растет пропорционально стоимости VPS (а точнее количеству ядер): для VPS за 5 евро -Windows Server 2016 стоит 5 в месяц; а у максималки за 27 – уже 37 евро в месяц.</p>
<p>При этом, надо заметить, в Contabo работают не идиоты и они прекрасно понимают, что ушлые клиенты будут пытаться прикрутить винду бесплатно. Поэтому в системе VPS отрублена поддержка виртуализации, т.ч KVM в Contabo VPS просто не запустится.</p>
<p><strong>Учитывая, что установка Windows на Contabo VPS у меня занимает порядка часа, при наличии четкого мануала, то цену в 1500р за подобную установку считаю оправданной. Если же человек <a href="http://www.anchous.info/v7cx" target="_blank">идет рефом</a>, то могу поставить за 600р.</strong></p>
<p>За эти деньги будет установлена винда, настроена сетка, чуть подрихтован загрузчик, чтобы система грузилась быстрее, дан доступ по RDP и порт RDP будет убран со стандартного на &gt;10к. Винда будет не активированная, т.ч там сами как нить – лекарств в тырнете полно.</p>
<p><a href="http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-win-1.png" rel="lightbox[2287]"><img alt="how to install windows on contabo VPS" class="aligncenter size-medium wp-image-2293" height="225" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" src="http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-win-1-300x225.png" srcset="http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-win-1-300x225.png 300w, http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-win-1-768x577.png 768w, http://www.anchous.info/wp-content/uploads/2019/11/contabo-win-1.png 800w" width="300"></img></a></p>
<p>Можно конечно поныть на тему ценника, как делают некоторые граждане в кворке, но, учитывая минимальную аренду 5 евро, даже на минимальном тарифе стоимость лицухи отобьется за 4 месяца, а на более высоких может и за 2 недели. Тут точно также как и с инстал платежом, который не так давно ввели Contabo – вроде всего 5 евро, но на месяц уже жалко; тогда как если брать на полгода, то установочный тариф будет уже 2.5 евро.</p>
<p>Единственный минус хостера, так любимого дорвейщиками, порнушниками и прочими представителями вебмастерской братии, заключается в том, что они принимают деньги только через палку или скрилл. Что конечно говорит о добропорядочности хостера, но делает его оплату проблематичной: по крайней мере для тех, кто пользуется киви и при этом полагает, что пейпал – это ужасная платежная система.</p>
<p>Если хочется поковыряться самостоятельно, то даю хинт – у Contabo все работает под Proxmox VE, т.ч для KVM под Proxmox нужен фёдоровский драйвер VirtIO-SCSI, иначе винда просто не увидит диск. Поэтому тут два пути:</p>
<ol><li>поставить где то во вне Proxmox, установить винду, накормить её дровами, сделать имидж и развернуть на диске из Rescue режима, с помощью dd;</li>
<li>создать виндовый загрузчик, который будет подтягивать кастомный установочный диск с предварительно прошитыми дровами.</li>
</ol><p>И тот и другой пути занимают достаточно много времени, поскольку по непонятной причине, у Contabo все настроено так, что не все утилиты, которые казалось бы, должны решать проблему, её реально решают. Именно поэтому установка Windows на Contabo превращается в увлекательную аркаду.</p>
		            <p class="postmeta">&#xD;
            Автор: anchous            |&#xD;
           Категория: <a href="http://www.anchous.info/subject-matter/hosting" rel="category tag">Хостинг</a>            |&#xD;
            11 13th, 2019            <strong>|</strong>&#xD;
            </p>&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
&#xD;
    &#xD;
  &#xD;
  &#xD;
&#xD;
&#xD;
<a name="respond"></a>&#xD;
&#xD;
&#xD;
          &#xD;
        </div>]]></description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 16:36:18 +0300</pubDate>
<guid>http://www.anchous.info/contabo-windows-install</guid>
</item>
	<item>
	<title>[Реклама] Provisov → Мощный хостинг в разных странах мира и бесплатными SSL-сертификатами. Любая локация на выбор клиента</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5u?https://www.provisov.net/services/hosting/</link>
<description><![CDATA[ 
	


	
	
	

	Выберите хостинг-площадку:
	
		
			Россия
			
		
			Украина
			
		
			Германия
			
		
			Голландия
			
		
			США
			
		
			Португалия
			
		
			Испания
			
		
			Британия
			
		
			Финляндия
			
		
			Италия
			
	
    

	

  
  Безлимитный хостинг
    Профессиональный хостинг
    VIP-хостинг
  
    

		
			
				
					Скидки  3 месяца - 3% \ 6 месяцев - 10% \ 12 месяцев - 15%
					Дисковое пространство (SSD накопитель) 
						Размещение сайтов 
						Базы данных 
						Трафик, мес 
						Домен в зоне .RU или .РФ (Бесплатно)
						Уровень мощности
						Цена
					
			
			
			
			
		
  

    

		
			
				
					Скидки до 35% при оплате за 3 и более месяцев
					Дисковое пространство (SSD накопитель) 
						Размещение сайтов 
						Базы данных 
						Трафик, мес 
						Домен в зоне .RU или .РФ (Бесплатно)
						Уровень мощности
						Цена
					
			
			
			
			

			

			



		



  



    

    





		



			

			



				

Скидки до 35% при оплате за 3 и более месяцев

					Дисковое пространство (SSD накопитель) 

						Размещение сайтов 

						Базы данных 

						Трафик, мес 

						Домен в зоне .RU или .РФ (Бесплатно)

						Уровень мощности

						Цена

					



				

			

			

			

			

			

			

			



		



  









  



	

    



	Хостинг по принципу все включено!

	

    





	CloudLinux: хостинг с возможностями VPS/VDS сервера! 



	



    





    



        

            Дополнительные услуги и сервисы хостинга:



             





             





             





             





        

        
            Удобные инструменты для веб-мастеров: 



             

             







             

             

        

    



    


	Наш хостинг адаптирован и идеально подходит для:
      
	
        
    

      

	
		Единые тарифные планы
		Мы имеем все необходимые лицензии и документы для оказания услуг как физическим, так и юридическим лицам. Единая стоимость услуг для всех форм собственности.
		Написать в отдел бухгалтерии
	
	
	
		Реселлинг
		Хотите попробовать себя в качестве хостинг-провайдера? Ознакомьтесь с нашими тарифами на реселлинг хостинга.
		Узнать подробнее
	

        
    

        

		Принимаем к оплате

		
		

		+ Безналичный расчет для юридических лиц
        
    






















]]></description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 15:23:48 +0300</pubDate>
<guid>https://www.provisov.net/services/hosting/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Pastukhov → Причины превращения учителя в ученика и ухода в менеджмент</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5m?https://blog.pastukhov.com/4052</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="article__body post-content">
						
						
						
						
<p>Обещал написать подробнее про причины своего перехода от «учителя» к «ученику» — выполняю.</p>



<p>Итак, тут не было никакой магии или шизофрении, достаточно было просто задать себе несколько простых вопросов:</p>



<ul><li>Какой шанс того, что у меня в голове — максимально точная модель мира, которую невозможно было бы исправить с помощью других?</li><li>Если я готов исправлять свою модель с помощью других, какая роль была бы наиболее эффективной?</li><li>Можно ли совмещать эти роли?</li><li>Можно ли внимательно слушать других, если всего лишь ждёшь, пока они закончат, чтобы вставить свои 5 копеек?</li><li>Если я потратил время на общение, но моя модель мира не улучшилась, зачем тогда я вообще это делал?</li><li>Подтягивается или опускается человек до уровня окружающих его людей?</li><li>Что эффективнее с точки зрения роста: окружать себя учениками или учителями?</li><li>Что приятнее и полезнее: иметь в окружении людей, которые могут тебя научить и помочь чем-нибудь, либо тех, кто постоянно требует твоей помощи и участия?</li><li>Если даже нет цели расти, а есть цель просто приятно провести время, лучше учить или узнавать новое?</li><li>Что лично мне важнее: мой собственный рост или рост других людей?</li><li>Какой шанс того, что мои усилия по обучению дадут на выходе рост? Чей?</li><li>Какой шанс того, что новые знания, полученные от других, дадут на выходе рост?</li><li>Что будет, если я перестану учить?</li><li>Что будет, если я перестану учиться у других?</li><li>Были ли ситуации в прошлом, в которых игнорирование советов других привело к проблемам?</li><li>Как этого можно было бы избежать в будущем?</li></ul><p>Это список можно было бы продолжать бесконечно, закапываясь все глубже, и глубже, но суть от этого не меняется.</p>



<p>Если лениво самому задавать себе все эти вопросы, то вот краткое резюме: если хочешь чему-то научиться, переставай учить. Ну и окружать себя лучше людьми выше себя, а не «паствой». </p>



<p>Этот вопрос ещё, кстати, требует отдельного разбора лично для меня: понятное дело, что людям выше меня как-то не по рангу у меня в комментах тусить, да в Телеграм стучаться. И блоги они вряд ли ведут, поскольку времени не так много свободного. То есть чем дальше, тем меньше у меня иллюзий по поводу внезапного появления «избранных» в моем уютненьком. Придётся самому в комментаторы податься, да под подъездами ради автографа караулить.</p>



<p>Я пока воспринимаю свой блог больше как мотивационный инструмент лично для себя: писать мне и так в кайф, почему бы это не делать публично? Ну и ещё вроде как «визитка», чтобы было видно, что не «хрен-с-горы», а хотя бы начинающий менеджер. В качестве бонуса — повод систематизировать хотя бы для самого себя все то, чем занимаюсь. Если на практику времени не жалко, то вот на документирование её — уже не факт.</p>



<p>Вообще, меня не покидает чувство дежавю: я испытывал те же ощущения, когда завёл блог по маркетингу, будучи ещё одной ногой в шароваре. С одной стороны, и старые знакомые смотрят на это с непониманием, граничащим с классовой ненавистью, и для новой тусовки я ещё щенок и зелен. Разве что срача в комментах было поменьше и он был как-то покультурнее, что ли. Не «Ты — уй!», а ближе к: «Сударь, вы обосрали кончик моей шпаги!»</p>



<p>К слову, статистика — штука неумолимая: из шаровары в маркетинг не перешло ровно ни одного человека. Да, я внезапно получал где-нибудь в комментах или в личке благодарности и советы от «старичков», но это было лишь эпизодически, из чего можно сделать вывод о степени пересечения аудиторий. Ещё пара человек завели блоги по маркетингу, но в итоге все равно вернулись на завод.</p>



<p>Хорошо себя чувствуют лишь те, кто сразу пошёл в менеджмент, и именно им я искренне и тепло завидую и уважаю. Хотя, каюсь, в прошлом тоже не совсем их понимал и не всегда одобрял. Теперь придётся догонять. В 40 лет, ага.</p>



<p>Как с этим переходом аудитории будет обстоять дело сейчас, из маркетологов/самозанятых в менеджеры, еще будем посмотреть. Пока я что-то не заметил особого рвения: хотя народу сама идея «стать умнее и богаче своим умом» заходит хорошо, с точки зрения же переквалификации в менеджеры пока все очень грустно. В одиночку, понятно, оно и проще, и о любви говорить не надо. (С) Штрафбат</p>



<p>Если более глобально, то я всегда воспринимал то, чем занимаюсь, не с точки зрения продукта или ниши, а с точки зрения модели: «работа по найму — фриланс — услуги — цифровой продукт — дорогой цифровой продукт — маркетолог/сейлз — «дикий″ менеджер мелкого бизнеса — профессиональный менеджер растущего бизнеса». Продукты и ниши при этом, что замечательно, могут оставаться абсолютно теми же, меняются лишь подходы и результаты на выходе. То есть, фактически, один и тот же продукт в разных моделях ведёт себя совершенно по-разному. Хозяйке на заметку, как говорится.</p>



<p>Мой уход из маркетинга в менеджмент, с одной стороны, был вызван изменением рынка в целом (сложно стало в одиночку или малой командой выживать, да), а с другой — открывшимися глазами при анализе своих прошлых факапов с применением умных книжек по менеджменту. Стало понятно, что дальше так жить нельзя, и «ещё один все понял».</p>



<p>Новую модель я воспринимаю вполне серьёзно и очень надолго, хотя и зарекаться не буду. На выходе уже есть хороший результат и нет желания идти куда-то ещё. Один из больших бонусов менеджмента как профессии — всегда можно свалить с себя разный геморрой тем, кому он будет по душе, да набрать себе реально интересных задач в новой сфере, чем я сейчас увлеченно и занимаюсь.</p>



<p>Есть ещё один важный нюанс, который может вызывать конфликты и недопонимание: менеджмент для меня — это не про «управление командой», а про управление бизнесом. То есть не «линейный менеджмент», а «топ-менеджмент», оттуда и «растут ноги» про принятие решений, планирование и прочее. Стратегия, а не тактика. На низших уровнях это уже не так актуально, да и некому и некогда там этим заниматься, по большому счету.</p>



<p>Есть возражения?<br></br>
Стало ли со мной некомфортнее общаться от этого?<br></br>
Я — уй?</p>
<p>VN:F [1.9.20_1166]</p><div class="ratingblock "><div class="ratingtext "><p>Rating: 0.0/<strong>5</strong> (0 votes cast)</p></div></div><div class="addtoany_share_save_container addtoany_content addtoany_content_bottom"><div class="a2a_kit a2a_kit_size_32 addtoany_list" data-a2a-title="Причины превращения учителя в ученика и ухода в менеджмент" data-a2a-url="https://blog.pastukhov.com/4052"><a class="a2a_button_vk" href="https://www.addtoany.com/add_to/vk?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4052&amp;linkname=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="VK"></a><a class="a2a_button_facebook" href="https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4052&amp;linkname=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Facebook"></a><a class="a2a_button_twitter" href="https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4052&amp;linkname=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Twitter"></a><a class="a2a_button_odnoklassniki" href="https://www.addtoany.com/add_to/odnoklassniki?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4052&amp;linkname=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Odnoklassniki"></a><a class="a2a_button_linkedin" href="https://www.addtoany.com/add_to/linkedin?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4052&amp;linkname=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="LinkedIn"></a><a class="a2a_button_email" href="https://www.addtoany.com/add_to/email?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4052&amp;linkname=%D0%9F%D1%80%D0%B8%D1%87%D0%B8%D0%BD%D1%8B%20%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B2%D1%80%D0%B0%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F%20%D1%83%D1%87%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8F%20%D0%B2%20%D1%83%D1%87%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%BA%D0%B0%20%D0%B8%20%D1%83%D1%85%D0%BE%D0%B4%D0%B0%20%D0%B2%20%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D0%B5%D0%B4%D0%B6%D0%BC%D0%B5%D0%BD%D1%82" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Email"></a><a class="a2a_dd addtoany_share_save addtoany_share" href="https://www.addtoany.com/share"><img alt="Share" src="https://static.addtoany.com/buttons/favicon.png"></img></a></div></div>						
						
						
					</div>]]></description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 14:03:05 +0300</pubDate>
<guid>https://blog.pastukhov.com/4052</guid>
</item>
	<item>
	<title>Pustoslov → WebCam для мужчин</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5l?https://pustoslov.com/webcam-dlja-muzhchin/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="single post post-1154 type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-socium has-featured-image" id="post-1154"><div class="post-inner"><div class="post-content"><p>Привет! Месяц идет крайне плохо (как и остальные). В порыве отчаяния, пару дней изучаю информацию касательно WebCam, может там получится заработать и хотя бы немного свести концы с концами.</p><p><strong>Что такое WebCam?</strong>:</p><blockquote><p><strong>Вебкам—моделинг</strong> — сфера бизнеса, построенная на общении веб-модели и наблюдателя в онлайн видео-чате. Общение обычно происходит на платной основе, что является основным заработком модели.</p></blockquote><p>Я не моралист. В целом, мне похуй если за бабки надо будет облизывать банан на камеру, ласкать анус и временами дрочить. Единственное что тормозит, это общественное порицание. Как вариант, работать без лица.</p><p>Многие модели, вообще не стесняются своей работы, это заслуживает уважения. Например можете посмотреть на эту <a href="https://www.xvideos.com/model-channels/misss_vikka" rel="noopener noreferrer" target="_blank">девочку</a>, а вот ее <a href="https://www.instagram.com/misss_vikki/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">инстаграм</a> (там она открыто пишет, что является вебкам-моделью и делает анонсы стримов в сторис).</p><p><strong>Значит, что мне удалось узнать:</strong></p><ol><li>Девушки в месяц вполне могут получать <span style="color: #008000;">3-5 тысяч зеленых</span> при пятидневке. Касательно мужчин, информация размыта. Кто-то говорит, что <span style="color: #008000;">тысяча зелени прилипает спокойно,</span> используя это как хобби; кто-то говорит, что с трудом <span style="color: #993300;">100$</span> выходит при ежедневных эфирах в месяц.</li><li>Перспектива. Постепенно накапливаются фолловеры, появляется узнаваемость, постоянные зрители. Самое тяжелое – начать и раскрутиться отбросив свои комплексы.</li><li>Нужно быть более открытым, устраивать шоу, знать английский язык.</li><li>Аудитория у мужчин моделей – <strong><span style="color: #800080;">99% геи</span></strong>; оставшийся<strong> <span style="color: #ff6600;">1%  женщины</span></strong>.</li><li>Необходимо использовать зарубежные площадки, так как забугорная аудитория более платежеспособная <em>(однако, это не защищает от деанона)</em>.</li><li>Приветствуется спортивное телосложение, большой размер члена, отсутствие дефектов на коже и прочие физические данные.</li><li>Нужен мощный компьютер, хорошая камера, микрофон.</li></ol><p>У меня есть мощный компьютер, хорошая камера, микрофон, место для проведения трансляций, среднее знание английского, спортивное телосложение, понимание как работать с аудиторией. <strong>Но сука, общественное порицание.</strong> Ебало светить точно не вариант.</p><p>Читаю форумы, все очень размыто. У кого был опыт в этом ремесле? Может какие-то знакомые девушки/мужчины занимаются этим, что говорят?</p><div style="float: none; margin:5px 0 5px 0; text-align:center;"> <a href="https://pustoslov.com/donate/"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1128" height="82" src="https://pustoslov.com/wp-content/uploads/donate-1024x125.png" width="672"></img></a></div></div><p></p></div></div>]]></description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 13:36:43 +0300</pubDate>
<guid>https://pustoslov.com/webcam-dlja-muzhchin/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Sosnovskij → Развиртуализировался или как я съездил на CyberMarketing 2019</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5j?https://sosnovskij.ru/razvirtualizirovalsya-na-cybermarketinge/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post__entry">
          <p>Признаюсь, ранее к конференциям относился несколько скептически: обычно из программ нравилось несколько докладов, но ехать из-за них за 1000-2000 км представлялось сомнительным занятием. 9 ноября я посетил конференцию <a href="https://www.cybermarketing.ru/" rel="nofollow" target="_blank">CyberMarketing</a> в Москве и кардинально поменял свое мнение. Мои впечатления, фото (сняты на айфон, андроид, кофемолку — просьба строго не судить) и выжимки из докладов ниже =) .</p>
<p><img alt="подарки с Кибермаркетинга =)" class="aligncenter wp-image-21818 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/cybermarketing.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/cybermarketing.jpg 650w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/cybermarketing-300x225.jpg 300w" height="488" sizes="(max-width: 650px) 100vw, 650px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20650%20488%22%3E%3C/svg%3E" title="подарки с Кибермаркетинга =)" width="650"></img></p>

<h2><span id="i">Люди</span></h2>
<p>Получилось так, что доклады это не единственное зачем можно ездить на подобные мероприятия. Это еще продуктивное общение с единомышленниками и коллегами. Рад был познакомиться лично и пообщаться:</p>
<ol><li><a href="https://www.facebook.com/shakin.ru" rel="nofollow" target="_blank">Миша Шакин</a>. Я знал, что ты крутой человек, но ты оказался еще круче <img alt=":idea:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_idea.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/trofim.supaman" rel="nofollow" target="_blank">Трофим Михайлец</a>. Спасибо за позитивное общение, "куплю окучиватель картошки Алтай недорого" <img alt=";-)" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/mikhail.burykh" rel="nofollow" target="_blank">Миша Бурых</a>. Как конверсия по визиткам?</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/kakbactam" rel="nofollow" target="_blank">Дмитрий Севальнев</a>. Спасибо за доклад (очередь к тебе после него — показатель твоего уровня). Каждому по его вкладу <img alt=";-)" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img> .</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/SEOinSoul" rel="nofollow" target="_blank">Илья Русаков</a>. Спасибо за клюкву <img alt=":grin:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_biggrin.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/npoctonik" rel="nofollow" target="_blank">Александр Арсенкин</a>. Развития сервису и манны для программистов.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/wpnew.ru" rel="nofollow" target="_blank">Петр Александров</a>. ЗдОрово пообщались (хоть и немного).</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/bablorub" rel="nofollow" target="_blank">Дмитрий Шахов</a>. Когда БДД <img alt=":smile:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img> ?</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/delexpnet" rel="nofollow" target="_blank">Вадим Захаров</a>. Редко чувствую себя низким.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/apanshin" rel="nofollow" target="_blank">Алексей Паньшин</a>. Рад был познакомиться.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/pselfin" rel="nofollow" target="_blank">Петр Селфин</a>. До встречи в Краснодаре <img alt=":|" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_neutral.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/vlad.homkov" rel="nofollow" target="_blank">Владислав Хомков</a>. Как ДР?</li>
<li><a href="https://www.facebook.com/profile.php?id=100010715568502" rel="nofollow" target="_blank">Алексей Куренков</a>. Moscow never sleeps <img alt=":razz:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_razz.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</li>
</ol><p><img alt="Михаил Шакин, Александр Арсенкин, Сергей Сосновский =), Михаил Бурых." class="aligncenter wp-image-21819 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/kompashka.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/kompashka.jpg 700w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/kompashka-300x225.jpg 300w" height="525" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20700%20525%22%3E%3C/svg%3E" title="Михаил Шакин, Александр Арсенкин, Сергей Сосновский =), Михаил Бурых." width="700"></img></p>
<p><img alt="с Мишей" class="aligncenter wp-image-21820 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/shakin.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/shakin.jpg 700w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/shakin-300x228.jpg 300w" height="531" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20700%20531%22%3E%3C/svg%3E" title="с Мишей" width="700"></img></p>
<p><img alt="с Трофимом" class="aligncenter wp-image-21821 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/supaman.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/supaman.jpg 700w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/supaman-300x197.jpg 300w" height="459" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20700%20459%22%3E%3C/svg%3E" title="с Трофимом" width="700"></img></p>
<p>Если вдруг кого-то забыл, то извиняйте. Реально, было интересно со всеми пообщаться. Если есть кто-то из скептиков (таким же как был и я), то попробуйте съездить в следующий раз — вам обязательно понравится.</p>
<p>Тот случай, когда в одном месте собирается много классных специалистов и ко всем можно подойти и пообщаться, задать вопросы или поделиться своим опытом.</p>
<h2><span id="i-2">Доклады</span></h2>
<p><img alt="офис mail.ru, еще не проснулся =)" class="aligncenter wp-image-21822 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/mail-ru.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/mail-ru.jpg 500w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/mail-ru-300x226.jpg 300w" height="376" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20500%20376%22%3E%3C/svg%3E" title="офис mail.ru, еще не проснулся =)" width="500"></img></p>
<p>На конференции (проходит в офисе Mail.ru) было 3 зала, где параллельно шли доклады. Чисто физически не получилось присутствовать на всех. Естественно, больше времени провел в зале HardCore SEO (хотя не всегда получалось попасть на начало докладов <img alt=":roll:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_rolleyes.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img> ). Из того, что запомнилось (делал заметки):</p>
<p><strong>Дмитрий Севальнев. Анализ ряда факторов ранжирования Яндекса и Google + корреляция с попаданием в ТОП:</strong></p>
<p>1. Конкуренты — это не все сайты в выдаче. Необходимо выбирать/сравнивать конкурентов сначала по типу проекта: интернет-магазин, агрегатор, информационный сайт и т.п. Затем ближайшие конкуренты выбираются по масштабу, возрасту, объему ресурсов.</p>
<p>2. Влияние внутренних факторов на ранжирование:</p>
<ul><li>"Наличие всех слов в Title". Яндекс (везде регион Москва) связь с попаданием в ТОП-30, в Гугле слабее. У высокочастотных влияние сильнее, у низкочастотных слабее. То есть релевантный Title поможет попасть в первую 30-ку, но тег не панацея для ТОП-10 (там уже включаются другие факторы).</li>
<li>"Наличие точной фразы в тексте" (Яндекс). СЧ и ВЧ — связь с попаданием в ТОП-10, НЧ - связь намного слабее (вероятно, из-за большого количества слов в низкочастотных запросах).</li>
<li>"Наличие региона в тексте". Яндекс - сильная связь с позицией, Google - умеренная связь.</li>
<li>Наличие всех слов из фразы в тексте. Яндекс - сильная связь, Google - слабая.</li>
<li>"Объем текста". Яндекс - 2000-7000 символов основного контента (все, исключая сквозные элементы), Google - вероятно, имеется некоторый порог снизу, ниже которого не стоит заходить (меньше 2000).</li>
</ul><p>3. Не играют роли:</p>
<ul><li>Тег Description. Если тег выбивается из размера 50-400, то % фраз в ТОП, наоборот, растет. Но не забывайте про то, что description попадает (не всегда) в сниппет выдачи. Как итог — тег для пользователя и увеличения CTR, а не для включения поисковых фраз (но без них вероятность попадания в сниппет падает <img alt=":smile:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>).</li>
<li>H1. Сам факт наличия тега не влияет на ранжирование, также как его единственность.</li>
</ul><p>4. Внешняя оптимизация. Рассматривалась мономом со следующими факторами:</p>
<ul><li>Ссылок на URL &gt; 2;</li>
<li>Ссылок со всеми словами запроса &gt; 0;</li>
<li>Ссылок с вхождением слов из запроса &gt; 1;</li>
<li>Количество ссылающихся доменов &gt; 0.</li>
</ul><p>В Яндексе (коммерция) умеренная связь, в Google сильная связь с попаданием в ТОП-10 (причем, важны именно вхождения слов из запроса).</p>
<p>5. Поведенческие факторы (длинные, глубокие сессии, среднее время и т.п.):</p>
<ul><li>В Яндексе сильная связь с позицией;</li>
<li>В Google слабее.</li>
</ul><p><strong>Стас Поломарь, Стратегия в SEO на основе данных.</strong></p>
<ol><li>Сначала браться за продвижение самых перспективных посадочных страниц. Расчет по частотности запросов и занимаемым местам в выдаче.</li>
<li>Сильное влияние ссылок на ранжирование в Google.</li>
<li>Высокое значение ассортимента в Яндексе, в Гугле слабее.</li>
</ol><p><strong>Тимофей Квачёв, SEO Парето. Фокусировка. Эффективность. Результат</strong></p>
<ol><li>Баден-Баден — не всегда про текст, нужно смотреть и на содержание других элементов/блоков на странице (например, сквозных).</li>
<li>Нишевые сайты с отзывами могут выигрывать у общих.</li>
<li>Чтобы высоко ранжироваться по общим коммерческим запросам (например, телевизоры), необходимо иметь широкий ассортимент: Смарт, Qled, 4k, 8k и т.п.</li>
</ol><h2><span id="i-3">Афтепати</span></h2>
<p>После докладов поехали на автобусах до афтепати. По чату в телеграме еще до конференции понял, что это самое желанное место для многих участников <img alt=":|" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_neutral.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</p>
<p><img alt="afterparty Cybermarketing 2019" class="aligncenter wp-image-21824 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/afterparty.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/afterparty.jpg 700w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/afterparty-300x191.jpg 300w" height="445" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20700%20445%22%3E%3C/svg%3E" title="afterparty Cybermarketing 2019" width="700"></img></p>
<p>Музыка, стенд-ап, непринужденное общение. Некоторые специально приезжали на конференцию намного ближе к afterparty, чтобы максимальное время провести там <img alt=":smile:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>.</p>
<p>В общем, все было круто, рекомендую! Cybermarketing — must have из конференций <img alt=":idea:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_idea.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>. Спасибо организаторам, докладчикам и участникам за проведенное время. Замотивировался на долгое время вперед. Теперь после продуктивного рабочего дня можно отдохнуть таким образом (за носки спасибо <a href="https://promopult.ru/" rel="nofollow" target="_blank">PromoPult</a>).</p>
<p><img alt="носки от PromoPult" class="aligncenter wp-image-21829 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/noski.jpg" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/noski.jpg 600w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2019/11/noski-300x225.jpg 300w" height="449" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20600%20449%22%3E%3C/svg%3E" title="носки от PromoPult" width="600"></img></p>
<blockquote><p>Кто-нибудь из вас был на Cybermarketing или других конференциях? Как ваши впечатления <img alt=";-)" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img>?</p></blockquote>

                  </div>]]></description>
<pubDate>Wed, 13 Nov 2019 08:51:58 +0300</pubDate>
<guid>https://sosnovskij.ru/razvirtualizirovalsya-na-cybermarketinge/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Точка G → Спортивный медиахолдинг с аудиторией более 25 млн в месяц. // Дмитрий Навоша. Sports.ru, Tribuna</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5i?https://www.youtube.com/watch?v=CwSM--W3ghI</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CwSM--W3ghI" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 17:56:27 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=CwSM--W3ghI</guid>
</item>
	<item>
	<title>Pastukhov → Версионирование целей и планов</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5h?https://blog.pastukhov.com/4050</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="article__body post-content">
						
						
						
						
<p>Занятно, что разработчик со стажем, использующий системы контроля версий почти всю свою карьеру, пришёл к идее применить тот же подход к планированию совсем недавно.</p>



<p>Опять же, список простых вопросов для «разогрева»:</p>



<ul><li>Как часто я меняю цели и планы?</li><li>Как часто я возвращаюсь к прошлым целям и планам? Почему?</li><li>Бывает ли, что я хожу по кругу?</li><li>Какой шанс того, что именно новая цель или план будут финальными?</li><li>Что случится в случае поступления важного аргумента, не учтенного на этапе планирования?</li><li>Существуют ли тогда вообще финальные цели и планы?</li><li>Стоит ли избавляться от ощущения, что вот именно сейчас у меня будет финальная версия?</li><li>Стоит ли бояться изменения планов и целей?</li><li>Если не стоит, почему бы тогда не записывать их не в виде «единственно правильного» и «финального» варианта, а называть их как есть — «текущая цель» и «текущий план»?</li></ul><p>Вот лично у меня в 95% прошлых проектов была стандартная итерация: идея — план — провал реализации по самым различным причинам, которые я обычно списывал на рынок и случайность. Собственно, учиться планировать и стресс-тестировать планы я начал именно поэтому: надоело работать впустую. Да, можете назвать меня идиотом, и я искренне надеюсь, что лично у вас для этого есть все основания в виде уверенного выполнения поставленных перед собой целей и задач. И даже искренне позавидую, если у вас и без проверки планов все хорошо и замечательно!</p>



<p>Когда я, наконец, встал на скользкую дорожку стресс-тестирования, все не мог отделаться от ощущения, что делаю что-то не так: планы непрерывно менялись и заменялись новыми, но привычное по прошлому подходу ощущение завершенности все не приходило. Вот вроде и хочется верить, что вот именно текущий план — самый лучший и последний, авотхрен!</p>



<p>Понимание того, что финальной версии никогда не будет, да и быть не должно, приходило очень медленно и болезненно. Получается, что работа работается, а результатов, вроде как и нет на выходе. Да, план становится заметно лучше и исполнимее, но уже нет того финального: «Готово!» И вроде сидишь, планируешь, а работа сама собой не работается, но лишь изменяется на глазах, но все равно остаётся где-то в будущем, а не сейчас.</p>



<p>Сначала это расстраивает немного, потом принимаешь как неизбежное зло, а потом и вообще приходишь к пониманию, что ничего «финального» нет и быть не может. Ни цели, ни планы, ни убеждения, ни методы априори не могут быть финальными, поскольку они основаны лишь на имеющейся в наличии информации на момент их появления. И, с появлением новых контраргументов и фактов они неизбежно будут меняться.</p>



<p>Тут есть, конечно, тонкая грань в виде «А когда же хватит уже стресс-тестировать и пора переходить к реализации?»</p>



<p>Сначала кажется, что на этот «гнилой» вопрос невозможно ответить точно, пока не придешь к ещё одному простому вопросу: «Сколько времени сэкономит дополнительный час стресс-тестирования?»</p>



<p>На выходе естественным образом получается сходящийся процесс: каждый дополнительный час стресс-тестирования даёт все меньше и меньше экономии будущего времени реализации, причём эта экономия все еще гораздо больше затраченного на доработку планов времени. Но, неизбежно, приходим в точку, где серьёзных рисков уже не видно, а закрытие разной мелочевки смысла особого не имеет. В мелочах все равно нюансы будут всплывать по ходу реализации, от этого никуда не денешься. Да и риски в мелочах, как правило, несущественные. Это уже больше от уровня перфекционизма менеджера зависит, да от важности задачи.</p>



<p>К счастью, этот процесс занимает адекватное по сравнению с исполнением проекта время. Надо только не жалеть его, не пытаясь тормозить себя раньше времени. Пока час тестирования даёт больше часа экономии, в этом все еще есть смысл. И, даже если это займет целую неделю, на выходе будет сэкономлено несколько месяцев пустой работы. Нужно только не тормозить себя раньше времени, а вместо этого постепенно приучать себя к мысли, что это — и есть сама важная работа, поскольку она тем ценнее, чем масштабнее задача и горизонт планирования.</p>



<p>К слову об экономии времени: на верхних уровнях, особенно на старте, будет даже не «экономия», а тотальное выкидывание старых идей и проектов в топку. Это, конечно, можно как-то сконвертировать в человеко-часы, но чаще волосы на голове шевелятся: «Бетонная плита упала в метре от седого мальчика.»</p>



<p>В итоге, неизбежно, мы все равно выходим в точку, где план ещё вроде как не совсем идеален, но смысла тратить на него ещё больше времени уже нет. Начинаем его исполнение, подкручивая разные детали по ходу. Не забываем эти детали стресс-тестировать, понятное дело.</p>



<p>Если уж сильно невтерпеж, можно, конечно, совмещать приятное с полезным и начать выполнение параллельно с планированием. Но и Далио советует, и моя практика показывает бессмысленность суеты: в этой спешке делается какая-то абсолютно лишняя работа, которая будет выкинута уже на следующий день, на следующей итерации стресс-тестирования. При этом, в момент исполнения этой псевдоработы не будет покидать ощущение, что занят ценным делом, и будет соблазн вообще стресс-тестирование не продолжать. Проходил, каялся и радовался, что продолжил тестировать.</p>



<p>Из этого правила «часа экономии» есть одно большое исключение: стратегические планы и цели. Их можно и нужно тестировать бесконечно, всю жизнь. Мы, фактически, не в состоянии принять столь серьёзные решения в условиях дефицита информации на старте, и с накоплением опыта мы неизбежно будем и пельмени разлеплять, и фарш обратно проворачивать. Я эту работу обычно оставляю на выходные, когда ничто не отвлекает уже. И, к слову, каждый раз нахожу что-то, более чем достойное потраченных пары часов работы мозга.</p>



<p>Да, до сих пор нахожу. Да, не собираюсь останавливаться.</p>



<p>То же касается и планов уровня проекта. Там тоже желательно время от времени возвращаться к стресс-тестированию, можно даже в рамках рабочего времени проекта, хотя бы раз в неделю. Это — настолько экономящий время и ресурсы процесс, что на него лишнего часа не жалко. И, если этот час сэкономил нам больше часа на выходе — и ещё один час, и ещё, и ещё.</p>



<p>Теперь, собственно, вернёмся к версионированию:</p>



<ul><li>Стоит ли сохранять предыдущие версии целей и планов? Зачем?</li><li>Удобнее ли тогда станет сохранение и накопление аргументов?</li><li>Что важнее: версии планов или аргументы к ним?</li><li>Так ли вообще важна текущая версия плана или цели?</li><li>Если аргументы — гораздо важнее самих планов, достойны ли они выделения в отдельные подзаметки?</li><li>Удобнее ли эти подзаметки писать под версиями, корректируя версии их по ходу?</li><li>Избавляет ли это от повторного обсасывания одних и тех же аргументов в новой версии плана?</li><li>Если сама по себе версия не так важна, то может ли она считаться просто вечным черновиком?</li><li>Когда нужно переходить к следующей версии?</li><li>Стоит ли сразу писать первую версию, или лучше начать с предисловия в свободной форме?</li><li>Когда именно могут понадобиться сохраненные и разобранные аргументы?</li><li>Могут ли они меняться по ходу, как и моё отношение к ним?</li><li>Если они меняются, что происходит с планом и целью?</li><li>Как лучше организовать всю эту структуру?</li><li>Как с ней удобнее было бы работать?</li><li>Стоит ли таким же образом логгировать процесс выполнения плана?</li><li>Зачем это может понадобиться?</li></ul><p>Со временем приходишь к выводу, что сами по себе планы ценности вообще-то не имеют. Как и цели, и убеждения, и методы, и модели — все это лишь временное говно, которое будет заменено чуть менее временным говном по мере накопления ценной информации в виде контраргументов и фактов. Которые, внезапно, становятся аргументами к новым планам, целям и так далее.</p>



<p>То есть то, что критиковало старый план, естественным образом поддерживает все последующие. Это если мы, конечно, не выкинули этот аргумент в топку вместе со старым планом, что было бы опрометчиво. Он нам ведь ещё не раз пригодится в будущем, когда раз за разом будем натыкаться на одни и те же вопросы и возражения. Но, сохранив один раз проделанную работу, лишнего включения мозга можно уже избежать.</p>



<p>Если планы и цели ценности не имеют, то вот что по-настоящему ценно: весь этот массив контраргументов и фактов, к которым мы будем ещё не раз неизбежно возвращаться при тестировании новых идей и версий планов. Именно контраргументы старого/аргументы нового являются «скелетом» всех последующих версий, которые за счет усиления этого «скелета» будут становиться все лучше, и лучше. Этот момент сложно описать словами, пока его не увидишь на своей практике, так что я даже и не буду пытаться.</p>



<p>«Контраргумент» — это важный вопрос или потенциальная проблема, разбираемая в виде цепочки вопросов, пока не появится нечто похожее на решение или хотя бы реалистичный метод минимизации риска. И, что важно, часто именно в процессе поиска контраргументов к какому-то отдельному вопросу весь план кардинально меняется, а не только лишь этот вопрос. И к этому нужно быть готовым, и не тормозить мозг, если он вдруг выходит за рамки исходной проблемы.</p>



<p>Собственно, в этом и состоит суть стресс-тестирования: включение мозга на поиск решений, что может привести к совершенно неожиданным инсайтам совершенно в другой точке, или даже вообще в другом плане. Ценность тут — в самой работе мозга, а не в решаемой им в текущий момент задаче. Задача всего лишь настраивает его на правильное направление работы вместо мыслей о бабах да о лесе, а дальше ему нужно только не мешать. Я об этом потом подробнее расскажу, в следующих сериях. Там же, где и про внешнюю экспертизу будет, о чем тут пока ни слова было не сказано.</p>



<p>На выходе получаются все более, и более защищенные «железобетонными» аргументами версии плана, одна краше другой. Несмотря на это, они всегда останутся убогими и временным, и именно это мы и должны ощущать все это время. Пока не избавимся от ощущения «финальности» своей работы, по-настоящему глубокого стресс-тестирования и не получится, на самом деле. Практика, практика и еще раз практика.</p>



<p>«Влюбляться» в любую из версий плана, цели или убеждения тут не только бессмысленно, но и противопоказано. Бессмысленно — потому, что это говно неизбежно уйдёт в прошлое, если, конечно, информация с рынка продолжит поступать по расписанию. Противопоказано — потому, что вместо поиска контраргументов мы станем его защитниками и эволюция встанет колом. Другие в этом режиме выглядят баранами, но мы и сами — не лучше.</p>



<p>Поэтому, кстати, хороший способ увидеть действие метода на практике — попробовать его на других для начала. Сразу будет видна вся «глубина кроличьей норы», как метко выразился один из комментаторов. Если своих тараканов нам ловить сложно (мы не можем быть психоаналитиками для самих себя), то вот на других уже развернемся по-полной. И, увидев весь трагикомизм ситуации со стороны, начнем и себя на этом ловить, да по рукам бить. Нужно только подальше от «лабораторного хомячка» стоять, чтобы что-нибудь в лицо не прилетело, да.</p>



<p>С точки зрения организации всего этого барахла хорошо подходит любой аутлайнер с длинными заметками: там будет удобно и список версий вести, и аргументы под каждой из версий коллекционировать, да разбирать впоследствии в процессе рефлексии. Это если вдруг окажется, что несмотря на все наши усилия план провалился, и нужно найти и расстрелять виноватого.</p>



<p>Я ещё веду там небольшой лог исполнения плана, опять же на случай «разбора полётов» в будущем. Это сейчас лишь кажется, что свои нетленки забыть невозможно, а через пару месяцев будешь смотреть на свои прошлые труды как пятиклассник — на свои же тетради из первого класса.</p>



<p>Лично мне версионирование зашло на отличненько. Может, потому, что эта концепция оказалась привычной ещё по роли разработчика.</p>



<p>Важное предупреждение для людей с проблемами с сосудами:</p>



<p>Мозг — штука энергозатратная, и только в процессе тестирования и на выходе из него понимаешь, насколько. Если раньше я не понимал, почему умственная работа может быть тяжёлой, теперь сознательно даю мозгу отдыхать. Первые дни даже боялся инсульта, выключаясь при первых признаках перегрузки. Ну и режим дня, да сон полноценный — обязательно.</p>



<p>Со временем, к счастью, входишь в ритм, и это уже не столь заметно. Мозг, видимо, быстро адаптируется к нагрузкам. Но вот первые дни были даже сомнения в том, что эта работа мне подойдёт по здоровью, особенно если заниматься ей с утра и до вечера ежедневно. Жена не даст соврать :)</p>



<p>А как вы боретесь с той проблемой изменения планов?<br></br>
Какие решения используете?</p>
<p>VN:F [1.9.20_1166]</p><div class="ratingblock "><div class="ratingtext "><p>Rating: 0.0/<strong>5</strong> (0 votes cast)</p></div></div><div class="addtoany_share_save_container addtoany_content addtoany_content_bottom"><div class="a2a_kit a2a_kit_size_32 addtoany_list" data-a2a-title="Версионирование целей и планов" data-a2a-url="https://blog.pastukhov.com/4050"><a class="a2a_button_vk" href="https://www.addtoany.com/add_to/vk?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4050&amp;linkname=%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="VK"></a><a class="a2a_button_facebook" href="https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4050&amp;linkname=%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Facebook"></a><a class="a2a_button_twitter" href="https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4050&amp;linkname=%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Twitter"></a><a class="a2a_button_odnoklassniki" href="https://www.addtoany.com/add_to/odnoklassniki?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4050&amp;linkname=%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Odnoklassniki"></a><a class="a2a_button_linkedin" href="https://www.addtoany.com/add_to/linkedin?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4050&amp;linkname=%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="LinkedIn"></a><a class="a2a_button_email" href="https://www.addtoany.com/add_to/email?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4050&amp;linkname=%D0%92%D0%B5%D1%80%D1%81%D0%B8%D0%BE%D0%BD%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D1%86%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%B9%20%D0%B8%20%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D0%BD%D0%BE%D0%B2" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Email"></a><a class="a2a_dd addtoany_share_save addtoany_share" href="https://www.addtoany.com/share"><img alt="Share" src="https://static.addtoany.com/buttons/favicon.png"></img></a></div></div>						
						
						
					</div>]]></description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 13:09:48 +0300</pubDate>
<guid>https://blog.pastukhov.com/4050</guid>
</item>
	<item>
	<title>Dimka1109 → Итог Октября 2019 препараты… Арбитраж</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5g?https://dimka1109.ru/itog-oktyabrya-2019-preparaty-arbitrazh/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content" itemprop="articleBody">&#xD;
		<p>Яндекс РСЯ = 28264 и 33600 рублей = 61864 р</p>
<p>Adsense = 784$</p>
<p><a href="https://pushprofit.ru/?pid=15792e6625d2800fe335db4603a03678771fb605">PushProfit</a> = 800 рублей</p>
<p><a href="https://realbig.media/link/1724">Realbig.Media</a> 4852 рублей</p>
<p><a href="https://sendpulse.com/ru/?ref=6670438">sendpulse.com</a> 3$ (пуш)</p>
<p><a href="http://advertisers.leadia.org/users/register/?_lrp=046e010927">leadia.org</a> = 3100 рублей</p>
<p><a href="https://pravoved.ru/join/9a3dfe88d2bcf2bc7c175742977509fd/">pravoved.ru</a> 18000 рублей</p>
<p>Работа = 60000 рублей</p>
<p>Клиенты на SEO = 43000 рублей</p>
<blockquote class="check"><p>И того 241 794 рублей</p></blockquote>
<p>И так витамин Д больше ничего не дает. Как писал <a href="https://dimka1109.ru/itog-sentyabrya-2019/">ранее</a> вроде появилась бодрость но быстро пропала. Симптомы жопные как были так и есть, но есть еще постоянная паника, переживания, причем не понятно из-за чего и почему. Вроде обо всем понемногу. 7 Дней назад купил препарат Фенибут отдал 3к за банку 90 таблеток. Пил 3 дня вроде все круто, на выходные не пил, и в воскресение прям был день переживаний вот связано это с препаратом или нет… В понедельник опять выпил, вроде более менее спокоен… НО читая форумы обнаружил что к Фенибуту есть привыкание, и самое ужасное это синдром отмены, некоторые по несколько лет сидят, что очень насторожило… Ибо торчком я становится не очень хочу… Причем привыкание может начаться после 2-3х дней. Но эффектов кроме успокоения я от него не каких не словил. Пить его не буду больше.</p>
<blockquote class="warning"><p>Кстати если у кого есть идеи, и предложения как справится с симптомами ВСД, эмоциональным выгоранием прошу описать в комментариях.</p></blockquote>
<p>Вообще в голове ходят навязчивые мысли купить новую машину, уволится с работы, начать еще больше зарабатывать, купить домик или квартирку…  И все каждый день по кругу…</p>
<p>Кстати по покупке авто выбрать особо нечего <img alt=":)" class="wp-smiley" src="https://dimka1109.ru/wp-content/themes/root/images/smilies/smile.png" style="height: 1em; max-height: 1em;"></img> А требуется всего ничего — адаптивный круиз, кожаный салон лучше светлая кожа, низкий расход топлива, и недорогое Каско до 70к в год. Пока что возможный выбор :</p>
<ol><li>Суперб</li>
<li>Пассат</li>
<li>Пежо 508 (выйдет во втором квартале 2020 года)</li>
<li>Кодьяк</li>
<li>Октавия 2020 года</li>
</ol><p>Достал старые заначки фенотропила, Dmae, Коензим q10, и просто витаминки группы Б. Попробую выпить их может полегчает на время…</p>
<p>2) Нашел тему по медицине для клепания малостраничников, тестово один запущу в ближайшие пару дней, тема как я думаю почти безгранична, можно клепать сотни сайтов, траффа человек по 500 должно быть судя по конкурентам, расходы около 2000р на сайт. Надеюсь доход с них будет норм)</p>
<p>3) Решил арбитражить на аудиторию одного своего сайта связанной с предпринимателями. Поставил в меню ссылку на открытие счета в банке, и заработал видимо первый лид, одобрение 33% в партнерке, так что не факт что счет откроют.</p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_14.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-451" height="180" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_14-1024x263.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_14-1024x263.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_14-300x77.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_14-768x197.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_14.png 1481w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="180" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<p> </p>
<h3>Офигеваю от цен в VK…</h3>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_12.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-447" height="371" itemprop="url image" sizes="(max-width: 407px) 100vw, 407px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_12.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_12.png 407w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_12-300x273.png 300w" width="407"></img><meta content="407" itemprop="width"></meta><meta content="371" itemprop="height"></meta></span></a> <a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_11.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-448" height="372" itemprop="url image" sizes="(max-width: 420px) 100vw, 420px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_11.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_11.png 420w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_11-300x266.png 300w" width="420"></img><meta content="420" itemprop="width"></meta><meta content="372" itemprop="height"></meta></span></a> <a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_10.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-449" height="253" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_10-1024x370.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_10-1024x370.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_10-300x108.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_10-768x278.png 768w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="253" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<h3>Яндекс Директ намного дешевле выходит…. На ту же аудиторию.</h3>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_13.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-450" height="476" itemprop="url image" sizes="(max-width: 873px) 100vw, 873px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_13.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_13.png 873w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_13-300x164.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2019/11/screenshot_13-768x419.png 768w" width="873"></img><meta content="873" itemprop="width"></meta><meta content="476" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<p>Еще поставил Пиксель ФБ, но уверен что там нет моей аудитории.</p>
	</div>]]></description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 11:03:40 +0300</pubDate>
<guid>https://dimka1109.ru/itog-oktyabrya-2019-preparaty-arbitrazh/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Puzat → Как я установила SSL-сертификат через сервис Cloudflare. Что из этого вышло</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5f?https://puzat.ru/knowledge/ssl-certificate-cloudflare</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content">
		<ol><li><a href="#1">Что такое SSL-сертификат.</a></li>
<li><a href="#2">Установка сертификата.</a></li>
<li><a href="#3">Настройки Cloudflare SSL certificate на WordPress.</a></li>
<li><a href="#4">Переадресация запросов.</a></li>
<li><a href="#5">Особенности смены NS-серверов.</a></li>
</ol><p>Публикуем статью вебмастера Катерины Пидан. Она рассказала, как переехать на https без валерьянки и новопассита.</p>
<p><img alt="Катерина Пидан о бесплатном Cloudflare SSL сертификате" class="aligncenter size-full wp-image-19378" height="393" sizes="(max-width: 559px) 100vw, 559px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image4-1.jpg" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image4-1.jpg 559w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image4-1-300x211.jpg 300w" width="559"></img></p>
<p>Я вебмастер. Работаю в сфере с 2012 года. Сейчас занимаюсь веб-разработкой и оптимизацией сайтов. На моем счету десятки созданный с нуля, сотни доработанных и проданных сайтов.</p>
<p>Сейчас продвигаю блога о товарах Xiaomi. Сайту уже почти 3 года, создавала с целью монетизации. Начиналось все как и обычно: покупка домена, установка WordPress, подбор ключевых слов и написание статей. Блог постепенно появлялся в индексе, появились первые посетители.</p>
<p>В начале 2019 года стал вопрос о продвижении сайта. Захотелось видеть больше посетителей и увеличение дохода в Google AdSense. Первое, что сделала — установила SSL-сертификат.</p>
<p>Да-да, до 2019 года мой сайт был небезопасен для пользователей. Почему не перевела раньше? Да, потому что была уверена, что блогу это ни к чему. Ведь на сайте нет контактных форм и платежных систем. Данные не запрашиваю и не храню.</p>
<p>Но, я сильно ошибалась. Во-первых, с ростом посещаемости есть вероятность нарваться на злоумышленников, которые разместят различные скрипты, рекламу или картинки на моем сайте без моего же ведома. Что в этом хорошего? Да ничего.</p>
<p>Во-вторых, это важно для Google, а значит наличие https на сайте положительно скажется на его продвижении. Уже написано много кейсов, доказывающих положительное влияние https на SEO-продвижение. Если вы собираетесь конкурировать за топовые позиции, нужно переходить на https.</p>
<p>Поэтому я рекомендую установку сертификата. Если ресурс создан на движке WordPress, владельцу сайта очень повезло. Настроить SSL сможет даже новичок без особых знаний и умений. Как это сделала я? Читайте в статье ниже.</p>
<h2 id="1">Чем интересен SSL?</h2>
<p>Но обо всем по очереди. Прежде всего, хочется рассказать о протоколе SSL. Что это? Как узнать установлен он на сайт или нет? Как его получить?</p>
<p>Все данные, которые передаются из одной точки в другую, могут быть перехвачены хакерами и сторонними участниками сети. Протокол SSL обеспечивает максимально безопасную передачу данных. Мошенники увидят только искаженную информацию в виде набора символов.</p>
<p>Чтобы воспользоваться этим протоколом, необходимо установить на ресурсе специальный сертификат. В большинстве браузеров при переходе на безопасный ресурс отображается иконка в виде зеленого замка.</p>
<p><img alt="Значок безопасного ресурса с SSL-сертификатом" class="aligncenter size-full wp-image-19381" height="213" sizes="(max-width: 696px) 100vw, 696px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image7.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image7.png 696w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image7-300x92.png 300w" width="696"></img></p>
<p>Популярные браузеры сейчас вообще могут не открыть сайт без ssl-сертификата.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="39748975" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/joxi_screenshot_1573455953699.png"><img alt="Когда нет ssl-сертификата" class="aligncenter size-full wp-image-19374" height="421" sizes="(max-width: 775px) 100vw, 775px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/joxi_screenshot_1573455953699.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/joxi_screenshot_1573455953699.png 775w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/joxi_screenshot_1573455953699-300x163.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/joxi_screenshot_1573455953699-768x417.png 768w" width="775"></img></a></p>
<h2 id="2">Установка SSL сертификата на сайт WordPress</h2>
<p>Пользователям предлагается на выбор несколько разновидностей протоколов, которые по-своему идентичны между собой. Пару лет назад сертификаты SSL были очень дорогими. Сегодня протоколы доступны для любого вебмастера.</p>
<blockquote>
<p>Мой вам совет: не стоит приобретать что-то особенное, если вы не собираетесь запускать сложный веб-ресурс или продавать товары в сети. Для обычных сайтов достаточно бесплатного SSL сертификата.</p>
</blockquote>
<h2 id="3">Особенности настройки Cloudflare SSL certificate на WordPress</h2>
<p>Cloudflare — это американская организация, обеспечивающая сеть определенным типом контента (CDN). Компания оказывает услуги, связанные с безопасностью Интернет-соединения, реализует доменные имена.</p>
<p>Почему именно этот сервис? Тут все просто.</p>
<p>Во-первых, бесплатный сервис на весь срок жизни ресурса. Не надо продлевать каждые 3 месяца сертификат (как это реализовано у Let’s Encrypt), один раз все настроил и радуешься.</p>
<p>Во-вторых, сервера компании расположены в двадцати трех городах по всему миру. А значит вероятность сбоев очень низкая.</p>
<p>В-третьих, сам сервис даже в бесплатной версии предлагает большое количество опций: автоматическая переадресация с http на https, кеширование сайта и даже защита от DDOS-атак. Ну и многочисленные положительные отзывы о компании также сказались на моем выборе.</p>
<blockquote>
<p><strong>Примечание редакции:</strong> у вас хостинг Beget? Тогда смотрите инструкцию, как установить <a href="https://puzat.ru/knowledge/ssl-certificate" rel="noopener" target="_blank">ssl-сертификат</a>.</p>
</blockquote>
<p>Для использования SSL-сертификата я создала учетную запись на официальном ресурсе компании. Сделать это можно буквально в пару кликов.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="1255750308" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image3-1.png"><img alt="Создание учетной записи Cloudflare" class="aligncenter size-large wp-image-19377" height="491" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image3-1-1024x491.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image3-1-1024x491.png 1024w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image3-1-300x144.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image3-1-768x368.png 768w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image3-1.png 1110w" width="1024"></img></a></p>
<p>Далее мне необходимо было активировать услугу и настроить ее работу в WordPress с учетом личных предпочтений.<br></br>
 Ниже я написала пошаговую инструкцию по подключению и настройке SSL certificate. Рекомендую выполнять все последовательно.</p>
<p>• Зарегистрироваться, ввести требуемые учетные данные.</p>
<p>• Добавить свой веб-ресурс в соответствующий раздел, нажать на клавишу «Сканирование». Это позволит изучить все записи домена в автоматическом режиме.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="2087432690" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image5.png"><img alt="Сканирование ресурса на Cloudflare " class="aligncenter size-full wp-image-19379" height="207" sizes="(max-width: 832px) 100vw, 832px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image5.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image5.png 832w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image5-300x75.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image5-768x191.png 768w" width="832"></img></a></p>
<p>• Теперь нужно выбрать бесплатный способ защиты сайта.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="1375097654" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image2-1.png"><img alt="Выбираем бесплатный тариф на Cloudflare" class="aligncenter size-full wp-image-19376" height="438" sizes="(max-width: 941px) 100vw, 941px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image2-1.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image2-1.png 941w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image2-1-300x140.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image2-1-768x357.png 768w" width="941"></img></a></p>
<p>• Далее сервис предложит вам воспользоваться двумя различными серверами имен. Эту информацию необходимо ввести вместо существующих у вас серверов имен.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="1930078292" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image8-1.png"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-19373" height="436" sizes="(max-width: 515px) 100vw, 515px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image8-1.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image8-1.png 515w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image8-1-300x254.png 300w" width="515"></img></a></p>
<p>После смены появится возможность добавления сертификата через WordPress. Потребуется открыть вкладку SSL/TLS. Она располагается на приборной панели, где размещены все иконки. Здесь из меню справа выбираем Flexible.</p>
<p>Я получила письмо на электронную почту об активации SSL уже через 15 минут.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="289130318" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image6-1.png"><img alt="Активация SSL-сертификата через Cloudflare" class="aligncenter size-large wp-image-19380" height="495" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image6-1-1024x495.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image6-1-1024x495.png 1024w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image6-1-300x145.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image6-1-768x371.png 768w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image6-1.png 1037w" width="1024"></img></a></p>
<h2 id="4">Переадресация запросов</h2>
<p>В сети существует очень много плагинов для WordPress, которые позволяют настроить автоматическую переадресацию с HTTP на HTTPS. Но сегодня уже нет необходимости что-то менять в настройках ресурса.</p>
<p>Я решили переложить данную задачу на Cloudflare. Для этого понадобилось включить специальную опцию Always use (в разделе SSL/TLS &gt; Edge Certificates &gt; Always Use HTTPS). В этом случае все запросы в автоматическом режиме перенаправляются с http на https.</p>
<p><a data-slb-active="1" data-slb-asset="1533057439" data-slb-group="19372" data-slb-internal="0" href="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-1.png"><img alt="Настройка переадресации запросов с HTTP на HTTPS" class="aligncenter size-large wp-image-19375" height="234" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-1-1024x234.png" srcset="https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-1-1024x234.png 1024w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-1-300x69.png 300w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-1-768x176.png 768w, https://puzat.ru/wp-content/uploads/2019/11/image1-1.png 1058w" width="1024"></img></a></p>
<h2 id="5">Особенности смены NS-серверов</h2>
<p>Следующий шаг — настройка домена у вашего хостинг-оператора. Про это хотелось бы сказать отдельно, так как некоторые забывают про эту часть.</p>
<p>Скопировать данные можно на странице Overview. Здесь обязательно требуется сохранять последовательность, которая имелась первоначально.</p>
<p>Вы должны знать, что внесенные в доменное имя изменения вступают в силу по-разному. Длительность обработки информации может составлять от 8 до 72 часов. В большинстве случаев изменения происходят существенно быстрее.</p>
<p>Обработка внесенных изменений и создание пакетов с SSL-сертификатами осуществляются примерно за 24 часа. Процесс перехода трафика осуществляется без существенных сбоев, которые могли бы нарушить нормальную работу портала.</p>
<p>После всех вышеописанных действий вашему веб-ресурсу будет присвоен SSL-сертификат, который работает по защищенному протоколу HTTPS.</p>
<h2>Вывод</h2>
<p>В итоге хотелось бы отметить, что ранее SSL-сертификаты для сайтов, созданных на WordPress, резервировались только для деловых ресурсов. Именно на таких порталах было очень много конфиденциальной информации.</p>
<p>Но сегодня ситуация изменилась. Сертификат следует устанавливать на любой ресурс, будь то блог, корпоративный сайт или огромный интернет-магазин.<br></br>
 В настоящее время сертификатом может воспользоваться каждый владелец интернет-сайта. Как это выглядит, вы можете увидеть на моем <a href="https://camera-xiaomi.ru" rel="noopener" target="_blank">сайте</a>.</p>
<p>***<br></br>
 Как вам такой способ перехода на https? Как считаете, есть у него плюсы или минусы? Пишите в комментариях.</p>
	</div>]]></description>
<pubDate>Tue, 12 Nov 2019 09:29:19 +0300</pubDate>
<guid>https://puzat.ru/knowledge/ssl-certificate-cloudflare</guid>
</item>
	<item>
	<title>Pbnmaster → Стоит ли строить PBN? Результаты эксперимента по простановке ссылок</title>
<link>https://topsape.ru/r/d5n?https://pbnmaster.info/stoit-li-stroit-pbn-rezultaty-eksperimenta-po-prostanovke-ssylok/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content">
		
<p>Думаю, многие из вас задаются вопросом, как вычислить стоимость создания PBN-сетки и её рентабельность. Т.е. проще говоря — <strong>окупится ли PBN, и сколько надо сайтов, чтобы она окупилась?</strong></p>



<p>Если вы продвигаете свой проект или клиентский, вам надо исходить из бюджета, выделенного на эти проекты. Когда можно задуматься о построении своей PBN-сетки? Специалисты утверждают, что в таких случаях, когда стоимость ссылки в нише выше, чем создание сайта под такую ссылку. Это основное экономическое обоснование. К нему можно еще добавить, в зависимости от ниши.</p>



<p>Давайте проведём простой математический расчёт. Допустим, стоимость качественной анкорной ссылки на вашу страницу равна $300 с размещением гостевого поста. Что надо сделать?</p>



<ol><li>Проанализировать топ по запросу, по которому вы хотите продвигаться.<ol><li>Учесть количество ссылок на страницу в топ-1;</li><li>Учесть качество этих ссылок, т.е. узнать средний DA, CF/TF (медиану).</li></ol></li><li>Рассчитать количество ссылок для своей страницы, исходя из результатов аналитики топа, т.е. взять за основу такое же качество ссылок, как у конкурентов и добавить пару штук.</li></ol><p>Например, по запросу «натяжные потолки Киев» у нас такие результаты</p>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-113" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-4-1024x463.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-4-1024x463.png 1024w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-4-300x136.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-4-768x347.png 768w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-4-650x294.png 650w"></img></figure><p>Как видим, в ТОП-1 страница с 47 доменами в ссылочном профиле страницы и 84 ссылки. Т.е. в среднем по 2 ссылки с домена.</p>



<blockquote class="wp-block-quote"><p>Чтобы вам выйти в топ-1 по этой фразе, надо разместить на свой домен 85 ссылок с 48 доменов такого же качества.</p></blockquote>



<p>Понятное дело, это топорный расчёт и на ранжирование так прямо не влияет, однако исходные предпосылки должны быть такими.</p>



<p>Итак, что дальше?</p>



<p>Теперь надо узнать стоимость ссылки в этой нише на свою статью. Если она превышает $300-$400, вы можете задуматься о построении своей собственной сетки или заказать у специалистов. При этом вы можете</p>



<ul><li>Быть уверенным, что ссылка размещена и никуда не пропадёт;</li><li>По возможности проставлять ссылки с PBN с повторных постов (до 3 ссылок с сайта на 1 проект);</li><li>Расширять семантическое ядро PBN-сетки и проставлять ссылки на смежные проекты.</li></ul><p>Т.е. вы можете заказать сетку, к примеру, из 50 доменов, потратить на неё $10K и в дальнейшем развивать её, наращивая ссылочную массу и семантическое ядро. Вы получите в свои руки инструмент, с помощью которого сможете продвигать не 1 проект, а ряд проектов смежных тематик. И, конечно, у вас в руках будет возможность проставлять хорошие эффективные ссылки!</p>







<p>В июле-августе 2019 года я проводил эксперимент по простановке ссылок с PBN и, как альтернатива, простановка редиректов.</p>



<h3>Гипотеза</h3>



<p>Мы хотели проверить две гипотезы:</p>



<ul><li>Насколько эффективно работают анкорные ссылки со страниц дропов?</li><li>Насколько эффективен 301 редирект?</li></ul><h3>Эксперимент с простановкой ссылок с дропов</h3>



<h4>Исходные данные</h4>



<p>Характеристики дропов, с которых проставил анкорную ссылку</p>



<table class="wp-block-table is-style-stripes"><tbody><tr><td></td><td><strong>TF</strong></td><td><strong>CF</strong></td><td><strong>RefDom</strong></td><td><strong>Backlinks</strong></td></tr><tr><td>domain1.com</td><td>17</td><td>15</td><td>25</td><td>125</td></tr><tr><td> domain2.com </td><td>15</td><td>15</td><td>35</td><td>87</td></tr><tr><td> domain3.com </td><td>0</td><td>4</td><td>76</td><td>150</td></tr><tr><td> domain4.com </td><td>23</td><td>13</td><td>13</td><td>89</td></tr></tbody></table><p>А также есть 2 страницы 2-х разных сайтов, по которым я собрал по топ-20 фраз и поставил пробивку позиций раз в 3 дня.</p>



<p>На этих дропах контентщики подготовили посадочные статьи для ссылок.</p>



<h4>Выполнение задачи</h4>



<ol><li>Я собрал семантику для страниц, по топ-20 фраз и отсортировал их по частотности. Взял высокочастотные.</li><li>Установил мониторинг позиций по фразам с привязкой к статьям.</li><li>С 4-х дропов проставил анкорные ссылки с постов, с первого абзаца статьи дропа и с preview главной.</li></ol><h4>Результаты простановки сылок с дропов</h4>



<p><strong>Страница 1</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-119" sizes="(max-width: 756px) 100vw, 756px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-5.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-5.png 756w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-5-300x78.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-5-650x169.png 650w"></img><figcaption>Параметры домена, на который проставляем ссылки</figcaption></figure><ul><li>Рост позиций замечен по 5 ключевым фразам. </li><li>Диапазон роста: 1 позиция.</li><li>6 ключевых фраз не показали роста по позициям.</li><li>9 ключевых фраз опустились в ранжировании с -1 по -5 позиций.</li></ul><div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img alt="" src="https://lh5.googleusercontent.com/pRzCHWKy9178pmGGctj6xfG7xlF2jqxrqetEgqOACEXZTSDDOMcAGb85H4ukAyzLb-X3OhAUBG1VJWE7N34HpmzaTwJcLLgCUPhhU1A2tBV7SjmsScT8Kdrfx4Wg8U_jJVpZwAE"></img><figcaption>Динамика роста позиций 1 страницы</figcaption></figure></div>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img alt="" class="wp-image-114" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1screen-1024x462.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1screen-1024x462.png 1024w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1screen-300x135.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1screen-768x346.png 768w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1screen-650x293.png 650w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1screen.png 1577w"></img></figure></div>



<p><strong>Страница 2</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-120" sizes="(max-width: 757px) 100vw, 757px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-6.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-6.png 757w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-6-300x78.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-6-650x168.png 650w"></img><figcaption>Параметры экспериментального домена</figcaption></figure><ul><li>Рост позиций замечен по 16 ключевым фразам. </li><li>Диапазон роста: 1-100 позиций.</li><li>2 ключевых фразы не показали роста по позициям.</li><li>2 ключевых фразы опустились в ранжировании с -1 по -3 позиции.</li></ul><div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img alt="" src="https://lh5.googleusercontent.com/iJ1ZWIjhewzB_fNRzQqiq_GJnONqN1g5SB1Q56hRQHTsjmiIdKs683iCzGOC9f6FE7hfUY0UeaAh9IEkQwAJaCZr9fuC1xQQRPstc3HeSiTg_D21i2p6kSkHcAYv6jAxUhZOK_4"></img><figcaption>Динамика роста позиций 2 страницы</figcaption></figure></div>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-115" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2screen-1024x462.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2screen-1024x462.png 1024w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2screen-300x135.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2screen-768x347.png 768w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2screen-650x293.png 650w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2screen.png 1578w"></img></figure><h3>Эксперимент с 301 редиректом с дропа на страницу</h3>



<h4>Исходные данные</h4>



<p>Есть 4 дропа с такими характеристиками:</p>



<table class="wp-block-table is-style-stripes"><tbody><tr><td></td><td><strong>TF</strong></td><td><strong>CF</strong></td><td><strong>RefDom</strong></td><td><strong>Backlinks</strong></td></tr><tr><td>domain5.com</td><td>13</td><td>16</td><td>40</td><td>225</td></tr><tr><td> domain6.com </td><td>12</td><td>16</td><td>110</td><td>2090</td></tr><tr><td> domain7.com </td><td>10</td><td>8</td><td>42</td><td>217</td></tr><tr><td> domain8.com </td><td>3</td><td>6</td><td>107</td><td>928</td></tr></tbody></table><p>Кроме этого, в у нас были еще 2 страницы: 1 страница — обзор товаров, 2 — главная страница.</p>



<p>На наших 4-х дропах был контент, но я снял весь контент и делал редирект через .htaccess-файл:</p>



<h4>Выполнение задачи</h4>



<ol><li>Собрал семантику для страниц, взял топ-20 высокочастотных фраз.</li><li>Установил мониторинг позиций по фразам с привязкой к страницам.</li><li>Проставил четыре 301 редиректа на две страницы, по 2 на каждую. </li></ol><figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-116" sizes="(max-width: 991px) 100vw, 991px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/redirect.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/redirect.png 991w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/redirect-300x23.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/redirect-768x60.png 768w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/redirect-650x51.png 650w"></img><figcaption>htaccess-редирект</figcaption></figure><h4>Результаты простановки 301 редиректа с дропов</h4>



<p><strong>Страница 1</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-121" sizes="(max-width: 756px) 100vw, 756px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-7.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-7.png 756w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-7-300x77.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-7-650x168.png 650w"></img><figcaption>Параметры экспериментального домена</figcaption></figure><ul><li>Рост позиций замечен по 7 ключевым фразам. </li><li>Диапазон роста: 1-2 позиции.</li><li>5 ключевых фраз не показали роста по позициям.</li><li>8 ключевых фраз опустились в ранжировании с -1 по -3 позиции.</li></ul><div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img alt="" src="https://lh4.googleusercontent.com/IrJlew3Xvq8ogFcsst9vYYOUR1X5clxATiRpu0OQvCfZVuXu5DzpBfqIHXra4QuWAxQN0Qpi0RMD4vVLBHf4LJL-1n5b1nhxI9isqEGLSpL_eeHxnGY99pUQmLj8gGPSOuHBL2U"></img><figcaption>Динамика позиций во время простановки 301 редиректа на страницу-обзор</figcaption></figure></div>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-117" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1_301redirect-1024x450.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1_301redirect-1024x450.png 1024w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1_301redirect-300x132.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1_301redirect-768x337.png 768w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1_301redirect-650x285.png 650w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page1_301redirect.png 1476w"></img></figure><p><strong>Страница 2</strong></p>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-122" sizes="(max-width: 757px) 100vw, 757px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-8.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-8.png 757w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-8-300x77.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/image-8-650x167.png 650w"></img><figcaption>Параметры экспериментального домена</figcaption></figure><ul><li>Рост позиций замечен по 9 ключевым фразам. </li><li>Диапазон роста: 1-69 позиций.</li><li>7 ключевых фраз не показали роста по позициям.</li><li>4 ключевые фразы опустились в ранжировании с -1 по -42 позиции.</li></ul><p>Однозначно сказать, что позиции выросли из-за проставленного редиректа нельзя, так как рост видно до простановки (6 августа), во время простановки и после простановки редиректа.</p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter"><img alt="" src="https://lh6.googleusercontent.com/0DxaQ2IHa5e5WxIkclMBRdUZWNAy7qAvA7r208ObxfADwVtQhY3-IgzT-QEm_S4q9zyrwniZ1mPC-f5a6fTKeduhmcXyzV0MHIaJ0TzjYz1mxKEd7Wz-esQrmr_Rqr1EQgXkgw0"></img><figcaption> Динамика позиций во время простановки 301 редиректа на главную страницу</figcaption></figure></div>



<figure class="wp-block-image"><img alt="" class="wp-image-118" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2_301redirect-1024x460.png" srcset="https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2_301redirect-1024x460.png 1024w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2_301redirect-300x135.png 300w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2_301redirect-768x345.png 768w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2_301redirect-650x292.png 650w, https://pbnmaster.info/wp-content/uploads/page2_301redirect.png 1579w"></img></figure><h3>Вывод по эксперименту</h3>



<p>Итак, учитывая результаты, мы можем сделать вывод:</p>



<ul><li>Ссылки с PBN-сайтов работают.</li><li>301 редирект не настолько эффективен, как простановка анкорной ссылки.</li></ul><p>Вы можете присмотреться к результатам этого эксперимента и сами проектировать свои сетки, количество и качество. </p>

			</div>]]></description>
<pubDate>Mon, 11 Nov 2019 21:30:08 +0300</pubDate>
<guid>https://pbnmaster.info/stoit-li-stroit-pbn-rezultaty-eksperimenta-po-prostanovke-ssylok/</guid>
</item>

</channel>
</rss>
