<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>TopSape Reader</title>
<link>https://topsape.ru/</link>
<description>Новые посты блогов о заработке в интернете и SEO.</description>
<language>ru</language>
<lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2020 11:38:55 +0300</lastBuildDate>

	<item>
	<title>Devvver → Статейники в 2020 году. Затяжная рецессия и возможные выходы</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhv?https://devvver.ru/seo/statejniki-v-2020-godu-zatyazhnaya-recessiya-i-vozmozhnye-vyxody/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post-content description cf entry-content content-spacious"> <p>Я думаю не для кого не секрет что последний год статейники сильно просели в плане доходности. Если быть точнее фильтр МПК от Яндекса окончательно похоронил заработок на блоке ссылок, который давал иногда и 200-300% дохода по сравнению с обычными блоками.<span id="more-3474"></span><br></br>В 2018 году даже в не сильно конкурентных нишах можно было делать до 200 рублей с 1000 показов в Adsense. Сейчас 50-100 уже кажется хорошим доходом. Мои многие знакомые просто ушли в другие ниши заработка или вообще из онлайна.<br></br>Если оценивать перспективы – ближайшие 1-2 года из статейников может уйти более 80% людей. И причина номер один = это то что происходит на рынке создания и продажи сайтов – бирже Телдери.</p><div class="stb-container-css stb-info-container stb-no-caption stb-image-big stb-ltr stb-side-none" id="stb-container-6489"><aside class="stb-icon"><img class="colorbox-3474" src="https://devvver.ru/wp-content/plugins/wp-special-textboxes/themes/stb-metro/info.png"></img></aside><div class="stb-info_box stb-box" id="stb-box-6489"><p>Я создал свой телеграмм канал </p><a href="https://tlgg.ru/seobloggers" rel="noopener noreferrer" target="_blank">@devvver</a><p>. Подписывайтесь, скоро буду постить не только новые ссылки на мои посты но и полноценные короткие SEO лайфхаки. </p></div></div><p>Дело в том что в моменты подъема в 2016-2018 году на рынок покупки сайтов пришло много случайных людей цель которых была только прибыль. Они не являлись seo специалистами и вообще опытными в вебмастерских делах. Но тогда это не особо играло роли, так как очень большой процент сайтов окупались. И именно возможность продать сайт являлось большим стимулом роста всего рынка. Ведь на любом этапе можно было выйти в кеш.<br></br>Такой быстрый рост привлек десятки мошенников. Ведь обмануть человека который слабо разбирается в доходности сайтов, среднем заработке, который не может адекватно оценить естественность трафика – что у ребенка конфету забрать. При этом сама работа биржи Телдери устроенна так, что они и не заинтересованны ловить жуликов, так как:</p><ol><li>Комиссию они получают от самого процесса сделки. Уменьшение мошеннических лотов не дает им заработать</li><li>Нет конкуренции. Даже если ты видишь десятки кидал – других вариантов нет. Куда ты уйдешь? На дохлую биржу сайтов от pr-cy ?</li></ol><p>Как следствие десятки жуликов расскачали мощные профили и репутацию. Все это негативно влияет на сам рынок, так как с момента начала падения доходности желающих вкладываться в статейники все меньше и меньше.<br></br>Как следствие – тот результат который случился ближе к концу 2019 года. В связи с рисками вложений и влиянием <a href="https://devvver.ru/seo/vremya-zhizni-kontenta/" rel="noopener noreferrer" target="_blank">времени жизни контента</a> последнее время все меньше и меньше лотов уходят за 24 месяца окупаемости. Довольно много лотов сейчас уходит в районе 20 месяцев окупаемости.<br></br>Ясно что желающих продать хороший лот за 20 месяцев окупаемости будет все меньше и меньше. А жуликам раздолье.</p><h2>Что будет в 2020 году?</h2><p>Учитывая тенденции – схлопывание рынка. Уменьшение количества продавцов и покупателей, более жесткие условия на рынке. Окупаемость сайтов будет все хуже и хуже.<br></br>С другой стороны с рынка выпадут все те, кто</p><ol><li>Пришел только за деньгами на 1-2 год</li><li>Оптимизирует сайты только под Яндекс</li><li>Использует контекстную рекламу как основной источник монетизации</li></ol><h2>Возможные решения на рынке</h2><p>Важно помнить, что основная причина падения дохода на статейниках – это ситуация с доходами граждан РФ. Реальные доходы россиян в 2019 году выросли на 0,8%, сообщил Росстат. А это значит что мы все еще остаемся в том же болоте.<br></br><a href="https://devvver.ru/wp-content/uploads/detail_455ac0c56ce.jpg"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-3485 colorbox-3474" height="400" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" src="https://devvver.ru/wp-content/uploads/detail_455ac0c56ce.jpg" srcset="https://devvver.ru/wp-content/uploads/detail_455ac0c56ce.jpg 600w, https://devvver.ru/wp-content/uploads/detail_455ac0c56ce-270x180.jpg 270w" width="600"></img></a></p><p>Я очень сильно надеялся на рост за счет возможности столкнуть лбами Adsense и РСЯ в аукционе. Яндекс начал развивать свой сервис ADFOX и мне казалось что вот вот настанут светлые времена с возможностью использования Header Bidding.<br></br>Более того появилась платформа Admediator где данная возможность была встроенной.<br></br>По факту вышел пшик: Яндекс не сильно заинтересован сталкивать лбами РСЯ и Adsense , так как в многих тематиках доходность Adsense намного выше. Admediator вообще не взлетел – доходность там на нуле.<br></br>Тем не менее именно технология Header Bidding в будущем и может послужить локомотивом роста в статейниках.</p><p>В следующем посте я расскажу свои методы которые позволяют мне в будущем пережить эту рецессию. Пост кому то может показаться негативным, но в целом я вижу выход из ситуации. Так что я все еще остаюсь на рынке и создаю статейники.</p><div class="likely likely-big "><p>facebook</p><p>твитнуть</p><p>ВК</p><p>Od</p><p>WhatsApp</p><p>Telegram</p></div> <div class="post-ratings-loading" id="post-ratings-3474-loading"><img class="post-ratings-image" height="16" src="https://devvver.ru/wp-content/plugins/wp-postratings/images/loading.gif" width="16"></img><p> Загрузка...</p></div> </div>]]></description>
<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 11:38:55 +0300</pubDate>
<guid>https://devvver.ru/seo/statejniki-v-2020-godu-zatyazhnaya-recessiya-i-vozmozhnye-vyxody/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Socialpeople → Pinterest Сетка. Отчет за Январь – Много банов. День 1005</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhu?https://socialpeople.top/pinterest-%d1%81%d0%b5%d1%82%d0%ba%d0%b0-%d0%be%d1%82%d1%87%d0%b5%d1%82-%d0%b7%d0%b0-%d1%8f%d0%bd%d0%b2%d0%b0%d1%80%d1%8c-%d0%bc%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%be%d0%b2-%d0%b4%d0%b5/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="the-content">
                    
<h2><span id="_2019"><strong>Конец 2019</strong></span></h2>
<p>Понадобилось снова добавить новых аккаунтов.<br></br>
Сел на ночь за восстановление софта, ушел 1 день на восстановление работоспособности. Пришлось фиксить серьезные баги, но в итоге все наконец-то стало работать относительно стабильно.<br></br>
Пакетные прокси в 2020 – можно забыть. Для серьезной работы они уже не подходят – сильно заюзаны и плохая анонимность. Поэтому хотите работать тогда готовьте хотя бы 30-50$ на нормальные прокси.<br></br>
Подтверждение по почтам. Знаю для многих больная тема, и не просто так – ведь не подтвержденный акк является не совсем полноценным т.к. если письмо не приходит то ваш аккаунт в чем-то спалился. В целом как было раньше так и осталось – 50на50. Вот только теперь зачастую письмо доходит с большой задержкой в несколько часов, пришлось обработать этот момент. UPD все акки регаются без подтверждения, хз в чем проблема</p>
<p>Мобильная версия пинтереста снова потерпела глобальные и смелые изменения. Некоторые элементы неожиданно приятно удивили тем что были доведены до ума. Но в это же время сильно пострадала веб версия пинтреста – глюки, тормоза и пропажа фукционала. Вероятно позже по итогам их тестирования будет собрана новая версия.</p>
<h2><span id="_2020"><strong>Январь 2020</strong></span></h2>
<h3><span id="i"><strong>В один день две беды</strong></span></h3>
<p>24.01.2020 был насыщенным.<br></br>
В этот день днем пинтерест решил устроить зачистку, самую настоящую кровавую бойню в которой погибли 99% РУ Пинтерест сайтов и некое число профилей.<br></br>
Моя таблица конкурентов (чуть меньше 200 профилей) показала что каждый профиль имеет забаненный сайт. Лишь некоторые профили уцелели, их единицы.<br></br>
Мои аккаунты (хоть и не совсем ру) это тоже немного затронуло.</p>
<p>Вторая беда в этот день – снова поймал вирусню на сайты. Половина сайтов была заражена редиректом. Обычно заражения происходили в нескольких файлах, лечил руками или встроенными плагинам в wp который с этим справлялись. В этот раз доступа в админку не было из-за того что редирект срабатывал моментально, запретить js тоже нельзя было. Попытался излечить хотя бы админку руками дабы далее запустить антивирус который сам просканирует и удалит малварь.<br></br>
Но как оказалось – заражены ВСЕ php и js файлы.<br></br>
В гугле даже нашел упоминание этого вируса. <a href="https://guides.magefix.com/2020/01/clean-url-adsformarket-com-redirects/">https://guides.magefix.com/2020/01/clean-url-adsformarket-com-redirects/</a><br></br>
Собственно так он и выглядел</p>
<p id="EPWPYLc"><img alt="" class="size-full wp-image-501  aligncenter" sizes="(max-width: 624px) 100vw, 624px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336714523be.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336714523be.png 624w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336714523be-300x133.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336714523be-150x67.png 150w"></img></p>
<p>Вручную вылечить тысячи файлов для всех сайтов было нереально. Для одного сайта было более 1000 зараженных файлов.</p>
<p id="jOPKhAD"><img alt="" class="size-full wp-image-502  aligncenter" sizes="(max-width: 558px) 100vw, 558px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33671e1db7b.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33671e1db7b.png 558w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33671e1db7b-300x195.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33671e1db7b-150x97.png 150w"></img></p>
<p>Решение пришлось придумать, на это ушло пару часов)<br></br>
Решением было удалить два типа зараженных кодов из файлов.<br></br>
Удалять нужно было регулярным выражением, т.к. в unix системах я чайник само собой я не смог через ssh провести эту операцию, нивкакую не применялось выражение через sed которое я УСПЕШНО применяю в notepad++ или тестере регулярок, мде.<br></br>
Пришлось городить еще один костыль – выкачать все зараженные сайты. Пройтись по файлам через notepad++ и поудалять эту дрянь.<br></br>
Все сайты в бэкапах занимают более 120гб.<br></br>
На помощь пришла команда tar -cf my_archive.tar $( find -name “*.php” -or -name “*.js” ) которая архивировала только js и php файлы с сайтов.<br></br>
Архивируем – скачиваем – прогоняем notepad++ – архивируем обратно – загружаем – распаковываем.<br></br>
После таких манипуляцией немного повредились файлы wp, видимо регуляркой либо же вирусом где-то затронуло код. Но это ничего страшного, обновлением файлов движка все исправим.</p>
<p>В ispmanager раскинул «источники заразы» к иным,ново-созданным юзерам. Что бы не заражали остальные сайты. Фишка в том что один или два сайтов из трех «особенных» заражены шеллом. Найти его я бл конечно же не могу) Но видимо придется исправить путем сноса нулл шаблонов, нулл плагинов. Только для этого нужно переделать заново вывод постов ибо они завязаны на функциях темы.</p>
<p>Пока вот это дерьмо сканировало файлы – я уже успел руками все излечить</p>
<p id="BkIOOUH"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-503 " sizes="(max-width: 624px) 100vw, 624px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33672b6182f.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33672b6182f.png 624w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33672b6182f-300x56.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33672b6182f-150x28.png 150w"></img></p>
<p>Причем в ознакомительной версии нет лечения, можно лишь узнать где сидит код.</p>
<p>Вот этот антивирус не нашел никаких угроз))</p>
<p id="UFpdpkb"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-504 " sizes="(max-width: 497px) 100vw, 497px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673139f98.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673139f98.png 497w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673139f98-300x69.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673139f98-150x34.png 150w"></img></p>
<p>Отвечу сразу на вопрос <strong>почему не восстановил бэкап</strong>? Геморно для меня в isp их восстанавливать. Как то раз пытался и не вышло =\ А сейчас у меня был бэкап аж за 4 предыдущих дня, а за это время были развернуты <strong>и настроены новые</strong> сайты.</p>
<h2><span id="i-2"><strong>Все такие забанили</strong></span></h2>
<p>Спустя пару дней все же баны от 24.01.2020 все же затронули и меня. Сначала улетел один сайта, а через 2е суток и еще один. Это сайты из 2й пачки бурж сайтов. Эти баны огорчили, все так хорошо с ними пошло, но обломилось в эту зачистку.</p>
<p>Еще пару слов о зачистке. В бан летят рабочие акки. Продолжают улетать и сегодня. Не знаю пока в чем причина, возможно лимиты поджали ну либо же «накрутку» научились хорошо вычислять но по той картине что произошла в РУ сегменте – так не скажешь (ибо там выпилили просто почти всех). К сожалению комьюнити тех кто доит пинтерест (особенно в ру) не очень дружелюбное (по крайней мере довольно мало тех кто жмет трафик идет на контакт) поэтому не удается совершить обмен информацией. Но одно точно скажу – теперь у нас у всех новые условия работы внутри пинтереста.</p>
<p>Пока летят баны пришлось постепенно убавлять скорость работы софта, сбавляю лимиты пока не перестанет банить. Должно или перестать банить или же забанит все аккаунты, ну или полностью остановлю работу софта. Эх сколько же раз такое уже повторялось. Стабильно раз в год похоже одна и та же картина… И снова куча гемора – новые сайты, новые аккаунты, новые расходники…а еще и борьба с модерацией адсенса.</p>
<h2><span id="i-3"><strong>Что в целом</strong></span></h2>
<p>Если бы не ситуация с банов двух сайтов, то конец года и первый месяц этого года можно было бы считать самыми успешными за всю жизнь проекта ибо везде шел рост. Но в целом ситуация и так не плохая, более менее держим планку, понятно ХОТЯБЫ что нужно делать дальше. Возможно в бан уйдет и последний 3й сайт из новой пачки, будет совсем обидно.<br></br>
Идеальное развитие событий к сожалению не получается из-за вот таких вот банов. Как видите банят и в начале пути и когда уже казалось бы пол пути пройдено. Сайтам из этой пачки кстати уже более года.</p>
<h2><span id="i-4"><strong>Что по трафику</strong></span></h2>
<p>Кратко пройдемся по сайтам.</p>
<p><strong>Самые старые</strong><br></br><strong>1)</strong></p>
<p id="yFFgWnp"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-505 " sizes="(max-width: 278px) 100vw, 278px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673f30495.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673f30495.png 278w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33673f30495-150x140.png 150w"></img></p>
<p><strong>2)</strong></p>
<p id="dRizhcD"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-506 " sizes="(max-width: 298px) 100vw, 298px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33674422bc0.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33674422bc0.png 298w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33674422bc0-150x134.png 150w"></img></p>
<p>Этот же сайт, но в динамике за последние 3 месяца. Как демонстрация результата последней работы над сайтами</p>
<p id="DTGLphJ"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-507 " sizes="(max-width: 302px) 100vw, 302px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336750e0ea3.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336750e0ea3.png 302w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336750e0ea3-300x259.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336750e0ea3-150x130.png 150w"></img></p>
<p><strong><u>Далее бурж свежие</u></strong><br></br><strong>3)</strong> Старт работы у всех сайтов в этой пачке выдался на конец ноября – декабрь.</p>
<p id="lQcEuSC"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-508 " sizes="(max-width: 318px) 100vw, 318px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e3367585613c.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e3367585613c.png 318w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e3367585613c-300x295.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e3367585613c-150x148.png 150w"></img></p>
<p><strong>4) 5)</strong><br></br>
Оба следующих сайтов – в бане от чистки 24.01.2020</p>
<p><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-509 " sizes="(max-width: 270px) 100vw, 270px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33675e63917.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33675e63917.png 270w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33675e63917-150x142.png 150w"></img><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-510 " sizes="(max-width: 280px) 100vw, 280px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336761632c5.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336761632c5.png 280w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336761632c5-150x135.png 150w"></img></p>
<p>6) А вот этот сайт я тупо не наполняю контентом ибо его не берут в адсенс и больше я не знаю как его монетизировать</p>
<h2><span id="i-5"><strong>Ру сайты</strong></span></h2>
<p>Начнем со статистики</p>
<p id="pmAoFVD"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-511 " sizes="(max-width: 528px) 100vw, 528px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33676dc2f7c.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33676dc2f7c.png 528w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33676dc2f7c-300x260.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e33676dc2f7c-150x130.png 150w"></img></p>
<p>Смотреть нечего)<br></br>
Пока ру сайты только запущены. Работы по продвижению пока не выполняются. Лишь постинг на некоторых акках запущен.<br></br>
Лишь один раз на одном сайте выстрелил 1 пин. Принес около 1000 трафика суммарно за 2 дня</p>
<p id="oKFSRSx"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-512 " sizes="(max-width: 624px) 100vw, 624px" src="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336777f22f7.png" srcset="https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336777f22f7.png 624w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336777f22f7-300x258.png 300w, https://socialpeople.top/wp-content/uploads/2020/01/img_5e336777f22f7-150x129.png 150w"></img></p>
<p>На этом все. Отчет не подробный. Расскажу чуть более детально надеюсь в следующий раз, сейчас нужно:<br></br>
– восстановить все забаненые бурж сайты<br></br>
– срочно разобраться с банами, узнать что изменилось и внести правки<br></br>
– довести новый софт до рабочего состояния<br></br>
– запустить в работу ру сайты</p>
<p>Что бы подробнее рассказать придется потратить пару дней на отчет. Пока не могу это позволить себе, в следующем отчете постараюсь рассказать о ситуации в русском пинтересте, о том как непривычно работать с пинами-статьями, о бурж-успехах (если восстановлю то что забанило хех).<br></br>
Следующий отчет в конце февраля или как только выполняю задачи поставленные выше.<br></br>
Ну и по традиции – что интересует спрашиваем в чате.</p>
            </div>]]></description>
<pubDate>Fri, 31 Jan 2020 02:33:22 +0300</pubDate>
<guid>https://socialpeople.top/pinterest-%d1%81%d0%b5%d1%82%d0%ba%d0%b0-%d0%be%d1%82%d1%87%d0%b5%d1%82-%d0%b7%d0%b0-%d1%8f%d0%bd%d0%b2%d0%b0%d1%80%d1%8c-%d0%bc%d0%bd%d0%be%d0%b3%d0%be-%d0%b1%d0%b0%d0%bd%d0%be%d0%b2-%d0%b4%d0%b5/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Sanchopancho → Софт, который я использую каждый день в вебмастерской деятельности</title>
<link>https://topsape.ru/r/dht?http://sanchopancho.ru/moj-soft.html</link>
<description><![CDATA[ 
	Скорее всего эта статья никогда бы не вышла бы, если бы не многофункциональный онлайн обработчик строк/текста от prozavr.ru, в котором легко и просто можно удалить пустые строки или перемешать строки, а также совершить еще с дюжину преобразований.

---

Вытащил из черновиков идею со статьей про прог]]></description>
<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 17:23:51 +0300</pubDate>
<guid>http://sanchopancho.ru/moj-soft.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Myseo → Сколько можно заработать на Amazon-сайте про котиков и причем тут DMCA?</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhs?https://myseo.ru/cases/domain-names-and-websites/felineliving-net/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post__entry">
					<p>Рассмотрим успешный сайт о кошках <a data-wpel-link="external" href="https://www.felineliving.net/" rel="noopener noreferrer nofollow external" target="_blank">FelineLiving.net</a> (переводится как кошачья жизнь). В заметке вы узнаете, как быстро получить ссылку DR=92 и хитрый трюк с расширенным сниппетом Гугла. Итак, сайт про котиков…</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-974" data-lazy-sizes="(max-width: 900px) 100vw, 900px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/felineliving.jpg" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/felineliving.jpg 900w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/felineliving-300x157.jpg 300w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/felineliving-768x402.jpg 768w" height="471" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20900%20471'%3E%3C/svg%3E" width="900"></img></p>
<p>Это не кликбейтная картинка, а такая статья реально есть на сайте – <a data-wpel-link="external" href="https://www.felineliving.net/can-cats-have-down-syndrome/" rel="noopener noreferrer nofollow external" target="_blank">Can Cats Have Down Syndrome?</a> (спойлер: кошек с синдромом дауна не бывает).</p>

<h2><span id="i">Экспертность</span></h2>
<p><img alt="" class="alignleft size-full border-c wp-image-978" data-lazy-sizes="(max-width: 316px) 100vw, 316px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/10477919_10202471170439924_4264909840613658669_n.jpg" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/10477919_10202471170439924_4264909840613658669_n.jpg 316w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/10477919_10202471170439924_4264909840613658669_n-300x248.jpg 300w" height="" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20150%200'%3E%3C/svg%3E" width="150"></img></p><p>Проект ведет настоящий фанат кошек, поэтому контент получается качественным и глубоким. Биография автора подробно расписана на странице </p><a data-wpel-link="external" href="https://www.felineliving.net/about-us/" rel="noopener noreferrer nofollow external" target="_blank">About Us</a><p>. Девушку зовут Сара, она имеет ученую степень в зоологии. Она рассказывает о своем детстве в окружении животных, как их любит и как пришла к мысли сделать свой проект. Гугл очень хорошо относится к подобным страницам. 
</p><h2><span id="i-2">Как защищают контент от воровства</span></h2>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-1020" data-lazy-sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580379097351-2.png" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580379097351-2.png 740w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580379097351-2-300x293.png 300w" height="722" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20740%20722'%3E%3C/svg%3E" width="740"></img></p>
<p>Чтобы контент не разворовывали, его защитили законом об авторских правах DMCA (Digital Millennium Copyright Act), а каждую статью внесли в базу на сайте <a data-wpel-link="external" href="https://www.dmca.com" rel="noopener noreferrer nofollow external" target="_blank">DMCA.org</a>, о чем внизу сайта свидетельствует вот такой значок:</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-980" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/dmca_protected_sml_120m.png" height="24" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20121%2024'%3E%3C/svg%3E" width="121"></img></p>
<p>Действительно ли это так? Заходим на сайт, вбиваем в поиск первую попавшуюся статью и видим подтверждение.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-981" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374127628-2.png" height="197" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20220%20197'%3E%3C/svg%3E" width="220"></img></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-982" data-lazy-sizes="(max-width: 342px) 100vw, 342px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374142758-2.png" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374142758-2.png 342w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374142758-2-300x118.png 300w" height="135" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20342%20135'%3E%3C/svg%3E" width="342"></img></p>
<p>Что будет, если кто-то захочет стырить контент? О последствиях хорошо <a data-wpel-link="exclude" href="https://ru.megaindex.com/blog/dmca" rel="noopener noreferrer" target="_blank">написано</a> в блоге в Мегаиндекса. Если кратко, Сара подает электронную претензию в DMCA по факту подозрения в нарушении авторского права. Это может быть не только текст, но и картинка. После удовлетворения требований заявителя, Google обязан удалить материал или доступ к нему. Это означает <strong>исключение</strong> страницы-нарушителя из поисковой выдачи. Выглядит это вот так:</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-983" data-lazy-sizes="(max-width: 490px) 100vw, 490px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374985155-2.png" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374985155-2.png 490w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580374985155-2-229x300.png 229w" height="643" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20490%20643'%3E%3C/svg%3E" width="490"></img></p>
<p>Палю тему для внимательных читателей, кто добрался до этого места. Ссылка идет со страницы сертификата жалоб DMCA с рейтингом домена по Ahrefs DR=92: </p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-985" data-lazy-sizes="(max-width: 467px) 100vw, 467px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580375785333-2.png" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580375785333-2.png 467w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580375785333-2-300x171.png 300w" height="266" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20467%20266'%3E%3C/svg%3E" width="467"></img></p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-full border-c wp-image-1013" data-lazy-sizes="(max-width: 943px) 100vw, 943px" data-lazy-src="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580377704771-2.png" data-lazy-srcset="https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580377704771-2.png 943w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580377704771-2-300x200.png 300w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580377704771-2-768x511.png 768w, https://myseo.ru/wp-content/uploads/2020/01/1580377704771-2-900x599.png 900w" height="628" loading="lazy" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns='http://www.w3.org/2000/svg'%20viewBox='0%200%20943%20628'%3E%3C/svg%3E" width="943"></img></p>
<p>Ссылка nofollow, но с такого жирного донора будет полезна. Как ее получить на свой сайт – пусть это будет домашним заданием, подсказка там есть на странице ]]></description>
<pubDate>Thu, 30 Jan 2020 13:27:03 +0300</pubDate>
<guid>https://myseo.ru/cases/domain-names-and-websites/felineliving-net/</guid>
</item>
	<item>
	<title>[Реклама] Wpshop → Новый плагин — Expert Review для создания экспертного контента. Промокод 20% до 1 февраля!</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhn?https://wpshop.ru/plugins/expert-review</link>
<description><![CDATA[ 
	




    
        
        Плагин для создания дополнительной ценности Вашим сайтам.Визуальное оформление экспертного контента.
        



    
        
        
            
                
            
                Время, когда работали простыни текстов с картинками закончилось. Сейчас поисковые системы хотят получить экспертный контент со «вкусной» подачей
                Наш плагин помогает решить эту задачу, быстро и разнообразно оформить различные визуальные блоки на странице, добавить дополнительной ценности и вовлечь посетителя.
            
        
    



    
    
        
            
            добавляет дополнительную ценность
        
        
            
            улучшает поведенческие факторы
        
        
            
            увеличивает времени просмотра страниц
        
        
            
            повышает взаимодействие посетителей с контентом
        
        
            
            улучшает визуальное восприятие контента
        
    



    
        

        
            
                
                
                    Выводит информацию об авторе или отдельном специалисте. Можно дополнительно указать мнение эксперта, добавить кнопку «Задать вопрос», для вовлечения пользователей. Можно задать несколько, выбрать из готовых или ввести вручную.
                
            
            
                
        

        
            
                
                
                    Позволяет выставить оценки по определенным критериям, в конце (опционально) вывести итог и краткое резюме.
                
            
            
                
        

        
            
                3 Блок вопросов и ответов
                
                    Оформить контент можно с помощью блока вопросов и ответов. Таких блоков может быть сколько угодно в статье.
                
            
            
                
        

        
            
                
                
                    Выделить сильные и слабые стороны продукта, услуги, специалиста, мероприятия, компании, да чего угодно!
                
            
            
                
        

        
            
                
                
                    Возможность ставить нравится и не нравится для статей. Вывести можно в любом месте. Разные стили, иконки, отключение элементов (иконки, текста, счетчика).
                
            
            
                
        

    



    
        

        
            
                
            
                Да, при создании блока в 1 клик можно выбрать подходящий цвет.
                Если Вам не хватило какого-то цвета —напишите нам в поддержку, мы добавим ]]></description>
<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 14:28:27 +0300</pubDate>
<guid>https://wpshop.ru/plugins/expert-review?utm_source=topsape&utm_medium=link&utm_campaign=expert_review_start</guid>
</item>
	<item>
	<title>Badmarketing → Результат эксперимента: топ 10 яндекса за 2 недели по высококонкурентному запросу без покупки ссылок</title>
<link>https://topsape.ru/r/dho?https://badmarketing.ru/rezultat-eksperimenta-top-10-yandeksa.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="c_single post-1558 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-eksperimenty tag-prodvizhenie-sajta tag-top-10-yandeksa">
			        
				    <div class="c_txt">
										    <div class="entry-content" itemprop="articleBody">
					        <p>Пока остывает мой полуденный кофе с коньяком, решил досрочно подвести результаты эксперимента, который я анонсировал месяц назад. <a href="https://badmarketing.ru/kak-prodat-pochku.html" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Статья про продажу почки</a> сейчас занимает своё законное место в топе Яндекса по 3-ём высококонкурентным ( по <a href="https://badmarketing.ru/mutagen" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Мутагену</a> ) запросам:</p>
<ol><li><a href="https://yandex.ru/search/?text=продать%20почку" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://yandex.ru/search/?text=продать почку</a></li>
<li><a href="https://yandex.ru/search/?text=как%20продать%20почку" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://yandex.ru/search/?text=как продать почку</a></li>
<li><a href="https://yandex.ru/search/?text=сколько%20стоит%20продать%20почку" rel="noopener noreferrer" target="_blank">https://yandex.ru/search/?text=сколько стоит продать почку</a></li>
</ol><p>На момент написания поста все ключи находятся в топ 5 яндекса:</p>
<p><img alt="топ 5 яндекса" class="size-full wp-image-1587 aligncenter" itemprop="image" sizes="(max-width: 663px) 100vw, 663px" src="https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/Screenshot_14.png" srcset="https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/Screenshot_14.png 663w, https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/Screenshot_14-300x59.png 300w"></img></p>
<p>Таким был график роста позиций:</p>
<p><img alt="график роста позиций" class="size-full wp-image-1592 aligncenter" itemprop="image" sizes="(max-width: 556px) 100vw, 556px" src="https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/Screenshot_15.png" srcset="https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/Screenshot_15.png 556w, https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/Screenshot_15-300x110.png 300w"></img></p>
<p>Как видно из графика, даже Гугл проявляет какой-никакой интерес к статье. А для того, чтобы выйти в топ по Яндексу мне потребовалось примерно 2 недели. И это учитывая, что домен был зарегистрирован всего 2 месяца назад ( не дроп ) и ссылки на статью я не покупал.</p>
<p>На данный момент статья приносит 50 -130 уникальных посетителей в сутки. На эксперимент потратил 1500 рублей. Возможно, ты скажешь, что один раз в год и палка стреляет. Но моя палка выстрелила уже в 3-ий раз…</p>
<p><img alt="" class="size-full wp-image-1604 aligncenter" itemprop="image" sizes="(max-width: 968px) 100vw, 968px" src="https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/dmitrii-kiselev.jpg" srcset="https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/dmitrii-kiselev.jpg 968w, https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/dmitrii-kiselev-300x169.jpg 300w, https://badmarketing.ru/wp-content/uploads/2020/01/dmitrii-kiselev-768x432.jpg 768w"></img></p>
<p>По такой же схеме я двинул один из моих сайтов гемблинг тематики по низкочастотным ключевикам. Но будет ли это работать для ВЧ запросов в такой конкурентной нише?</p>
<p>Естественно, нужно учитывать дополнительные факторы, например, качество статьи.</p>
<p>Но задуматься уже есть над чем… Или нет?</p>
<blockquote class="exclamation"><p><a href="https://tgdo.me/badmarketingru/30" rel="noopener noreferrer" target="_blank">Вся суть эксперимента в моём телеграм канале</a> ( <strong>подпишись, если было полезно!</strong> )</p></blockquote>
					    </div>
					
					    					
				    						    
					    				    </div>
				    
				    <div class="c_single-data">
					    						    <p>Комментировать</p>
						    <p>4</p>					    					    <p>30 просмотров</p>				    						        
					    				    </div>
				    
				    				
			    
			    <meta content="2020-01-29" itemprop="datePublished"></meta><meta content="2020-01-29" itemprop="dateModified"></meta><meta content="Результат эксперимента: топ 10 яндекса за 2 недели по высококонкурентному запросу без покупки ссылок" itemid="https://badmarketing.ru/rezultat-eksperimenta-top-10-yandeksa.html" itemprop="mainEntityOfPage" itemscope="" itemtype="https://schema.org/WebPage"></meta></div>]]></description>
<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 14:07:48 +0300</pubDate>
<guid>https://badmarketing.ru/rezultat-eksperimenta-top-10-yandeksa.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Brammels → Александр Бурак: о SEO, маркетинге и любви к данным</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhm?https://brammels.com/career/interview/aleksandr-burak/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="wpb_wrapper">
			<p> </p>
<p><em>Александр Бурак — SEO специалист и интернет-маркетолог с 13-летним опытом работы. Сейчас исполняет роль Head of growth в <a href="https://www.discovercars.com/">Discovercars.com</a>. </em></p>
<p><em>Я познакомился с Александром как-то попав на его <a href="https://twitter.com/alexburaks">Твиттер аккаунт</a>. Он постит много интересных исследований и коротких заметок-кейсов о SEO. Более детальные материалы можно почитать в его <a href="https://medium.com/@alexburaks">блоге на Medium</a>. Недавно также Александр дал интервью для <a href="https://sosnovskij.ru/aleksandr-burak-interview/">сайта Сергея Сосновского</a>. Там больше про прикладные моменты в SEO, а здесь я постарался узнать о подходах к работе, образованию, приоритезации задач и т.п. Ответы короткие, но интересные.</em></p>
<p><strong>1. По какой специальности у тебя высшее образование? Как ты сейчас оцениваешь его вклад? Помогает ли оно тебе в работе? Каким образом?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Высшее по специальности Computer Science, бакалаврская работа у меня как раз была на тему “Research of Wikipedia.org SEO score”. Фундаментальные знания конечно помогают, но их вклад не такой большой как затраченное время.</span></p>
<p><strong>2. Все свои профессиональные навыки и знания ты приобрел только личным опытом или есть книги, блоги, люди, которые значительно на тебя повлияли? Если есть такие, расскажи о них подробнее.</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">10% почерпнул из открытых источников, но 90% это приватное общение с топовыми спецами и собственная работа (аналитика, эксперименты, анализ выдачи).</span></p>
<p><strong>3. Как ты думаешь, маркетинг и менеджмент это точные науки или нет? Почему?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Конечно точные, с data-driven подходом и там, и там результаты будут намного выше. В маркетинге для этого есть огромное количество инструментов (корреляционные анализы, эксперименты, сплит-тесты, анализаторы on-page и линкбилдинга). В менеджменте какие-то аспекты тоже приходят к оцифровке, к примеру есть <a href="https://peakon.com/">Peakon</a>, это такой Google Analytics для менеджмента.</span></p>
<p><strong>4. Ты говорил, что пробовал запускать свои проекты. В каких нишах это было, каких результатов удалось достичь, запускаешь ли сейчас их?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Очень много разных, от финтека, до ритейла. Что-то продал, что-то закрыл, что-то до сих пор приносит небольшой пассивный доход. </span></p>
<p><strong>5. Как ведешь финансовый учет по своим проектам: отдельная таблица под каждый сайт, под нишу, одна общая таблица по всем доходам / расходам, отдельная программа какая то, свой вариант?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Общая таблица, по некоторым большим проектам в прошлом вел отдельную калькуляцию.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>6. Как я понял, ты сейчас периодически пишешь на Medium, на myseo.ru и в Твиттере. Почему выбрал именно эти площадки? Какая основная цель ведения блога?</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Пишу только в твиттере, потому что там основная движуха по маркетингу / SEO. А myseo.ru, как и некоторые другие, просто копируют мои твиты. Но я кстати ничего против не имею, если указывают авторство.</span></p>
<p><strong>7. Ты сейчас Head of Growth в DiscoverCars.com. Ты вырос внутри компании до этой позиции или пришел сразу с рынка на позицию руководителя?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Пришел на позицию Head of SEO, потом полномочия повысились.</span></p>
<p><strong>8. В компании ты выполняешь задачи только по привлечению новых клиентов, или решаешь задачи и с конверсией, удержанием клиентов, поддержкой и т.д.?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Комплексные маркетинговые задачи.</span></p>
<p><strong>9. Изучаешь ли ты сейчас продакт менеджмент для развития продукта? Или тебе достаточно ранее накопленных знаний? Если изучаешь, то какие именно книги, блоги, каналы?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Много изучаю. Читаю в основном статьи (у меня отличная лента в твиттере, так что перехожу как правило от туда), слушаю подкасты / интервью и периодически хожу на корпоративные тренинги.</span></p>
<p><strong>10. Ты сам нанимаешь и увольняешь людей для своей команды? По каким параметрам / вопросам оцениваешь специалистов на собеседовании?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Да, сам формирую свою команду. Параметры обширные и зависят от позиции — текущий уровень, потенциальное время которое потратим на onboarding, насколько человек вольется в команду и так далее.</span></p>
<p><strong>11. Сравнивая роль предпринимателя над своими небольшими проектами и роль топ-менеджера в большой компании: какие лично для тебя плюсы / минусы в каждой из них?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Для меня огромный плюс в том, что inhouse позволяет узко сфокусироваться на своей специализации. Когда же работаешь над своими проектами приходится постоянно решать намного больший спектр задач. Кому-то это по душе, но мне намного интересней узко заниматься маркетингом. Ну и в своем проекте выше дисперсия — всегда есть шанс на выстрел, если повезет заработать условный миллион, но при этом зачастую придется сводить концы с концами.</span></p>
<p><strong>12. Есть два противоположных выражения применимых к бизнесу: “лошадь сдохла — слезь” и “никогда не отступайте, может вы в шаге от победы”. Это можно применить и к сайтам. Часто сложно понять, нужно еще больше вложить в сайт, чтобы он стал нормально приносить или его уже пора продать / забросить. Как ты поступаешь в таких ситуациях? На основе каких параметров принимаешь решение о дальнейшей судьбе сайта?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Эти моменты легко просчитываются, особенно когда у вас уже есть накопленная история по проекту. Поэтому я всегда легко закрывал / продавал проекты и переключался на новые.</span></p>
<p><strong>13. Привлекал ли ты когда-либо инвесторов в свои проекты? Почему да или нет?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Всегда на свои делал. Привлечение инвестиций это отдельная работа, для которой нужна своя компетенция, а мне интересней заниматься маркетингом. </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>14. Как разделяешь время на работу, семью, спорт, отдых?</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ничего особенного. Работаю довольно много, в среднем часов 10 в день. Свободное время провожу с семьей. А все отпускные дни использую исключительно на путешествия, в среднем выходит где-то 10 стран в год.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>15. Если бы ты стал во главе Google Search или Яндекс.Поиск, что бы ты изменил в работе поисковиков и почему?</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Сейчас есть довольно много всем известных черных техник, которые к сожалению дают хороший результат. Я бы направил свое внимание на это.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>16. Как планируешь жить в 50, 60, 70 лет? Чем хочешь заниматься и почему?</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Мне очень нравится то, чем я занимаюсь и возможности для роста в профессиональном плане, поэтому ничего кардинально не хочу менять.</span></p>
<p><strong>17. Если вернуться лет 5, 10 назад, что бы ты сделал по другому в сайтостроении, личной жизни? Почему?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ни о чем не жалею из прошлого, всё бы так и оставил.</span></p>
<p><strong>18. Как по твоим ощущениям и общению с другими веб-мастерами, предпринимателями состоит ситуация на рынке: достаточно толковых SEO специалистов, интернет-маркетологов или недостаток?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Конечно недостаток, но он есть практически во всех профессиях.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>19. Как по твоему в ближайшем будущем (5-10 лет) измениться содержание работы веб-аналитиков, SEO специалистов и PPC специалистов?</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">В работе будет больше data-driven подходов и data science.</span></p>
<p><strong>20. Сколько сейчас часов в день в основном работаешь? Почему не больше, меньше?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">10 часов в среднем. Но при этом с высокой концентрацией, у меня всегда есть план персональных задач на день и я максимально сократил отвлекающие факторы. </span></p>
<p><strong>21. Какие задачи для тебя сейчас самые интересные в работе? Почему?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Люблю все что связано с аналитикой, иногда даже слишком много времени трачу на это.</span></p>
<p><strong>22. Бывает такое, что достаточные и правильно собранные данные говорят об одном решении, которое нужно принять, а твоя интуиция с этим не согласна? Как ты в этом случае поступаешь?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Если интуиция говорит об обратном, то это повод перепроверить данные. Но я рационалист, поэтому в итоге всегда руководствуюсь данными.</span></p>
<p><strong>23. По каким принципам приоритезируешь все свои задачи, как принимаешь решение за какой проект, задачу внутри проекта браться в первую очередь?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Использую <a href="https://www.productplan.com/glossary/ice-scoring-model/">ICE Scoring Model</a>.</span></p>
<p><strong>24. Какие из своих навыков считаешь самыми сильными сторонами? Почему?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Не хочу хвалить себя, всегда есть куда расти.</span></p>
<p><strong>25. Рассматривая свое прошлое, что бы ты сделал по другому в своей карьере? Или ничего не хотел бы менять?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Именно в своей ничего бы не менял, но в целом есть очевидные soft skills, которые дают очень сильную ценность любому специалисту — умение выступать, presentation skills, бизнес английский, командная работа и менеджмент, вот их нужно стараться развивать.</span></p>
<p><strong>26. Что для тебя выступает основным мотиватором в работе: благодарность клиентов, желание победить конкурентов, возможность поддерживать высокий уровень жизни, известность, просто желание самореализации?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я воспринимаю маркетинг как спорт и в этом смысле меня драйвит желание победить конкурентов. При этом высокий уровень жизни и самореализация безусловно тоже важны.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><strong>27. Согласен ли ты с выражением Питера Тиля: “Что высшее образование в современном мире переоценено. И вклад лучших университетов в достижения их выпускников ничтожен, так как они просто отобрали самых одаренных студентов — по факту такие студенты добились бы успехов и без них.”?</strong> </span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Я могу согласиться, если речь про европейское IT образование (хотя Тиль очевидно имел в виду Stanford, MIT и Лигу Плюща). Если взять двух выпускников школы — один пойдет в интернатуру в хорошую компанию и дальше делать карьеру на 5 лет, а второй это время будет получать вышку, то конечно первый будет намного ценнее как специалист.</span></p>
<p><strong>28. Кого ты считаешь самым сильным спецом в Украине по SEO в СНГ? А в мире?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Смотреть нужно по результату, поэтому берем самые конкурентные тематики и смотрим топов. А точней не только топов, а еще и тех кто показывает самый высокий growth rate.</span></p>
<p><strong>29. Согласен ли ты с выражением Питера Тиля: “Стартап, где наделали ошибок с самого начала, невозможно исправить”.? Видел ли ты подтверждения или опровержения этого правила?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">О да, если брать SEO, то я видел прямо кучу примеров, когда хороший проект плохо рос только потому, что на старте сделали плохую структуру, выбрали неоптимальный фреймворк или переспамили с ключами / ссылками.</span></p>
<p><strong>30. Как бы ты решил такую задачу. В мире всё больше увеличивается количество знаний, накопленных человечеством, при этом срок жизни профессий снижается. Не понятно как из всего растущего массива знаний вычленять самые нужные для школьников и студентов и к каким профессиям их готовить. Как, по твоему, нужно выстраивать систему образования для решения этой проблемы?</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Очень интересный вопрос. Я уверен, что в школе вместо заучивания, нужно давать навыки поиска информации и навыки определения качества этой информации. Что касается профессий, то выбирать нужно ту сферу, к которой испытываешь интерес.</span></p>

		</div>]]></description>
<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 09:47:17 +0300</pubDate>
<guid>https://brammels.com/career/interview/aleksandr-burak/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Vysokoff → @vysokoffru – Не проходи мимо! Подписывайся на крутой телеграм-канал о SEO – @vysokoffru</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhl?https://vysokoff.ru/seo/seo-sovety/telegram-seo-vysokoffru.html</link>
<description><![CDATA[ 
	<article class="post  post--single"><div class="post__meta"><p> <time datetime="2020-01-29">29 января 2020</time><span class="post__date-modified">(Обновлено: <time datetime="2020-01-29">29 января 2020</time>)</span></p><p>Время на чтение: 0 минут</p><p> <button class="post__no-time" data-hidename="Нет времени читать?" data-showname="Прочту" type="button">Нет времени
читать?</button></p><div class="read-later-block-wrapper"><div class="read-later-services"><p> Отправим материал вам на:</p></div></div></div><div class="post__entry"><p>Всем привет! Это эксперимент, задумка в том, что при постинге в Telegram “<em>@vysokoffru</em>” – превратится в ссылку на мой телеграм-канал ]]></description>
<pubDate>Wed, 29 Jan 2020 08:46:58 +0300</pubDate>
<guid>https://vysokoff.ru/seo/seo-sovety/telegram-seo-vysokoffru.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Partnerkin → Как зарабатывают на возврате бывших девушек</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhk?https://partnerkin.com/blog/stati/zarabotok_na_byvshyh_devushkah</link>
<description><![CDATA[ 
	
                            
                            На чем только не зарабатывают в сети — главное найти тематику, которая волнует пользователей. Сегодня мы расскажем об одном из нестандартных способов заработка на консультациях по возврату бывших девушек и жен. 

Вердикт бывшим 
Есть на просторах сети персонаж, который называет себя Максим Вердикт. Он зарабатывает немалые по российским меркам деньги благодаря эксплуатации чувств брошенных парней. Его YouTube-канал заполнен роликами о том, как вернуть девушку или справиться с последствиями разрыва отношений. 



Если просмотреть его ролики, то можно прийти к выводу, что он еще больше раздувает комплексы и страхи своей аудитории, чтобы они толпой шли к нему на консультацию. Возьмем, к примеру, видео о том, как проверить свою девушку на верность. Максим напрямую призывает к провокации — советует парням анонимно прислать девушке цветы, чтобы проверить, расскажет ли она благоверному об этом. Естественно, такие авантюры часто добром не кончаются — и вот у Максима появляются новые клиенты. 



Но основная цель существования канал Вердикта — лить трафик на его «личный оффер» по возврату бывших. Хотя темы его видеороликов незамысловатые в духе «Как мужчины ведутся на женские провокации» или «Легкий способ забыть бывшую девушку», об их популярности говорит тот факт, что у Максима редкий ролик набирает меньше 50 000 просмотров, а зачастую они набирают более 100 000 просмотров.

Учитывая нехилый трафик, дела у Максима идут хорошо. Насколько? Давайте посмотрим на цифры. За менее, чем два года с момента создания (19 февраля 2018 года), на канал было залито около 190 роликов, суммарное количество просмотров составило более 23 миллиона и за это время на него подписались 161 000 пользователей.



При этом трафик у него сильно вырос с ноября 2019 года. Если до осени 2019 года его канал получал миллион просмотров, то уже декабрь-январь просмотры увеличились до 4 миллионов в месяц.  



Как выглядит воронка продаж Максима? Основным генератором трафика является YouTube-канал, где в среднем по статистике один его ролик просматривают более 124 000 раз. Также у него есть канал на Яндекс.Дзене и страница в Instagram. Трафик отовсюду льется на страницу в ВК, где и представлен его личный оффер — консультация за 15 000 рублей. 



Так в чем секрет его успеха? Он, как и все талантливые маркетологи, играет на болях своей аудитории. Парни, обиженные своими бывшими девушками и женами ищут рациональное объяснение произошедшего, и тут Максим им разжевывает, что во всем виновата женская суть, с которой можно и нужно бороться.

Тема возврата бывших девушек и жен актуальна во всем мире, но больше всего она волнует мужчин в СНГ. Почему? В постсоветских странах сложилась иллюзия патриархального уклада семьи (пары), в которой главенство принадлежит мужчине. В ней девушка (жена) рассматривается как некая собственность, которую никто не имеет права от парня (мужа) отторгнуть. Такое положение дел выгодно государству, пропагандирующему традиционные ценности в противовес либеральным порядкам на Западе, которые бросают вызов сложившимся порядкам в обществе. 



По этой причине, зачастую, когда от парня уходит девушка, ему кажется, что он теряет то, что принадлежит ему по праву и он старается всеми силами вернуть ее. Также эту причину дополняет другая: в странах СНГ так сложилось, что в основном мужчина платит за девушку, покупает ей подарки или же оплачивает ее расходы. Поэтому, чем больше вложено «инвестиций» в девушку, тем больше прав он на нее заявляет и тем тяжелее ее терять. В странах Западной Европы и Северной Америки, где женщина экономически независима и предпочитает содержать себя сама, вряд ли ниша возврата девушек станет такой популярной, как в СНГ.  

Максим Вердикт излучает уверенность и опыт в деле отношений с противоположным полом, поэтому у него нет отбоя от желающих купить платную консультацию за 15 000 рублей.



Некоторые так одержимы идеей вернуть бывшую, что готовы на все — некоторые даже берут кредиты, что купить консультации. Кроме того, среди его поклонников находятся немало тех, кто донатит на его канал. По примерным оценкам, Максим зарабатывает от 300 000 до 1 000 000 рублей с помощью своего канала. При этом основной доход, очевидно, приносит не реклама YouTube, а именно продвигаемые платные услуги и донаты. 

Фактор бывшей
Максим — не единственный, кто работает в этой узкой нише. Взять, например, как он себя называет, «тренера по взаимоотношениям» Артура Никитина.

Человек хвастается, что помог не одной сотне брошенных мужчин благодаря изучению зарубежной литературы и тому, что сам прошел через беды, постигших его клиентов.

Он ведет YouTube-канал, блог, пишет статьи — и все это для того, чтобы сливать трафик на свой курс «Фактор бывшей», который стоит 700 рублей. А вот консультации на протяжении 3 недель уже стоят 11 400 рублей.



Трафика у него по сравнению с Вердиктом немного — 20 000 просмотров в месяц на YouTube-канале с 4 700 подписчиками и 1 500 посетителей в день на сайте.



В совокупности у него 60 000 — 70 000 потенциальных клиентов. Судя по всему, по сравнению с Вердиктом у него достаточно скромный доход с онлайн-консультаций и продаж. 

Валютный психолог
Другой эксперт по отношениям, Дмитрий Петров, также сделал личный бренд на советах по возврату бывших.



Его успехи гораздо радужнее предшественника. Ролики на YouTube собирают полмиллиона просмотров в месяц, а на его канал подписаны 30 000 человек.



Видно, что практикующий (по его утверждению) психолог серьезно начал заниматься трафиком с осени 2019 года, так как он начал резко расти в сентябре. Один ролик собирает от 10 000 до 200 000 просмотров. Трафик идет с канала на его лендинг, где консультации продаются в валюте — от $70 за 90 минут до $650 за 1 месяц.



При этом поддержка ограничена — максимум 8 полноценных консультаций на самом дорогом тарифе. Его доход может составить от 200 000 до 500 000 рублей в месяц.

Интересно, что еще один конкурент всех вышеуказанных мастеров возврата бывших, сайт «Центра семейной психологии Валерия Соколюка» также начал расти в ноябре 2019 года, увеличив трафик за 2 месяца в 6 раз. В целом, сайт вышел на посещаемость с нуля до 40 000 уников / месяц примерно за год. 



Итог
Что общего между всеми этими проектами, кроме тематики возврата бывших? То, что все они начали заметно расти в конце 2019-го и в начале 2020 года. Совпадение? Может быть. Но скорее всего, это тренд, и они просто удовлетворяют спрос на то, за что люди готовы платить последние деньги. 

                        ]]></description>
<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 21:05:29 +0300</pubDate>
<guid>https://partnerkin.com/blog/stati/zarabotok_na_byvshyh_devushkah</guid>
</item>
	<item>
	<title>Точка G → 15 ответов на вопросы и выбор победителей от CEO «Париматч». // Q&amp;A в Точка G</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhj?https://www.youtube.com/watch?v=rvBAQClURng</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/rvBAQClURng" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 10:46:26 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=rvBAQClURng</guid>
</item>
	<item>
	<title>Puzat → База данных с мускулами, или что такое MySQL</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhi?https://puzat.ru/knowledge/mysql</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content">
		<p>MySQL (вебмастера между собой называют ее «мускул») — система управления реляционными базами данных с открытым исходным кодом. Она помогает оптимизировать работу сайта.</p>
<h2>MySQL: что такое и зачем это нужно</h2>
<p>База данных — это место для структурированного хранения данных.</p>
<blockquote>
<p>Например, чтобы найти фотографию в телефоне, нужно открыть галерею. Фотография — данные, а галерея в телефоне — база данных устройства.</p>
</blockquote>
<p>То же самое происходит и во время обращения пользователя к сайту. При регистрации, оформлении заказа или наполнении контентом вся информация структурируется в базе данных.</p>
<p>Со временем сайт становится более загруженным, чем при создании, поэтому вести его без БД сложно и затратно. Работая с гигабайтами информации, которая хранится в огромном количестве файлов, можно потратить большое количество времени для выдачи нужных данных.</p>
<p>БД же группируют и упорядочивают информацию. Благодаря этому запрос обрабатывается быстрее. Для администрирования БД и существует специальная система управления MySQL.</p>
<h3>Реляционная база данных: как хранится информация</h3>
<p>Реляционная база хранит информацию в таблицах, связанных между собой особым образом. Такая связь позволяет извлечь и объединить данные из одной или сразу нескольких таблиц, сделав один запрос, и выполнять более сложные операции с данными.</p>
<p>Любая таблица состоит из столбцов и строк. В каждом столбце указывается тип данных, а в ячейке — их значение. Строки содержат набор связанных между собой значений, которые относятся к отдельному объекту, например пользователю сайта.</p>
<blockquote>
<p>Наглядным примером может служить телефонная книга или страницы классного журнала с информацией про ученика.</p>
</blockquote>
<table style="height: 172px;" width="594"><tbody><tr><td style="width: 211.477px; text-align: center;">
<p><b>Фамилия, имя</b></p>
</td>
<td style="width: 237.841px; text-align: center;">
<p><b>Номер телефона</b></p>
</td>
<td style="width: 123.295px; text-align: center;">
<p><b>Адрес</b></p>
</td>
</tr><tr><td style="width: 211.477px; text-align: center;">
<p><span style="font-weight: 400;">Ivanov</span></p>
</td>
<td style="width: 237.841px; text-align: center;">
<p><span style="font-weight: 400;">111222</span></p>
</td>
<td style="width: 123.295px; text-align: center;">
<p><span style="font-weight: 400;">Address1</span></p>
</td>
</tr><tr><td style="width: 211.477px; text-align: center;">
<p><span style="font-weight: 400;">Petrov</span></p>
</td>
<td style="width: 237.841px; text-align: center;">
<p><span style="font-weight: 400;">333444</span></p>
</td>
<td style="width: 123.295px; text-align: center;">
<p><span style="font-weight: 400;">Address2</span></p>
</td>
</tr></tbody></table><p>Столбцы всегда строго упорядочены, а расположение строк при необходимости может меняться в зависимости от информации в ячейках. Последняя может быть:</p>
<ul><li>уникальной (к ней могут относиться хостинговые договора, номер банковской карты или паспорта и другое);</li>
<li>неуникальной, повторяющейся (дата рождения, адрес, имя и другое).</li>
</ul><p>Для заполнения этих таблиц и работы с ними используется специальный язык программирования — SQL (читается как «сэквэл»).</p>
<h2>Отличия MySQL от других реляционных СУБД</h2>
<p>Если сравнивать MySQL с другими СУБД с открытым кодом, то главное отличие заключается в бесперебойной работе с интерфейсом API. Это ПО позволяет любому пользователю получить доступ к системе управления БД, даже если для написания был использован любой другой язык программирования.</p>
<p>Для оптимального администрирования сайта MySQL сочетается с PHP. Именно эта связка легла в основу для написания наиболее популярных движков, например WordPress.</p>
<h2>Преимущества и недостатки MySQL</h2>
<p>Как и любой продукт, MySQL имеет сильные и слабые стороны.</p>
<h3>Преимущества</h3>
<p>Этот тип баз данных выбирают за:</p>
<ul><li>простоту в работе (установка не требует наличия специальных навыков, для работы может потребоваться дополнительное приложение GUI, которое делает работу с СУБД еще проще);</li>
<li>богатый функционал;</li>
<li>безопасность (включает большое количество функций для обеспечения безопасности, причем они поддерживаются по умолчанию);</li>
<li>масштабируемость (может работать с большими объемами информации);<br></br>
 высокая скорость (увеличить производительность удалось путем упрощения некоторых стандартов).</li>
</ul><p>Главное достоинство — бесплатная лицензия для работы с открытым кодом, а также наличие коммерческих версий с расширенным функционалом.</p>
<h3>Недостатки</h3>
<p>Слабыми сторонами этой БД можно считать:</p>
<ul><li>наличие ограничений функционала ( имеет большинство возможностей SQL, но не все, а иногда они требуются для работы в особо «капризных» приложениях);</li>
<li>платную поддержку даже для бесплатной версии.</li>
</ul><p>Существует большое количество и других систем, позволяющих управлять базами данных. Все они имеют свои достоинства и трудности в работе, но MySQL является наиболее универсальной, гибкой и удобной среди них.</p>
	</div>]]></description>
<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 08:00:28 +0300</pubDate>
<guid>https://puzat.ru/knowledge/mysql</guid>
</item>
	<item>
	<title>Webmasterie → Как мне продавали слитую базу клиентов Realbig.media за 110$</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhh?https://webmasterie.ru/my-life/realbig-media-buy-110</link>
<description><![CDATA[ 
	
						
Я уже как две недели назад стал овнером партнерки по монетизации push-уведомлений MajorPush.pro, и чем больше я работаю над ее продвижением, тем больше узнаю кухню, которая творится на этом рынке.



Недавно я попытался запустить контекстную рекламу, и мне ее тупо скликали, почти все крупные игроки этого рынка ]]></description>
<pubDate>Tue, 28 Jan 2020 01:14:24 +0300</pubDate>
<guid>https://webmasterie.ru/my-life/realbig-media-buy-110</guid>
</item>
	<item>
	<title>Telderi → Новые лимиты WebMoney</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhg?http://blog.telderi.ru/news/novye-limity-webmoney</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="post-wrapper">
                

			
<p>Совсем недавно мы все «выдохнули», что WebMoney продолжили работать как и прежде со всеми типами кошельков, как снова получаем не самые приятные известия. </p>



<p>По новым сведениям, WebMoney изменили правила пользования кошельками WMR, а именно лимиты этого типа кошелька:</p>



<ol><li>Максимальная сумма средств на кошельках не может превышать 15 000 WMR (за исключением аттестата продавца и выше).</li><li>Лимиты на входящие и исходящие операции не должны превышать 40 000 WMR в месяц(за исключением аттестата продавца и выше).</li></ol><blockquote class="wp-block-quote"><p>Подробнее об этом вы можете почитать на официальной странице <a href="https://wiki.webmoney.ru/projects/webmoney/wiki/finansovye_ogranicheniya_limity_webmoney_keeper_standard">WebMoney</a>.</p></blockquote>



<p>На Telderi пока все платежные операции остаются без изменений, наблюдаем за дальнейшими развитиями событий. Поэтому при постановке заявки вывода на кошелек WMR, просим вас оценивать возможные сроки вывода средств из системы. </p>
<div class="post-ratings" data-nonce="92e4906737" id="post-ratings-7089"><span class="post-rating voited">&#xD;
<span class="vote_cnt"><img alt="Проголосовать" id="rating_7089_1" onclick="rate_post();" onkeypress="rate_post();" onmouseout="ratings_off(0, 0, 0);" onmouseover="current_rating(7089, 1, 'Проголосовать');" src="http://blog.telderi.ru/wp-content/plugins/wp-postratings/images/heart_crystal/rating_1_off.gif" style="cursor: pointer; border: 0px;" title="Проголосовать"></img><span class="num_vote">0</span>&#xD;
</span> &#xD;
</span></div><p></p><p></p>
            

            
                
			</div>]]></description>
<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:52:05 +0300</pubDate>
<guid>http://blog.telderi.ru/news/novye-limity-webmoney</guid>
</item>
	<item>
	<title>Brammels → Дмитрий Булах: о веб-аналитике, консалтинге и самообразовании</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhf?https://brammels.com/career/interview/dmitrii-bulah/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="wpb_wrapper">
			<p> </p>
<p><em>Дмитрий Булах — интернет-маркетолог, веб-аналитик и консультант с 10-летним опытом работы в интернет-маркетинге. Сейчас Дмитрий специализируется на разработке специальных решений при внедрении веб-аналитики и оптимизации расходов в Google Ads кампаниях. </em></p>
<p><em>Дмитрий ведет англоязычный <a href="https://medium.com/@postman31">блог о веб-аналитике на Medium</a>, часто помогает в нестандартных вопросах внутри <a href="https://www.facebook.com/groups/ga.gtm.unofficial/">Facebook сообщества</a> по аналитическим продуктами Google. Кстати, именно так я с Дмитрием и познакомился — он пару раз помогал решить аналитические задачи в проектах, над которыми я работал. Обратиться за помощью к нему можно также через его <a href="http://ppchead.com/">сайт</a> или написав в <a href="https://www.facebook.com/postman31">Facebook</a>, <a href="https://www.linkedin.com/in/postman31/">LinkedIn</a>.</em></p>
<p><em>Это первое интервью с веб-аналитиком у нас на блоге, но далее будут еще много гостей из этой сферы. Пусть вас не смущает, то что вопросы на русском, а ответы на украинском языке. В качестве эксперимента, я решил не переводить на русский. Если часть читателей не сможет понять смысл на украинском, то далее ответы всех украиноязычных гостей обязательно будем переводить.</em></p>
<p><strong>1. Все свои профессиональные навыки и знания ты приобрел только личным опытом или есть книги, блоги, которые значительно на тебя повлияли? Если есть такие, расскажи о них подробнее.</strong></p>
<p>Мабуть, найвпливовішим і найкориснішим був <a href="https://www.simoahava.com/">блог Simo Ahava</a>. Крім того, що Сімо самотужки розібрав ледь чи не всі ймовірні технічні особливості сучасної веб аналітики, він своїм прикладом показав, що «не святі горшки ліплять» і немає нічого неможливого для людей, які вчаться.</p>
<p>Також дуже корисною була участь в форумах <a href="https://support.google.com/google-ads/community?hl=ru">Google Advertising Community</a> та <a href="https://stackoverflow.com/">Stackoverflow</a>, я регулярно намагаюся допомогти іншим людям розібратися з іншими питаннями, а це дозволяє ще й самому в майбутньому уникнути чужих помилок.</p>
<p><strong>2. Признаешь ли ты деление людей на гуманитариев и технарей? Считаешь ли, что у каждого из них свои плюсы и минусы?</strong></p>
<p>Я визнаю розподіл людей на тих, хто отримав математичну освіту і тих, хто ще не отримав. Математична освіта дозволяє передусім аргументовано будувати причинно наслідкові зв’язки, або зрозуміти, коли їх немає.</p>
<p><strong>3. Ты начал заниматься консалтингом еще в момент когда работал по найму? Если да, то как удавалось это эффективно совмещать?</strong></p>
<p>Не вдавалось, і тому я перестав працювати по найму. По-перше, основна робота не завжди забезпечувала цікавий мені зараз досвід і експертизу, по-друге мені було некомфортно тривалий час знаходитися в рамках одних і тих самих проектів і процесів, без можливості контролювати, які задачі я виконуватиму, а від яких відмовлюся.</p>
<p><strong>4. Если бы тебе предложили должность топ менеджера, генерального директора в крупной компании и доход в 2-3 больший, чем у тебя сейчас, согласился бы? Почему да или нет? При каких условиях согласился бы?</strong></p>
<p>Я не дуже талановитий управлінець, тож я б дуже сумнівно поставився б до ідеї когось очолювати і кимось керувати. До того ж, у мене б викликала б великі сумніви компетенція борда / власника, який би вирішив запропонувати топ позицію саме мені, людині без досвіду такого управління, хоч як не привабливо звучить ідея про х 3 дохід, я б відмовився.</p>
<p><strong>5. В каких случаях предприниматели, менеджеры обращаются к тебе за помощью? Всегда ли они точно знают, каких целей хотят достичь или просто хотят настроить аналитику, потому, что об этом все говорят / это есть у конкурентов и т.п.?</strong></p>
<p>Величезна перевага в моїй позиції — я собі можу зараз дозволити не мати справи з людьми, які не знають точно, що вони хочуть отримати на виході. Важко сказати, чи так буде завжди, але зараз індустрія розвивається таким темпом, що дає можливість сконцентруватися на суто технічних та інженерних задачах, і не влізати глибоко в мотивацію клієнтів та їх принципи ведення бізнесу.</p>
<p><strong>6. Какие сейчас основные проблемы твоих клиентов: слишком высокая стоимость привлечения клиента, не могут отследить источники транзакций и т.п.?</strong></p>
<p>Я би виділив два основних напрямки:</p>
<ul><li>налаштування більш точної звітності, яка б уможливлювала більш точний аналіз вартості залучення клієнтів та ефективності різних маркетингових інструментів.</li>
<li>автоматизація маркетингу.</li>
</ul><p>Я навряд чи міг би допомогти зі зниженням вартості залучення клієнтів, я скоріше допомагаю отримати більше даних і забезпечити їх більшу точність. Автоматизація — розробка рішень на кшталт скриптів Google Ads, виглядає ніби геть іншим напрямком, але ці проекти насправді досить близькі по суті, за ними лежить в основному розуміння, за якими даними можна оцінювати різні параметри кампаній і як ці дані можна використати для управління кампаніями.</p>
<p><strong>7. Если сравнивать работу по найму и предпринимательство, какие плюсы и минусы каждой роли для тебя лично?</strong></p>
<p>В моєму випадку «підприємництво» передусім означає можливість концентруватися на проектах, які максимально точно відповідають моїй експертизі, і дозволяють цю експертизу розвивати. Також, така зайнятість забезпечує значно більш гнучкий і комфортний графік, аніж я мав би на найманій позиції. З іншого боку, робота за наймом означала б, ймовірно більшу фінансову безпеку та можливість кар’єрного росту.</p>
<p><strong>8. Применял ли ты свои навыки в Google Ads и аналитике для запуска своих проектов?</strong></p>
<p>Ні, у мене ніколи не було бажання або необхідності запускати проетки, які вимагали б використання Google Ads</p>
<p><strong>9. Настраивал ли ты сквозную аналитику в проектах: с интеграцией рекламных источников, поведения на сайте / в приложении, CRM системы и т.п.? Как ты думаешь, с какого уровня компаниям есть смысл внедрять такую аналитику?</strong></p>
<p>Важко сказати, тут навряд чи є єдиний показник. Так само як не можна сказати, з якого моменту налаштована система звітності стає «наскрізною аналітикою». Я б рекомендував в кожному випадку дивитися на очікуваний економічний ефект від підключення кожного окремого інструменту, наприклад, якщо рівень повернень складає, скажімо 10%, а втілення якогось аналітичного інструменту зможе зменшити його на 10%, то загальний економічний ефекти складатиме бл. 1% від загального оброту транзакцій, і це показник, який можна прямо порівняти з вартістю налаштування цього аналітичного інструменту.</p>
<p><strong>10. У тебя есть англоязычный блог на Medium, но нет русскоязычного? С какой целью ведешь блог? Почему не запускаешь такой же на русском / украинском?</strong></p>
<p>Блог скоріше хоббі, і він радше просто «існує», аніж регулярно ведеться. Ідея цього блогу скоріше альтруїстична — поділитися з іншими аналітиками та інженерами своїм досвідом, «повертаючи борг», оскільки сам регулярно користуюся подібними публікаціями інших людей. Англійська мова по суті lingva francа в технічних проектах, тож мені навіть в голову не приходило писати на іншій мові.</p>
<p><strong>11. При развитии продукта, сайта аналитика в основном постоянно дополняется, изменяется: добавляются новые события, параметры пользователей, представления данных и т.д. Как ты думаешь, можно ли настроить аналитику идеально раз и надолго (2-3 года) или это мечта?</strong></p>
<p>Така річ, ймовірно можлива, але тільки в тому випадку, якщо в проекті в цей же період двох-трьох років не буде ніяких змін, оновлень, оптимізацій і він тихенько собі помре після цього часу.</p>
<p><strong>12. Когда ты делаешь аудит аналитики / PPC кампании и видишь, что много ошибок сделано ранее, как ты поступаешь: правишь ошибки или удаляешь всё и настраиваешь заново? Почему именно так?</strong></p>
<p>Сенс аудиту саме в тому, щоб максимально повно описати всі допущені помилки, неоптимальні налаштування і рекомендації. Втілення цих рекомендацій — це вже задача за межами аудиту.</p>
<p><strong>13. По твоему опыту, какие типичные ошибки допускают аналитики в своей работе?</strong></p>
<p>Найпоширеніші помилки — це коли звітність називають аналітикою, і намагання приймати рішення на основі непорівнюваних показників. В багатьох випадках коливання певної метрики, скажімо, коефіцієнта конверсій, може знаходитися в певних межах натуральних коливань в досить значному діапазоні, а аналітик приймає рішення про значення цього показника без урахування цих коливань на основі короткого періоду даних.</p>
<p><strong>14. Бывает такое, что достаточные и правильно собранные данные говорят об одном решении, которое нужно принять, а твоя интуиция с этим не согласна? Как ты в этом случае поступаешь?</strong></p>
<p>З мого досвіду, інтуїція в таких змаганнях занадто часто програє, щоб покладатися на неї.</p>
<p><strong>15. Как по твоим ощущениям и общению с другими аналитиками состоит ситуация на рынке: достаточно ли толковых специалистов или недостаток?</strong></p>
<p>Загалом попит на аналітиків і попит на навчальні програми каже, що спеціалістів скоріше не вистачає, причому не вистачає навіть спеціалістів з базовим рівнем.</p>
<p><strong>16. Мог бы поделиться своими профессиональными планами на 3-5 лет?</strong></p>
<p>Планую перетворити те, чим я зараз займаюся, в більший бізнес, зберігаючи експертизу і напрямок діяльності.</p>
<p><strong>17. Сколько сейчас часов в день в основном работаешь? Почему не больше, меньше?</strong></p>
<p>По суті, досить близько до звичайного робочого графіку, десь 5-7 годин на день. Інший час проводжу з родиною.</p>
<p><strong>18. Отбираешь ли ты как то клиентов, которые к тебе обращаются? По чеку, количеству часов, сложности задачи, известности компании и т.п.? Почему нет / да?</strong></p>
<p>Так, в основному по ясності технічного завдання та прозорості умов роботи. Віддаю очевидну перевагу технічним проектам, з зрозумілими критеріями «готовності» робіт.</p>
<p><strong>19. Какие задачи для тебя сейчас самые интересные в твоей работе? Почему?</strong></p>
<p>Робота з cloud платформами, сирими даними та низькорівневими технологіями збереження та обробки даних. Це дозволяє бути більш гнучким в технічних рішеннях та пропонувати оптимальні рішення клієнтам. Також цікавить зараз аналітика даних та статистика.</p>
<p><strong>20. Как ты думаешь, уместно ли разделять позиции аналитиков на отдельные типы: веб-аналитик, продуктовый аналитик, маркетолог-аналитик и т.д.? Не должен ли хороший аналитик выполнять все эти роли одинаково хорошо?</strong></p>
<p>Я вважаю, що кожен менеджер має бути хорошим аналітиком, від ppc-шника до менеджера call центру. Виділений аналітик, по хорошому, потрібен тільки для того, щоб допомагати опрацьовувати технічно складний аналіз.</p>
<p><strong>21. Сейчас в процессе работы чувствуешь иногда, что тебе не хватает каких то навыков? Если да, то какие из таких навыков намерен прокачать / изучить?</strong></p>
<p>Програмування.</p>
<p><strong>22. Какая из систем веб-аналитики твоя любимая (Google Analytics, Яндекса.Метрика, Mixpanel, Amplitude, свой вариант)? Почему?</strong></p>
<p>Google Analytics, церез вбудовану інтеграцію з Google Ads.</p>
<p><strong>23. Должно ли быть в продукте больше одной системы аналитики? Не будет ли тратится слишком много ресурсов для поддержания каждой из них?</strong></p>
<p>На це питання легше відповідати в рамках кожного проекту окремо, з огляду на вартість і очікуваних економічний ефект.</p>
<p><strong>24. Если бы ты проводил собеседование аналитика, какие бы ты вопросы ему задал, чтобы оценить его уровень? Можно ли оценить уровень аналитика, просто посмотрев, как настроены аккаунты Google Analytics, Google Ads и отчеты в Google Data Studio над которыми он работал?</strong></p>
<p>Мені дуже сподобався підхід, озвучувався колись серед учасників measure slack: рівень аналітика достатньо просто визначити за відповіддю на питання «що станеться, після того, як користувач натисне на цей лінк». Відповідь скаже про рівень людини значно більше, аніж звіти, які він готував.</p>
<p><strong>25. Как, по-твоему, нужно обучать аналитике абсолютных новичков: начинать с теории, математики, статистики, языков программирования; сразу бросать в практику; прокачивать в одном инструменте и только потом переходить к другим или сразу прокачивать понимание всей системы (типо связки GA, GTM, GDS, GSC, Google Ads, Google BigQuery и т.д)? Опиши ключевые принципы.</strong></p>
<p>Я б починав з двох важливих елементів — вивчення HTML / DOM у випадку веб проектів та SDK в випадку додатків, і вивчення базових принципів обробки табличних даних в системах аналітики.</p>
<p><strong>26. Можно ли научиться аналитике только по мануалам и своей практике или без наставничества, воркшопов и общения с другими аналитиками никак?</strong></p>
<p>Можна. Деякі мануали настільки круті, що в рази корисніші багатьох курсів. Плюс існують stackoverflow та ряд форумів на кштал форуму підтримки продуків Google, де можна знайти необхідну інформацію в 98% випадків.</p>
<p><strong>27. Какие из своих навыков считаешь самыми сильными сторонами? Почему?</strong></p>
<p>Математика, значний досвід програмування та англійська мова. Логічно, бо перші два стосуються безпосередньо роботи, а англійська дозволяє не працювати з українськими клієнтами і мати доступ до значно ширшого пласту знань.</p>
<p><strong>28. При росте профессионализма, полезность изучения новых материалов (статьи, книги) в выбранной сфере падает. Продолжаешь ли ты изучать что то в аналитике, маркетинге, PPC? Как выбираешь источники / людей у которых стоит поучится?</strong></p>
<p>В світі є 30-40 спеціалістів, які знаходяться на передньому краї розвитку аналітики і PPC і на них досить легко підписатися в twitter, за кілька років у мене сформувалася нормальна підписка, яка сама регурярно приносить нові знання.</p>
<p><strong>29. Рассматривая свое прошлое, что бы ты сделал по другому в своей карьере? Или ничего не хотел бы менять?</strong></p>
<p>Я б хотів, мабуть, пропустити 13 років в рекламі і маркетингу і відразу займатися інженерними проектами. Та хто ж знав тоді ]]></description>
<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 22:27:33 +0300</pubDate>
<guid>https://brammels.com/career/interview/dmitrii-bulah/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Puzat → Верные способы закрыть сайт от поисковиков</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhe?https://puzat.ru/knowledge/zakryt-ot-indeksacii</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content">
		<p>Чтобы оптимизировать информационный ресурс, можно временно скрыть его от поисковиков. Посторонним пользователям не нужно видеть повторяющуюся или неуникальную информацию, технические данные или дубли страниц.</p>
<p>В этой статье расскажем о пяти основных способов закрытия сайта от индексации.</p>
<h2>1. Настройка доступа с использованием WordPress</h2>
<p>Метод подойдет вебмастерам, создавшим интернет-портал на базе WordPress. Чтобы закрыть сайт от поисковых систем полностью, откройте панель управления. Далее следуйте по цепочке: Настройки &gt; Чтение &gt; Видимость для поисковиков &gt; Попросить поисковые системы не индексировать сайт &gt; Сохранить изменения.</p>
<p>После этого поисковики сами будут решать, показывать информационный ресурс пользователям или нет. Google может оставить материалы в результатах выдачи по запросам, не обращая внимания на рекомендацию владельца сайта, а Яндекс, как правило, останавливает индексацию данных.</p>
<h2>2. Работа с файлом robots.txt</h2>
<p>Скрыть весь информационный портал или его часть можно, создав пустой документ в формате txt и дав ему название robots. Файл надо поместить в корневую папку сайта.</p>
<p>Чтобы закрыть сайт от всех поисковых систем, в документе надо прописать следующее:</p>
<p><code>User-agent: *</code><br></br><code> Disallow: /</code></p>
<p>Проверить изменения можно, набрав в адресной строке название домена.ru/robots.txt. Если браузер покажет ошибку 404, то документ находится не корневой папке ресурса.</p>
<h3>Запрет на индексацию отдельной папки или файла</h3>
<p>Скрыть отдельную папку поможет следующая команда:</p>
<p><code>User-agent: *</code><br></br><code> Disallow: /folder/</code></p>
<p>Закрыть определенный файл можно, указав в команде путь к нему:</p>
<p><code>User-agent: *</code><br></br><code> Disallow: /folder/file.php</code></p>
<h3>Остановка индексирования сайта в Яндексе</h3>
<p>Остановить индексирование интернет-ресурса в Яндексе можно, сохранив в открытом файле текст:</p>
<p><code>User-agent: Yandex</code><br></br><code> Disallow: /</code></p>
<h3>Закрытие сайта от Google</h3>
<p>Скрыть информацию только для Google можно, сохранив в robots.txt следующее:</p>
<p><code>User-agent: Googlebot</code><br></br><code> Disallow: /</code></p>
<h3>Обращение к другим поисковым системам</h3>
<p>Для запрета индексации веб-сайта другими поисковиками, в редактируемом файле в строке user-agent после двоеточия надо указывать имена их поисковых роботов:</p>
<ul><li>у Yahoo робот Slurp;</li>
<li>у Спутника — SputnikBot;</li>
<li>у Bing — MSNBot.</li>
</ul><h3>Запрет на индексирование картинок</h3>
<p>Код для остановки показа картинок зависит от их формата:</p>
<p><code>User-agent: *</code><br></br><code> Disallow: *.png</code><p><code> Disallow: *.jpg</code><code> Disallow: *.gif</code></p></p>
<h3>Закрытие поддомена</h3>
<p>Заблокировать поддомен, можно, открыв robots.txt в корневой папке поддомена и указав в robots.txt следующее:</p>
<p><code>User-agent: *</code><br></br><code> Disallow: /</code></p>
<p>Если нужного файла нет, его следует создать самостоятельно.</p>
<h2>3. Добавление мета-тега name=»robots»</h2>
<p>Мета-тег robots обязателен для соблюдения всеми поисковиками. Чтобы скрыть веб-сайт от индексации, между тегамиинадо вставить кодили.</p>
<h2>4. Изменение настроек сервера</h2>
<p>Можно попытаться решить проблему через сервер. Если вы не уверены в своих знаниях, лучше обратиться к системному администратору. Действия непрофессионалов могут привести к поломке сайта.</p>
<p>Перед изменением настроек сервера лучше сделать бэкап сайта. Он представляет собой сохранение в отдельном месте всех файлов, баз данных, почты, FTP-аккаунтов и других параметров хостинга. Это позволит вернуть старую версию интернет-ресурса в случае ошибки.</p>
<p>Для изменения разрешенных функций надо прописать код в файле .htaccess:</p>
<p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Googlebot" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Yandex" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Yahoo" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Aport" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^msnbot" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^spider" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Robot" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^php" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Mail" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^bot" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^igdeSpyder" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Snapbot" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^WordPress" search_bot</code><p><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^BlogPulseLive" search_bot</code><code>SetEnvIfNoCase User-Agent "^Parser" search_bot</code></p></p></p></p></p></p></p></p>
<h2>5. Использование HTTP заголовка X-Robots-Tag</h2>
<p>Чтобы заблокировать сайт, можно добавить X-Robots-Tag в файл .htaccess. Заголовок касается всего контента на страницах ресурса. Команды, размещенные в нем, исполняются всеми поисковиками. Указанные в заголовках данные приоритетные, а не рекомендованные.</p>
<p>Директивы для тега X-Robots:</p>
<ul><li>all — правило, которое означает разрешение на выдачу информации и допускает показ всех данных, размещенных на портале;</li>
<li>nofollow означает ограничение использования ссылок, указанных на странице;</li>
<li>noindex — запрет на показ файлов и ссылок на информацию о сайте, находящейся в архиве;</li>
<li>none — директива, означающая применение nofollow и noindex;</li>
<li>noarchive — команда, запрещающая показ в выдаче поисковика ссылки на версию сайта, сохранившуюся в архиве;</li>
<li>notranslate — команда не дает показывать пользователям предложение перевода информации;</li>
<li>noimageindex — директива на индексацию картинок, размещенных на портале;</li>
<li>nosnippet означает отсутствие разрешения на показ описания страницы (description);</li>
<li>noodp — команда, запрещающая использовать метаданные для выбранного документа из Open Directory;</li>
<li>unavailable_after: [RFC-850 date/time] — запрос на остановку показа информации в выдаче по запросу после указанного времени (например, Header set X-Robots — Tag «unavailable_after: 01 Jul 2020 11:20:00 GMT»).</li>
</ul><p>Перед использованием директив надо проверить, распознает ли их нужная поисковая система. Значения, которые распознает Google, более подробно описаны в <a href="https://support.google.com/webmasters/answer/79812?hl=ru" rel="noopener" target="_blank">Search Console</a>.</p>
<p>Яндекс поддерживает директивы, описанные в <a href="https://yandex.ru/support/webmaster/controlling-robot/meta-robots.html" rel="noopener" target="_blank">службе поддержки</a> вебмастера.</p>
<h3>Применение X-Robots-Tag через файл .htaccess</h3>
<p>Метод дает возможность управлять статичными файлами — теми, которые не нужно обрабатывать серверу (JS, CSS, jpg, png, html, txt и т. д.).</p>
<p>Файл .htaccess расположен в корне сайта (папка public_html). До внесения изменений его следует открыть в любом текстовом редакторе. После этого между тегами и &lt;\FilesMatch&gt; можно указать выбранную директиву.</p>
<p>Например, чтобы остановить индексирование всех файлов в формате .doc на сайте и переходы по ссылкам в них, в .htaccess надо прописать следующее:</p>
<p><code><span style="font-weight: 400;">&lt;FilesMatch “\.doc$”&gt;<br></br>
Header set X-Robots-Tag “noindex, nofollow”<br></br>
&lt;/FilesMatch&gt;</span></code><code></code></p>
<h3>Настройка файла с применением PHP</h3>
<p>Способ рассчитан на работу с динамическими страницами интернет-ресурса, обрабатываемыми сервером (php, pl, cgi и т. д.), с помощью языка программирования PHP. Он применяется реже, чем X-Robots-Tag.</p>
<p>Для изменения настроек откройте документ index.php, находящийся в корне сайта (папка public_html). В нем между тегамиивставьте строку header «X-Robots — Tag: выбранная директива».</p>
<h2>Выводы</h2>
<p>Изменение настроек ресурса в WordPress не гарантирует того, что контент не будут показывать в выдаче поисковиков. Команды в файле robots.txt тоже носят рекомендательный характер для роботов. Скрыть веб-сайт можно, добавив тег name=»robots» в HTML-код портала.</p>
<p>Изменять настройки сервера и применять заголовок X-Robots-Tag можно, только если вы уверены в своих знаниях. В противном случае лучше обратиться к профессионалам.</p>
	</div>]]></description>
<pubDate>Mon, 27 Jan 2020 10:06:57 +0300</pubDate>
<guid>https://puzat.ru/knowledge/zakryt-ot-indeksacii</guid>
</item>
	<item>
	<title>Дораха Бохато → Неудобная правда про заработок в соцсетях. Можно ли заработать на видео со своей кошкой в 2020 году?</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhd?https://www.youtube.com/watch?v=OFDWJzyjsQ0</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/OFDWJzyjsQ0" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 18:34:11 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=OFDWJzyjsQ0</guid>
</item>
	<item>
	<title>Activeinvestor → Финансовые итоги 2019 года</title>
<link>https://topsape.ru/r/dhb?https://activeinvestor.pro/finansovye-itogi-2019/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-inner">
<ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-3232097491447487" data-ad-slot="6713122057" style="display:inline-block;width:728px;height:90px"></ins>
<p>Это традиционная ежегодная статья с финансовыми итогами 2019 года. Что было самым выгодным вложением в прошедшем году, а с чем инвесторам не повезло, и что нового нас ждет в 2020 году?</p>
<p>В экономическом плане, прошедший 2019 год не принес особого улучшения. Согласно различным оценкам, по итогам 2019 года ВВП России может вырасти на 1,2-1,5%. При этом рост мировой экономики прогнозируется на уровне 3%. Основной причиной такого слабого роста эксперты называют плохой инвестиционный климат, неопределенность в российской и международной экономике в связи с Brexit и торговой войной между США и Китаем, рост налоговой и фискальной нагрузки на бизнес.</p>
<p>Стагнация в экономике сказывается и на жизни простых россиян. Реальные доходы населения, падавшие с 2014 по 2018 год, по предварительным оценкам в 2019 году вырастут, но рост будет не более 1%.</p>
<h2>Доходность российских активов в 2019 году</h2>
<p><strong>Индекс Московской биржи</strong> (IMOEX) в 2019 году отличился ударным ростом — вырос на 28,5% без учета дивидендов и превысил уровень 3000 пунктов. Индекс полной доходности MCFTR, который учитывает дивиденды, вырос на 38%. Индекс полной доходности по налоговым ставкам для российских организаций MCFTRR вырос на 36,7%.</p>
<p>Основными драйверами для роста рынка акций послужили приток рекордного числа частных инвесторов на биржу в связи с падением ставок по банковским вкладам, снижение ключевой процентной ставки, высокие дивиденды по акциям и агрессивная реклама инвестиций брокерами и банками, а так же не оправдавшиеся риски по вводу новой порции «адских» санкций.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9058" style="width: 1023px"><a data-rel="lightbox-image-0" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-aktsij-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9058" class="wp-image-9058 size-full" data-sizes="(max-width: 1013px) 100vw, 1013px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-aktsij-v-2019-godu.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-aktsij-v-2019-godu.jpg 1013w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-aktsij-v-2019-godu-300x149.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-aktsij-v-2019-godu-768x381.jpg 768w" height="503" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="1013"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9058">Доходность индекса Московской биржи в 2019 году</p></div>
<p>Среди секторов наилучшую динамику показали акции телекоммуникаций и нефтегаза. Наихудшую динамику показали акции потребительского сектора и химии.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9059" style="width: 483px"><a data-rel="lightbox-image-1" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-otraslevyh-indeksov-aktsij-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9059" class="wp-image-9059 size-full" data-sizes="(max-width: 473px) 100vw, 473px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-otraslevyh-indeksov-aktsij-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-otraslevyh-indeksov-aktsij-2019.jpg 473w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-otraslevyh-indeksov-aktsij-2019-300x149.jpg 300w" height="235" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="473"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9059">Доходность отраслевых индексов акций в 2019 году</p></div>
<p>Среди акций, входящих в индекс Мосбиржи, в лидерах роста — акции Сургутнефтегаза — они выросли на 93% без учета дивидендов. На втором и третьем месте — акции АФК Системы и Газпрома. Среди аутсайдеров — Алроса, Лента и НЛМК.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-2" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/lidery-rosta-i-padeniya-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-9060" data-sizes="(max-width: 651px) 100vw, 651px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/lidery-rosta-i-padeniya-v-2019-godu.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/lidery-rosta-i-padeniya-v-2019-godu.jpg 651w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/lidery-rosta-i-padeniya-v-2019-godu-300x233.jpg 300w" height="505" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="651"></img></a></p>
<p><strong>Российские облигации</strong> в 2019 году показали очень хороший рост. Индекс государственных облигаций вырос на 20%, корпоративных на 14%. Такой эффект вызван двумя причинами: во-первых низкой базой, напомню, что в прошлом году из-за санкций российские облигации показали очень низкую доходность.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-3" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-obligatsij-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-9062" data-sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-obligatsij-v-2019-godu-1024x555.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-obligatsij-v-2019-godu-1024x555.jpg 1024w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-obligatsij-v-2019-godu-300x163.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-obligatsij-v-2019-godu-768x416.jpg 768w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-obligatsij-v-2019-godu.jpg 1031w" height="555" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="1024"></img></a></p>
<p>Во-вторых, на цены облигаций повлияло сильное снижение ключевой ставки ЦБ РФ с 7,75% до 6,25%. Нужно так же отметить бурный рост на рынке так называемых высокодоходных облигаций, которому способствовало создание особых условий Московской биржей. На рынке появилось большое количество облигаций, выпущенных не очень крупными компаниями, которые предлагают своим инвесторам  очень привлекательную двузначную доходность. Однако, обязательно стоит помнить, что данные облигации несут в себе повышенные риски.</p>
<p>Вложив в начале 2019 года рубли на <strong>банковский вклад,</strong> можно было заработать в среднем 7%. Процентные ставки по банковским вкладам большую часть года снижались и опустились ниже 6% к концу года. Основной причиной для снижения ставок явилась политика ЦБ РФ, который планомерно сокращал ключевую ставку, и отсутствие большой потребности у банков в привлечении денежных средств — денег на вкладах и так очень много. Ставки по вкладам в валюте так же снизились — с 3,28% до 1,10% в долларах, и с 0,57% до 0,28% в евро.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9064" style="width: 630px"><a data-rel="lightbox-image-4" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/stavki-po-vkladam-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9064" class=" wp-image-9064" data-sizes="(max-width: 620px) 100vw, 620px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/stavki-po-vkladam-v-2019-godu.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/stavki-po-vkladam-v-2019-godu.jpg 785w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/stavki-po-vkladam-v-2019-godu-300x156.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/stavki-po-vkladam-v-2019-godu-768x400.jpg 768w" height="323" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="620"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9064">Процентные ставки по вкладам в 2019 году</p></div>
<p>В 2019 году ЦБ РФ<strong> отозвал 24 банковских лицензий</strong>. Это почти в два раза меньше, чем в прошлом году (57). Таким образом, чистка банковского сектора продолжается, но не такими быстрыми темпами. Большинство банков, лишившихся лицензий — это небольшие региональные организации за пределами ТОП-100. На сегодняшний день в России продолжают действовать 402 банка.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9065" style="width: 557px"><a data-rel="lightbox-image-5" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/otozvannye-litsenzii-u-bankov-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9065" class="wp-image-9065 " data-sizes="(max-width: 547px) 100vw, 547px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/otozvannye-litsenzii-u-bankov-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/otozvannye-litsenzii-u-bankov-2019.jpg 745w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/otozvannye-litsenzii-u-bankov-2019-300x226.jpg 300w" height="412" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="547"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9065">Количество отозванных лицензий у банков в 2019 году, bankinform.ru</p></div>
<p> </p>
<p><strong>Вложения в иностранную валюту</strong> оказались самым плохим активов для вложения средств. Курс доллара упал с 69 до 61 рубля за доллар, то есть на 11%. Курс евро упал с 79 до 69 рублей — на 12%. Напомню, что в предыдущем году вложения в валюту оказались наоборот, самыми доходными.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9066" style="width: 787px"><a data-rel="lightbox-image-6" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/kurs-dollara-i-evro-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9066" class="wp-image-9066" data-sizes="(max-width: 777px) 100vw, 777px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/kurs-dollara-i-evro-v-2019-godu-1024x423.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/kurs-dollara-i-evro-v-2019-godu-1024x423.jpg 1024w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/kurs-dollara-i-evro-v-2019-godu-300x124.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/kurs-dollara-i-evro-v-2019-godu-768x317.jpg 768w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/kurs-dollara-i-evro-v-2019-godu.jpg 1049w" height="321" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="777"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9066">Курс валюты в 2019 году</p></div>
<p><strong>Цена на нефть в 2019 году</strong> росла до апреля, достигнув 74 долларов за баррель, после чего стала постепенно снижаться. Конец года цена на нефть закончила на уровне 65 долларов, увеличившись на 27% от начала года.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9085" style="width: 1023px"><a data-rel="lightbox-image-7" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-neft-v-2019-godu-1.jpg" title=""><img alt="График цен на нефть 2019" aria-describedby="caption-attachment-9085" class="wp-image-9085 size-full" data-sizes="(max-width: 1013px) 100vw, 1013px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-neft-v-2019-godu-1.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-neft-v-2019-godu-1.jpg 1013w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-neft-v-2019-godu-1-300x128.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-neft-v-2019-godu-1-768x328.jpg 768w" height="433" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="1013"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9085">График цен на нефть 2019</p></div>
<p><strong>Цены на золото и серебро</strong> в рублях по курсу ЦБ РФ выросли незначительно — на 5% и 4% соответственно. Уже третий год подряд рекородно растет палладий — его цена выросла на более чем 25%. За три последних года его цена увеличилась на 200% с лишним процентов.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9068" style="width: 653px"><a data-rel="lightbox-image-8" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tseny-na-dragmetally-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9068" class="wp-image-9068 size-full" data-sizes="(max-width: 643px) 100vw, 643px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tseny-na-dragmetally-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tseny-na-dragmetally-2019.jpg 643w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tseny-na-dragmetally-2019-300x143.jpg 300w" height="307" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="643"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9068">Цены на драгметаллы 2019г.</p></div>
<p><strong>Цены на московскую недвижимость</strong> выросли примерно так же, как и в прошлом году — на 3,6%. На декабрь 2019 года один квадратный метр в Москве стоит 178 478 рублей. Средние ставки по ипотке в конце года составляют 8-9%. По оценкам экспертов объем ипотечного кредитования останется примерно на уровне прошлого года.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9070" style="width: 573px"><a data-rel="lightbox-image-9" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-nedvizhimost-2019-god.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9070" class="wp-image-9070 size-full" data-sizes="(max-width: 563px) 100vw, 563px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-nedvizhimost-2019-god.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-nedvizhimost-2019-god.jpg 563w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/tsena-na-nedvizhimost-2019-god-300x212.jpg 300w" height="397" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="563"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9070">Цены на московскую недвижимость, 2019г.</p></div>
<p>С 1 июня 2019 года начали действовать новые правила, согласно которым финансирование строительства объектов происходит через эскроу-счета. Система создана для защиты дольщиков от обмана застройщиком. Суть ее в том, что дольщики перечисляют деньги не застройщику, а на специальный эскроу счет в банке. Застройщик получит деньги только после сдачи объекта.</p>
<p>В 2019 году <strong>цена на биткоин </strong>заметно выросла после прошлогоднего обвала. Напомню, в 2018 году цены на биткоин упали в 4 раза. В прошедшем году они выросли примерно в два раза, при этом достигнув летом пика в 12 000 долларов. В конце 2019 года цена на данную криптовалюту колебалась возле 7000 долларов.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9071" style="width: 767px"><a data-rel="lightbox-image-10" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g..jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9071" class="wp-image-9071" data-sizes="(max-width: 757px) 100vw, 757px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g..jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g..jpg 963w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g.-300x141.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g.-768x361.jpg 768w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g.-520x245.jpg 520w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/TSena-na-bitkoin-2019g.-720x340.jpg 720w" height="356" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="757"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9071">Цена на биткоин, 2019г.</p></div>
<p><strong>Инфляция в России в 2019 году</strong> по данным Росстата составила 3,1%. Инфляция по-прежнему остается на низком уровне. Прогноз на 2020 год — 3,5-4%.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9072" style="width: 605px"><a data-rel="lightbox-image-11" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/inflyatsiya-v-rossii-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9072" class="wp-image-9072 size-full" data-sizes="(max-width: 595px) 100vw, 595px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/inflyatsiya-v-rossii-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/inflyatsiya-v-rossii-2019.jpg 595w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/inflyatsiya-v-rossii-2019-300x169.jpg 300w" height="335" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="595"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9072">Инфляция в России</p></div>
<h2>Рейтинг инвестиционных фондов в 2019 году</h2>
<p>В лидерах рейтинга инвестиционных фондов по доходности за 2019 год ПИФ Аленка-Капитал — он вырос на 47,49%, значительно обогнав индекс Московской биржи. Худшим по доходности стал ТКБ Инвестмент Партнерс – Фонд акций глобальный, он упал на 15,8%. Примечательно, что из всех открытых фондов акций лишь два смогли опередить индекс Мосбиржи, один из которых индексный.</p>
<p>Средняя доходность всех открытых ПИФов акций составила 22,78%, ПИФов облигаций и еврооблигаций 6,81%. Ниже показан рейтинг лучших и худших ПИФов по итогам 2019 года. Полный рейтинг фондов можно скачать по <a href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/renking-fondov-2019.xlsx">ссылке</a>.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9073" style="width: 641px"><a data-rel="lightbox-image-12" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-pifov-i-ETF-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9073" class="wp-image-9073" data-sizes="(max-width: 631px) 100vw, 631px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-pifov-i-ETF-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-pifov-i-ETF-2019.jpg 841w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-pifov-i-ETF-2019-300x250.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-pifov-i-ETF-2019-768x640.jpg 768w" height="526" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="631"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9073">Рэнкинг фондов по итогам 2019 года</p></div>
<p>Подводя итоги, можно сказать, что большинство финансовых активов в России в 2019 году показали очень хорошую доходность и смогли значительно опередить инфляцию. Самым выгодным активом оказались акции, а самым невыгодным- валюта.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9075" style="width: 755px"><a data-rel="lightbox-image-13" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-dohodnosti-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9075" class="size-full wp-image-9075" data-sizes="(max-width: 745px) 100vw, 745px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-dohodnosti-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-dohodnosti-2019.jpg 745w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/rejting-dohodnosti-2019-300x183.jpg 300w" height="455" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="745"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9075">Рейтинг доходности российских активов в 2019 году</p></div>
<p> </p>
<h2>Доходность глобальных финансовых активов в 2019 году</h2>
<p><span class="tlid-translation translation">Для мировых финансовых рынков 2019 год так же выдался очень хорошим несмотря на различные опасения из-за брекзита и торговых войн. 2019 год стал полной противоположностью 2018 году. Напомню, что 2018 год был одним из худших — большинство мировых активов оказалось в отрицательной зоне. </span></p>
<p><span class="tlid-translation translation">В лидерах доходности акции США и развитых стран. Индекс S&amp;P 500 вырос на 31,5%, акции развитых стран на 22%, развивающихся — 18,4%. Облигации США принесли 8,7%, облигации развитых стран 5,3%, облигации развивающихся стран 8,3%. Индекс товарных активов вырос на 7,7%, золото прибавило 18,3%.<br></br></span></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9076" style="width: 543px"><a data-rel="lightbox-image-14" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/saupload_tab.ret_.02jan2019.png" title=""><img alt="рейтинг доходности иностранных активов в 2019 году" aria-describedby="caption-attachment-9076" class="wp-image-9076 size-full" data-sizes="(max-width: 533px) 100vw, 533px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/saupload_tab.ret_.02jan2019.png" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/saupload_tab.ret_.02jan2019.png 533w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/saupload_tab.ret_.02jan2019-228x300.png 228w" height="700" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="533"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9076">Рейтинг доходности иностранных активов в 2019 году</p></div>
<p>Рассмотрим доходность мировых активов посредством ETF более подробно. Таблица ниже показывает доходность отдельных ETF на различные классы активов за декабрь, четвертый квартал и 2019 год. По итогам 2019 года самым доходным оказался XLK — фонд на акции технологического сектора США — он вырос на 50%. На втором месте QQQ — еще один фонд на акции технологического индекса Nasdaq. Акции средней и малой капитализации уступили по доходности акциям крупной капитализации.</p>
<p>Среди стран лидеров в этом году стал индексный фонд RSX — на акции российских компаний — он вырос на 40%. Неплохо себя показали акции Китая. Акции Индии показали самый слабый результат. Среди фондов на товарные активы сильнее всего вырос фонд на нефть. Среди фондов на облигации лучший результат показали долгосрочные облигации TLT.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-15" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/assetclass2019.png" title=""><img alt="" class="aligncenter wp-image-9077" data-sizes="(max-width: 594px) 100vw, 594px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/assetclass2019.png" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/assetclass2019.png 754w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/assetclass2019-300x287.png 300w" height="568" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="594"></img></a></p>
<p>Коэффициент P/E вырос до прежнего уровня 25. Другой стоимостный индикатор CAPE Shiller вырос до 31,8.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-16" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/PE-2019.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-9078" data-sizes="(max-width: 853px) 100vw, 853px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/PE-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/PE-2019.jpg 853w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/PE-2019-300x133.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/PE-2019-768x341.jpg 768w" height="379" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="853"></img></a></p>
<p>Мировая карта стоимости рынков на конец 2019 года не сильно отличается от прошлогодней. Рынки развитых стран стоят дороже, чем рынки развивающихся. Россия по прежнему отличается своей недооценкой по отношению к другим странам.</p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9079" style="width: 561px"><a data-rel="lightbox-image-17" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/market-valuation-2019.jpg" title=""><img alt="" aria-describedby="caption-attachment-9079" class="wp-image-9079" data-sizes="(max-width: 551px) 100vw, 551px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/market-valuation-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/market-valuation-2019.jpg 809w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/market-valuation-2019-300x223.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/market-valuation-2019-768x571.jpg 768w" height="409" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="551"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9079">Оценка стоимости глобальных рынков акций 2019</p></div>
<p> </p>
<h2>Доходность российских активов 1995-2019</h2>
<p>Номинальные доходности российских финансовых активов, начиная с 1995 года. Внизу указана среднегодовая доходность за последние 15 и 10 лет.За последние 15 лет самыми выгодными вложениями были российские и американские акции, а так же золото. За последние 10 лет в лидерах так же акции и драгметаллы.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-18" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter wp-image-9080" data-sizes="(max-width: 848px) 100vw, 848px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu-1024x718.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu-1024x718.jpg 1024w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu-300x210.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu-768x538.jpg 768w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu.jpg 1043w" height="595" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="848"></img></a></p>
<p>Реальная доходность активов, скорректированная на инфляцию. Данные обновленной таблицы еще раз доказывают, что на длительном отрезке акции значительно обгоняют инфляцию и являются самым выгодным вложением. Так же неплохо себя показали драгметаллы.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-19" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/realnaya-dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-9081" data-sizes="(max-width: 833px) 100vw, 833px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/realnaya-dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/realnaya-dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu.jpg 833w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/realnaya-dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu-300x225.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/realnaya-dohodnost-rossijskih-investitsij-v-2019-godu-768x576.jpg 768w" height="625" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="833"></img></a></p>
<p>Для тех, кто загорелся инвестировать в доходные российские акции, напомню, что обязательно нужно учитывать риски. Диаграмма ниже наглядно показывает связь между риском и доходностью. В верхнем правом углу находятся самые рискованные активы — как раз там «сидит»  индекс Мосбиржи. Другие активы располагаются значительно левее по шкале риска, а значит менее рискованны.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-20" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/risk-i-dohodnost-2019-1.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-9090" data-sizes="(max-width: 801px) 100vw, 801px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/risk-i-dohodnost-2019-1.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/risk-i-dohodnost-2019-1.jpg 801w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/risk-i-dohodnost-2019-1-300x160.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/risk-i-dohodnost-2019-1-768x409.jpg 768w" height="427" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="801"></img></a></p>
<p>Графики доходности российских акций, государственных облигаций, золота, инфляции, наличного доллара и банковского вклада. В выноске указана среднегодовая номинальная доходность.</p>
<p><a data-rel="lightbox-image-21" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-9082" data-sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019-1024x482.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019-1024x482.jpg 1024w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019-300x141.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019-768x362.jpg 768w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019-520x245.jpg 520w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019-720x340.jpg 720w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/dohodnost-aktivov-2019.jpg 1569w" height="482" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="1024"></img></a></p>
<h3>Доходность модельных портфелей</h3>
<p><a href="//activeinvestor.pro/primery-investitsionnyh-portfelej/">Инвестиционные портфели из зарубежных ETF</a> за 2019 год показали следующую доходность в долларах:</p>
<ul><li>Агрессивный: 22,59%</li>
<li>Умеренный: 20,20%</li>
<li>Консервативный: 15,68%</li>
</ul><p><a data-rel="lightbox-image-22" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/modelnye-portfeli-2019.jpg" title=""><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-9083" data-sizes="(max-width: 887px) 100vw, 887px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/modelnye-portfeli-2019.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/modelnye-portfeli-2019.jpg 887w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/modelnye-portfeli-2019-300x164.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/modelnye-portfeli-2019-768x420.jpg 768w" height="485" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="887"></img></a></p>
<h2>Что произошло в 2019 году?</h2>
<p>Напомню некоторые важные события, которые произошли в 2019 году. Был повышен НДС на 2 процентных пункта — с 18% до 20%.</p>
<p>Появился новый налог — на самозанятых граждан. За год самозанятыми зарегистрировались 330 тыс. человек (для четырех регионов, где этот налог был внедрен). Самозанятые платят 4% с дохода, если работают с физлицами, и 6%, если с юрлицами.</p>
<p>В 2019 году была внедрена система быстрых банковских платежей. Специальная система, созданная ЦБ РФ для быстрого перевода денежных средств без комиссии между клиентами разных банков. Пока что комиссия для клиентов отсутствует, но с января 2020 ЦБ начнет брать комиссию с банков.</p>
<p>В 2019 году заговорили об отмене НДФЛ для малоимущих, возможно в 2020 году мы узнаем какие-то подробности.</p>
<p>Еще одна тема, которая обсуждалась правительством в прошедшем году — создание системы гарантированного пенсионного плана, согласно которому граждане будут копить на пенсию добровольно. Граждане могут отчислять до 6% своей зарплаты, в этом случае их доход не будет облагаться налогом, если более 6% — можно получить социальный налоговый вычет. Но, как и с отменой НДФЛ, пока ничего конкретного с введением этого плана нет, законопроект продолжает обсуждаться.</p>
<p>Так же в 2019 году начался переходный период постепенного повышения пенсионного возраста, который продлится несколько лет. Мужчины станут выходить на пенсию в 65 лет, женщины в 60 лет.</p>
<p>Ну и еще, по славной традиции, была продлена «заморозка» накопительной части пенсии еще на один год.</p>
<p>2019 год стал прорывным для индексных фондов, торгующихся на Московской бирже. Ранее индексные фонды на российской бирже были представлены в основном ETF от Finex. Но в 2019 году сразу несколько российских управляющих компаний запустили на бирже свои «ETF по российскому праву». В реальности это прежние ПИФы, только с одним отличием — их можно купить на бирже через брокера, а не через управляющую компанию. Приятно то, что комиссии биржевых ПИФов заметно меньше традиционных ПИФов, и они способны составить конкуренцию ETF от Finex. На конец 2019 года на бирже торгуется <a href="//www.moex.com/s3035">37 ETF и БПИФ</a> на различные классы активов. Правда, в начале 2020 года Finex заявил о закрытии трех своих ETF на индексы Великобритании, Австралии и Японии и о появлении нового «глобального» фонда. Будем надеяться, что в 2020 году количество индексных биржевых фондов еще увеличится.</p>
<p>В 2019 году вступили в силу поправки, регулирующие инвестиционных советников. Однако, требования законодательства оказались невыполнимы для большинства индивидуальных лиц. Поэтому спустя год в реестре советников числится 70 членов, большинство из которых — это крупные финансовые организации. Число частных независимых советников можно пересчитать по пальцам.</p>
<h2>Что нас может ждать в будущем?</h2>
<p>Начиная с 2020 года инвесторам, имеющим зарубежный счет в организации финансового рынка, например, у зарубежного брокера, необходимо подавать отчетность, которую подают по зарубежным банковским счетам: уведомления об открытии/закрытии счета, смене реквизитов и отчет о движении денежных средств. Подробно об этом я написал в статье <a href="//activeinvestor.pro/novaya-otchetnost-po-zarubezhnym-brokerskim-schetam/">Новая отчетность по зарубежным брокерским счетам.</a></p>
<p>Так же в 2019 году обсуждался вопрос о категоризации инвесторов. Данный законопроект предусматривает разделение инвесторов на несколько категорий. Изначально планировалось четыре категории, но к концу года их осталось две — квалифицированные и неквалифицированные. В зависимости от категории, инвестор будет иметь некоторые ограничения по доступным инструментам и совершению сделок. Например, ограничения касаются доступа неквалифицированных инвесторов к иностранным ценным бумагам и совершения рискованных сделок. На данный момент законопроект продолжает обсуждаться, поэтому не исключено, что в законопроект будут внесены изменения.</p>
<p>В прошедшем году большое внимание инвесторов привлек индикатор спреда кривой доходности облигаций. Данный индикатор показывает разницу между доходностью 10-летних и 2-х (или 3-х мес.) облигаций США. Переворот данной кривой означает, что краткосрочные облигации приносят больше доходности, чем десятилетние. Что может говорить о наступающем кризисе.</p>
<p>По статистике инверсия кривой доходности предсказала 7 предыдущих рецессий в США. Как видно из графика ниже, в прошлом году как раз произошла инверсия кривой. Однако, данный индикатор может работать с лагом в несколько месяцев. Более подробно о данном индикаторе я писал в статье <a href="//vk.com/@activeinvestor-pro-krivuu-dohodnosti-obligacii">Про инверсию кривой доходности облигаций или как скоро наступит кризис?</a></p>
<div class="wp-caption aligncenter" id="attachment_9086" style="width: 1034px"><a data-rel="lightbox-image-23" data-rl_caption="" data-rl_title="" href="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/invertirovannaya-krivaya-dohodnosti-obligatsij.jpg" title=""><img alt="Инверсия кривой доходности облигаций" aria-describedby="caption-attachment-9086" class="wp-image-9086 size-large" data-sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" data-src="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/invertirovannaya-krivaya-dohodnosti-obligatsij-1024x459.jpg" data-srcset="//activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/invertirovannaya-krivaya-dohodnosti-obligatsij-1024x459.jpg 1024w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/invertirovannaya-krivaya-dohodnosti-obligatsij-300x134.jpg 300w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/invertirovannaya-krivaya-dohodnosti-obligatsij-768x344.jpg 768w, //activeinvestor.pro/wp-content/uploads/2020/01/invertirovannaya-krivaya-dohodnosti-obligatsij.jpg 1033w" height="459" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAIAAAAAAAP///yH5BAEAAAAALAAAAAABAAEAAAIBRAA7" width="1024"></img></a><p class="wp-caption-text" id="caption-attachment-9086">Инверсия кривой доходности облигаций</p></div>
<h2>Статьи об инвестициях, вышедшие в 2019 году</h2>
<p>В 2019 году большую часть статей я посвятил теме <a href="//activeinvestor.pro/tag/nalogi/">налогов для частного инвестора</a> — как платить налоги и как их снизить, а так же как получить налоговый вычет и использовать некоторые хитрости с индивидуальными инвестиционными счетами.</p>
<p>Второй крупной темой статей была тема фундаментального анализа и оценки акций. Я специально завел второй блог на портале <a href="//blog.financemarker.ru/author/alieksiei/?code=activeinvestor">financemarker.ru</a> и опубликовал в нем несколько статей с примером анализа конкретных компаний. Так же в прошедшем году я презентовал разработанный мной <a href="//activeinvestor.pro/kalkulyator-otsenki-aktsij/">калькулятор</a> для оценки акций.</p>
<p>Список всех статей представлен ниже. Мне так же интересно, о чем бы вы хотели прочитать в моем блоге в новом году, поэтому, если у вас есть идеи, пишите комментарии.</p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/kak-perezhit-korrektsiyu-ili-obval-na-rynke-aktsij/">Как пережить коррекцию или обвал на рынке акций?</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/40-urokov-o-dengah/">40 уроков о деньгах, выученных к 40 годам</a></p>
<h3>Статьи про налоги инвестора</h3>
<p><a href="//activeinvestor.pro/kak-poluchit-nalogovyj-vychet-po-iis-instruktsiya/">Как получить налоговый вычет по ИИС. Подробная инструкция.</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/kak-platit-nalogi-cherez-zarubezhnogo-brokera/">Как платить налоги при работе через зарубежного брокера?</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/lajfhaki-dlya-iis/">Лайфхаки для ИИС</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/lajfhaki-dlya-iis-2/">Лайфхаки для ИИС #2</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/nalogi-investora/">Какие налоги платит инвестор?</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/kak-investoru-snizit-svoi-nalogi/">Как инвестору законно снизить свои налоги?</a></p>
<h3>Статьи об анализе акций</h3>
<p><a href="//activeinvestor.pro/pritcha-o-starike-yablone-i-aktsiyah/">Притча о старике, яблоне и акциях</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/otsenka-aktsij-sravnitelnyj-analiz/">Оценка акций. Сравнительный анализ.</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/diskontirovanie-denezhnyh-potokov/">Оценка акций. Дисконтирование денежных потоков.</a></p>
<p><a href="//activeinvestor.pro/kalkulyator-otsenki-aktsij/">Калькулятор оценки акций</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/nieskolko-sovietov-po-poisku-i-vyboru-aktsii/?code=activeinvestor">8 советов начинающему инвестору по поиску и выбору акций</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/kak-kupit-aktsiiu-po-pravilnoi-tsienie/?code=activeinvestor">Инвестору: как купить акции по правильной цене</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/koeffitsiient-p-e-chiem-on-plokh-i-chto-iest-luchshie/?code=activeinvestor">Коэффициент P/E. Чем он плох, и что есть лучше.</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/cape/?code=activeinvestor">Коэффициент CAPE (Shiller P/E). В чем его преимущества?</a></p>
<h3>Фундментальный анализ акций</h3>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/obzor-i-analiz-kompanii-lukoil/?code=activeinvestor">Обзор и анализ компании Лукойл</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/analiz-aktsii-gazpromnieft/?code=activeinvestor">Анализ акций и обзор компании Газпромнефть</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/obzor-i-analiz-aktsii-mts/?code=activeinvestor">Обзор, анализ и оценка акций МТС</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/obzor-i-otsienka-aktsii-moskovskoi-birzhi/?code=activeinvestor">Обзор и оценка акций Московской биржи</a></p>
<p class="title gradient-effect"><a href="//blog.financemarker.ru/obzor-i-analiz-aktsii-iandieks/?code=activeinvestor">Обзор и анализ акций Яндекс</a></p>
<p><a href="//blog.financemarker.ru/gazprom-miechty-nachinaiut-sbyvatsia/?code=activeinvestor">Газпром. Мечты начинают сбываться?</a></p>
<p>С наступившим Новым годом и удачи в инвестициях!</p>


<p></p>
</div>]]></description>
<pubDate>Sun, 26 Jan 2020 14:42:42 +0300</pubDate>
<guid>https://activeinvestor.pro/finansovye-itogi-2019/</guid>
</item>
	<item>
	<title>Точка G → Бизнес-контент на YouTube: что делать и как зарабатывать в 2020 году. // Итоги 2019 в Точка G</title>
<link>https://topsape.ru/r/dha?https://www.youtube.com/watch?v=ATOL8iVtyto</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/ATOL8iVtyto" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 15:43:22 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=ATOL8iVtyto</guid>
</item>
	<item>
	<title>Sanchopancho → Антибот Purgatory 2. Революция в мире антиботов!</title>
<link>https://topsape.ru/r/dh9?http://sanchopancho.ru/purgatory-2.html</link>
<description><![CDATA[ 
	Антибот защитит от:

 ботов, собирающих самую различную информацию (title, pub-id, e-mail, ссылки с сайта, размещаемую рекламу и т.д.)
 спама в формы контактов и комментов
 простукивания вашего сайта на возможность взлома (XSS, SQL Injection, дырявые плагины движков)
 брутфорса админки
 скликивания ]]></description>
<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 15:28:26 +0300</pubDate>
<guid>http://sanchopancho.ru/purgatory-2.html</guid>
</item>
	<item>
	<title>Mishkivinternete → Все говорят о продукте. Можно ли вписаться в продуктовую историю в 2020 году?</title>
<link>https://topsape.ru/r/dh8?https://mishkivinternete.com/vse-govoryat-o-produkte/</link>
<description><![CDATA[ 
	<div class="entry-content"> <p><img alt="Взято с сайта artfile.me" class="aligncenter wp-image-41 size-large" height="560" sizes="(max-width: 769px) 100vw, 769px" src="https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-1024x746.jpg" srcset="https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-1024x746.jpg 1024w, https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-300x218.jpg 300w, https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-768x559.jpg 768w, https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-1536x1118.jpg 1536w, https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-2048x1491.jpg 2048w, https://mishkivinternete.com/wp-content/uploads/2020/01/zhivotnye-koty-tolstyj-zabavnyj-620639-769x560.jpg 769w" width="769"></img></p> <p>А кто его сделал и был успешен на этом поприще? Единицы.</p> <p>Невменяемая идея, большая конкуренция, отсутствие желания поддерживать продукт либо отсутствие бюджета. И еще тысяча и одна причина почему «не полетит».</p> <p>Для себя выделил 2 вида продуктов которые в теории может сделать обычный веб ( как я например)- информация/обучение и сервисы.</p> <p>Для себя я хочу попробовать второй вариант, он сложнее, дороже, дольше, но если я буду прав сервис, возможно, проживет дольше обучения. Да и давайте посмотрим как засрали нишу инфопетухами — половина пиздаболы, те кто реально шарит, обычно не организовывает такие курсы. Я не буду спорить что там денег много, но накладывая то, что знания у меня есть только в нескольких узких сферах, этот вариант точно отпадает ]]></description>
<pubDate>Sat, 25 Jan 2020 04:31:30 +0300</pubDate>
<guid>https://mishkivinternete.com/vse-govoryat-o-produkte/</guid>
</item>

</channel>
</rss>
