<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>TopSape Reader (fixed)</title>
<link>https://topsape.ru/</link>
<description>Новые посты блогов о заработке в интернете и SEO.</description>
<language>ru</language>
<lastBuildDate>Mon, 16 Mar 2020 20:27:18 +0300</lastBuildDate>  	<item> 	<title>Brammels → Алексей Рытов: про SEMrush, продакт менеджмент и образование</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnx?https://brammels.com/career/interview/aleksei-ritov/</link>
<description><![CDATA[  	<div class="wpb_wrapper">   	<p> </p>
<p><em>Алексей Рытов — продакт менеджер в SEMrush, ex-CEO мобильного приложения «Аренда квартир без посредников», ex-Chief UX в Digital Design. Ведет телеграм канал «Притчи продуктолога» <a href="https://tlg.repair/product_proverbs">@product_proverbs</a>. В перерывах между работой ездит на большом рычащем мотоцикле. Личный сайт <a href="http://ritov.ru/">Ritov.ru</a>.</em></p>
<p><em>Алексей был одним из первопроходцев в сфере продакт менеджмента в России и сейчас работает в компании, которая является одним из лидеров рынка онлайн инструментов для маркетинга и SEO в мире. По оценкам сайта <a href="https://getlatka.com/companies/semrush">getlatka.com</a> SEMrush зарабатывает 65 миллионов долларов в год и обслуживает около 30 тыс клиентов. Мы поговорили о подходах к работе в SEMrush, самых успешных продуктах Алексея, его взгляде на позицию продакт менеджера в современной компании и правильном процессе образования.</em></p>
<p><strong>У тебя есть образование Санкт-Петербургского Политеха. Как ты сейчас оцениваешь вклад этого образования в твое развитие? Помогает ли оно тебе в работе? Каким образом?</strong></p>
<p>Я закончил один из лучших технических университетов страны. И с уверенностью заявляю, это абсолютно бесполезно. Приложу все усилия, чтобы не отдать своих детей в советские ВУЗы. Но я благодарен за это время: пожить в общаге, выучить кучу ненужной информации — это полезно для мозгов и социальных навыков. Впрочем, лучше потратить это время на что-то более полезное.</p>
<p><strong>Кроме очного образования есть книги, блоги, люди, которые значительно на тебя повлияли? Если есть такие, расскажи о них подробнее.</strong></p>
<p>В работе над UX мне очень помогла книга Влада Головача «Искусство мыть слона», написанная 10 лет назад. В переговорах помогла книга Гэвина Кеннеди «Договориться можно обо всем».</p>
<p>Но больше всего на меня повлияла «Книга притч царя Соломона». Регулярно перечитываю и стараюсь применять на практике. Недавно я запустил телеграм канал <a href="https://tlg.repair/product_proverbs">«Притчи продуктолога»</a> — это такая бледная тень оригинала и жалкое подражание ему.</p>
<p><strong>Как ты попал в продакт менеджмент и чем эта сфера тебе понравилась?</strong></p>
<p>Когда я заканчивал школу в 1991 году, одна знакомая посоветовала мне стать дизайнером. Похоже, тогда я впервые услышал слово «дизайн». Она спросила меня: «У тебя бывает, что ты смотришь на вещь и хочешь её улучшить?» Я ответил: «Да, постоянно». С тех пор я воспринимаю слово «дизайн» не как рисование картинок, а как изменение среды вокруг себя.</p>
<p>С 2001 года я работал веб- и графическим дизайнером. Потом понял, что картинки мне рисовать не нравится и решил заняться проектированием пользовательских интерфейсов. С 2005 пытался найти работу в этой сфере, но таких вакансий просто не существовало. Тогда я устроился работать дизайнером в продуктовую компанию и убедил руководство, что надо заниматься юзабилити. Спустя три года я покинул компанию на волне хайпа по UX и стал работать на позиции Chief UX. Организовал UX школу, читал лекции в ИТМО.</p>
<p>Но постепенно стал понимать, что UX-специалист не контролирует пользовательский опыт до конца, его полномочия ограничены. Так в 2012 году я решил запускать и развивать продукты. На рынке труда таких вакансий не было. Тогда я договорился со знакомыми об инвестициях и мы запустили несколько стартапов в разных областях. Самый удачный «Аренда квартир без посредников» достаточно быстро вышел на безубыточность, но через три года пришлось его закрыть. За эти годы стали появляться редкие вакансии для продуктовых менеджеров, SEMrush были одними из первых и я пошел работать в эту компанию, чему безмерно рад.</p>
<p>Сейчас, видя хайп вокруг своей профессии, достаточно забавно вспоминать те времена. Я до сих пор считаю себя дизайнером, т.е. человеком, делающим вещи лучше.</p>
<p><strong>Ты называешь себя Product Owner. Вроде как product manager и product owner разные понятия. Разве это не роль в методологии Scrum?</strong></p>
<p>У нас в SEMrush принято различать овнера и менеджера. Овнер занимается не только касдевом, бэклогом и работой с командой. Он полностью определяет, каким будет продукт, какие метрики важны, а какие не очень, что считать успехом, какие цели ставить и как их достигать. В целом, мне всё равно, как меня называют, это ни на что не влияет.</p>
<p><strong>Есть интересный подход делить продакт менеджеров на три категории в зависимости от их сильных сторон: те, кто умеют делать UX / UI, те кто разбираются в технических особенностях продуктов и те кто разбираются в маркетинге / бизнесе. Из твоего опыта действительно ли такое разделение есть? И обязательно ли для успеха продукта присутствие всех этих трех продактов?</strong></p>
<p>У трёх продактов — продукт без глаза ]]></description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 20:27:18 +0300</pubDate>
<guid>https://brammels.com/career/interview/aleksei-ritov/</guid>
</item> 	<item> 	<title>[Реклама] Tzshka → ???? Кейс: 22 500 руб. в сутки на НЕуникальном контенте</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnw?https://tzshka.ru/copy</link>
<description><![CDATA[       	или
Как заработать миллионы на копированииПриветствую, коллеги! Благодарю за проявленный интерес к этому материалу, который обобщает мой более чем двухлетний опыт работы с неуникальным контентом.
Почему это заняло так много времени? Просто чтобы получить результат и проанализировать его – надо достаточно долго ждать, трафик чаще всего не появляется на сайте сразу. Если бы у меня 2 года назад была такая информация, я бы добился текущих результатов значительно быстрее.
В первую очередь информация предназначена для тех, кто только начинает свой путь в создании контентных сайтов. И самой большой наградой для меня будут ваши положительные результаты. Я надеюсь, вы будете показывать свой текущий прогресс в моей группе ВК или Телеграм, чтобы поддерживать мотивацию у остальных её участников. Добавляйтесь в чат Телеграм и в том случае, если остались вопросы и нужна поддержка более опытных товарищей. 
Должен предупредить, это несколько урезанный мануал, часть информации скрыта. Как получить полную версию вместе со всеми программами и другими "плюшками" – читайте в самом конце.
Кратко введу в курс тех, кто впервые слышит про инфосайты Что такое информационные сайты и где здесь деньги?Каждый день миллионы людей ищут информацию в интернете через поисковые системы, такие как Гугл, Яндекс, Мэйл.ру. Значительная часть этих запросов являются информационными. Соответственно, ответы на такие вопросы находятся на информационных сайтах (или статейных сайтах). Кто и зачем их делает?
Информационный ресурс - это любой сайт, где пользователи находят полезный контент (тексты, видео, графика и прочее).
Материалы на инфосайте отвечают на вопросы «Что?», «Где?», «Когда?», «Как?», «Почему?», «Зачем?». Например,
«Как приколотить полку?»
«Чем заняться в выходные?»
«Почему банкомат не отдает карту?»
«Когда собирать урожай?»
«От чего может заболеть живот?»
Самый крупный инфосайт в рунете на 2018 год - http://fb.ru – посещаемость 1,8 млн человек в сутки. На чём зарабатывают инфосайты?На рекламе. Пользователь ищет в поисковой системе ответ на свой вопрос, попадает на наш сайт, читает текст и заодно видит рекламу по теме, которая может его заинтересовать. А реклама бывает разной:
– контекстная (Гугл.Адсенс и Рекламная Сеть Яндекса)
– тизерная (в виде заманчивых картинок)
– заявки (лиды)
– офферная (когда платят за каждую продажу)
– прямые рекламодатели
Контекстная и тизерная реклама считаются пассивными источниками заработка, достаточно разместить их коды на сайте, и рекламная сеть сама подберет рекламу под интересы пользователя. Оплата происходит за каждый клик или показ, цена клика в разных тематиках может отличаться в десятки раз. Один клик может стоит как 1 цент (в развлекательной тематике), так и 1 доллар (в финансах).
Сбор лидов – обычно на сайте размещается чат-бот или форма для ввода своего вопроса и данных клиента. Эта информация перепродается заинтересованным компаниям. Распространенная практика в юридической нише и это тоже пассивный доход.
Офферная реклама – более сложная в настройке, надо подбирать так называемые креативы под аудиторию сайта (в медицинской нише). Этот вариант подходит только для опытных вебмастеров. Минусы – надо постоянно обновлять креативы из-за «выгорания» аудитории и обновлять рекламные связки из-за потери актуальности.
И, наконец, прямые рекламодатели – это если у нас есть крупный сайт по теме, которая может заинтересовать рекламодателя, например, в автомобильной тематике. Тут платят просто за размещение рекламной статьи или баннера на месяц, цена зависит от посещаемости, чем выше, тем дороже.
Чаще всего используют сразу несколько видов рекламы, например, контекстную + офферную. Объём рынка рекламы на информационных сайтахПосмотрим отчетность Яндекса за полный 2017 год (на данный момент цифры выше, т.к. рынок растёт каждый год): 
Строка «на сайтах Рекламной сети Яндекса» - 22,251 млрд. рублей – это как раз выручка на сторонних сайтах, размещающих рекламу Яндекса.
А есть еще Гугл, это ещё примерно столько же.
Плюсуем сюда остальные виды рекламы, их объем точно не вычислить, но он тоже очень солидный, т.к. в некоторых тематиках гораздо выгоднее размещать тизеры или офферы вместо контекста. Сколько может зарабатывать один вебмастер?Есть топовые вебмастера, имеющие несколько десятков и даже сотен сайтов и зарабатывающие несколько миллионов рублей в месяц. Сколько стоит сделать информационный сайт?У всех крупных вебмастеров есть команда, которая работает над производством контента для сайтов. Чаще всего это удалённые сотрудники: семантик, ТЗ-мейкер, копирайтер, корректор, редактор, контент-менеджер. Распишу подробнее:
– Семантик, составляет семантическое ядро – это те самые запросы, по которым люди будут искать наш сайт. Запросы берутся из платных и бесплатных источников, как пример, из сервиса https://wordstat.yandex.ru/#!/?words=как%20заблокировать%20карту%20сбербанка
Ядро делится по смыслу на кластеры, один кластер равен одной будущей статье. Например, статья «про блокировку карты Сбербанка» может содержать следующие запросы:
  
как заблокировать карту сбербанка  
заблокировать карту сбербанка  
как заблокировать карту сбербанка по телефону  
заблокировать карту сбербанка по телефону  
как заблокировать карту сбербанка через сбербанк онлайн  
блокировка карты сбербанка  
как заблокировать карту сбербанка при утере  
сбербанк блокировка карты по телефону  
сбербанк заблокировать карту по телефону горячая линия  
как заблокировать сбербанковскую карту  
как заблокировать карту сбербанка по телефону при утере  
как заблокировать банковскую карту сбербанка  
как заблокировать карту сбербанка через мобильный банк  
как заблокировать карту сбербанка по телефону при утере карты  
как заблокировать кредитную карту сбербанка  
блокировка карты сбербанка по инициативе держателя  
можно ли заблокировать карту сбербанка через сбербанк онлайн 
 
Каждый запрос имеет частотность – это сколько раз в месяц люди ищут его в поисковике. Чем больше сумма всех частотностей кластера – тем больше трафика получим на одну статью. Например, у приведенного выше запроса прогноз на данный момент составляет 33 096 показов в месяц (и часть этих показов в дальнейшем вы получите в виде посещаемости статьи).
Сбор данных и их кластеризация кропотливая и во многом ручная работа, стоимость которой в среднем 3-4 рубля за 1 фразу. Обычно для написания одной статьи набирается около 40 фраз, итого 40*3=120 руб. за статью.
– ТЗ-мейкер. На основе ключевых фраз составляет ТЗ (техническое задание) для автора. ТЗ обычно состоит из плана статьи (т.е. его будущих подзаголовков). Стоимость его работы (вместе с оплатой вспомогательных сервисов) примерно 50 руб. за задание.
– Копирайтер (автор). Смотрит задание от ТЗ-мейкера, изучает тему по конкурентам и пишет статью заданного объема, который измеряется в 1000 знаков. Авторов обычно ищут на биржах контента. Стоимость зависит от тематики, в среднем 60 руб. за тысячу знаков. Средняя статья на 8 тыс. знаков обойдется в 8*60=480 руб.
– Корректор. Проверяет готовый текст на орфографию и пунктуацию, т.к. большинство авторов допускает много ошибок. Цена 15 руб. за тыс. знаков, итого 15*8=120 руб. за текст.
– Редактор. Принимает работу, проверяет соответствие статьи техническому заданию, полноту раскрытия темы, стилистику статьи, если что-то не устраивает, то отправляет на доработку автору с указанием ошибок и процесс повторяется. Цена 15 руб. за тысячу знаков, итого 8*15=120 руб.
– Контент-менеджер (КМ). Отвечает за публикацию статьи на сайте, её оформление, подбор картинок и видео. Цена зависит от объема работы, т.к. в некоторых нишах надо найти много картинок по теме и тогда платят за каждую сверх нормы. Возьмем в среднем 60 руб. за статью.
Посчитаем себестоимость средней статьи на 8000 знаков: 120+50+480+120+120+60=950 руб.
И это не единственные возможные расходы, чтобы получить максимальный результат, после выписывания некоторой части статей надо потратиться на их перелинковку, покупку ссылок с других сайтов, хороший хостинг, оплату труда монетизатора (кто настраивает рекламу), на руководителя проектов (если проектов много).
И в среднем одна такая статья со временем может выйти на несколько сотен посетителей в месяц. А трафик – это деньги и чем больше посещаемость, тем больше заработок.
Сколько статей может быть на сайте? Небольшие проекты имеют около 150 статей, средние около 350, а большие могут иметь по несколько тысяч. Количество статей зависит от взятой ниши, как пример, вся медицинская ниша тянет на 100 000 статей, а более узкая про «алкогольную зависимость» – 500-1000. Отсюда можно понять и расходы, если взять 150 статей и умножить на 950 за статью, получим 142 500 рублей.
Опубликованные статьи начинают приносить первый трафик через 3-6 месяцев и выходят на максимальную посещаемость через 1 год (плюс-минус, зависит от многих факторов, в том числе от выбранной ниши и конкуренции). Хорошим результатом считается посещаемость 300 уников в месяц на одну статью.
Каждый посетитель приносит около 25 копеек дохода, отсюда нетрудно посчитать рентабельность вложений 300*0,25/950=7,8% в месяц. Но это в среднем, реальная цифра может отличаться в несколько раз в обе стороны.Кто сейчас хорошо зарабатывает на инфосайтах?Каждый год порог входа в статейные сайты увеличивается, новичкам уже слишком сложно перепрыгнуть этот барьер, чтобы начать зарабатывать. Даже опытные вебмастера выбывают из этой гонки. Кто сегодня остался «в игре»:
Те, кто вовремя вошёл в эту сферу. Повезло начать несколько лет назад, когда всё было намного проще, чем сейчас. В то время действительно можно было делать сайты с минимальным бюджетом и вырастить со временем из этого хороший бизнес.
У кого есть деньги. Сейчас мало шансов достичь приличных результатов с малыми инвестициями. Конкуренция высокая, к качеству и размеру контента предъявляются повышенные требования, всё это подразумевает высокие затраты.
Кто знает доходные и малоконкурентные ниши или темы. Как пример, малостраничники, которые в своё время позволяли заработать хорошие деньги при минимальных вложениях. Но такие темы долго не живут, чаще всего ограничены по объему и плохо масштабируются.
Показателен пример Лёши Смарта, который занимается инфосайтами с 2012 года, есть наработанный годами опыт, своя команда, деньги, есть понимание, в каких нишах можно заработать, но всё это не спасает проект, в который за 3 года вложено почти 3 млн. рублей. Да, прибыль есть (хотя до окупаемости ещё далеко), но ведь и вложения колоссальные! А у новичков ничего из перечисленного нет и на что им тогда надеяться, входя в статейные сайты сейчас?
А ведь бывает и так, когда через 6 месяцев трафика почти нет и это при 600 статьях! Конечно, трафик с большой вероятностью появится, просто сильно выросло время его ожидания.
И учтите такой момент - это не пассивный доход, есть такое понятие, как устаревание контента, когда через 2-3 года статьи начинают терять трафик, и, чтобы поддерживать прежний уровень дохода, необходимо постоянно тратиться на новый контент.А как же курсы по сайтам?Да, существуют неплохие курсы по созданию информационных сайтов. Но у такого обучения есть один большой минус – слишком много тонкостей для начинающего вебмастера. Семантика, работа с авторами, редактором, контент-менеджерами, контроль всех процессов, добавьте сюда регулярные фильтры поисковых систем… и в результате очень большой процент учеников не переплывёт этот «красный» океан с его изменчивой погодой и периодическими штормами, которые не всегда способны перенести даже опытные мастера. 
Многие из новичков через 6-9 месяцев работы увидят слишком маленький трафик, бросят это дело и не окупят свои вложения ни в сайт, ни в курсы. Можно отнестись к этому по-философски, вы же получили ЗНАНИЯ и даже небольшой ОПЫТ, только зачем они вам, если вы пришли за ДЕНЬГАМИ?
Когда стоит начинать?В идеале, нужно входить в нишу в самом её зарождении. Вот, например, Яндекс – компания, которая на старте насчитывала 2 человека и 1 компьютер, а сейчас там работают более 6000 сотрудников. Окно возможностей закрыто, как вы понимаете, «малой кровью» в эту нишу уже не войти.
А теперь представьте себе, что Аркадий Волож (основатель Яндекса) откроет курсы «Как сделать прибыльный поисковик в свободное от работы время». Ну, у него же получилось, значит, и вы сможете! :)) 
Вот и успешность некоторых инфобизнесменов, обучающих заработку на сайтах, обусловлена тем, что они начали вовремя - в то время, когда тексты были менее объёмными и обходились дешевле, когда к качеству статей не предъявлялось больших требований и трафик появлялся почти сразу при невысокой конкуренции. Но начни они с нуля сейчас – и повторение успеха не будет таким очевидным, пример двух опытных людей я привёл выше. 
Начинающие вебмастера, привлечённые обещаниями о пассивном доходе, смотрят на прежние результаты этих старожил и думают, что смогут прямо сейчас повторить их прошлый успех хотя бы частично.
Но правда в том, что те, кто достигнет хоть каких-то результатов, чаще всего по итогу получают самозанятость при высоком риске потерять всё в один момент (ибо сайт будет скорее всего один, а его качество далеко от идеала, так как «первый блин комом»).
Когда заряд мотивации, полученный на курсах, пройдет, и вы увидите, что всё не так просто, как было обещано ранее, то появится страх, что придётся работать, напрягаться, а результат не гарантирован, и это заставляет нормальных людей сдаться без боя. Вопрос в том, как быстро вы это поймёте на своём опыте. 
Но ведь столько примеров, когда у людей получилось!  
Вы должны понимать, что это необъективная картина, когда вам показывают только удачные примеры. А какая большая армия неудачников стоит за ними, вы себе представляете? Если у кого-то получилось достичь отличного результата, то у него берут интервью и все об этом узнают, а если случилась неудача, то этот человек никому не интересен, и вы про него ничего не услышите. Это типичная «ошибка выжившего», когда выводы делаются только на основе удач. Пол процента – таков ваш шанс выжить на этом рынке при классическом подходе, это один шанс из 200, и этот процент включает и тех, кто зарабатывает копейки, хотя рассчитывал на многие тысячи…А если экономить и делать всё самому?Ок, есть вариант делать всё самому, без делегирования, чтобы максимально сэкономить (продать своё личное время вместо покупки чужого):
собирать семантику;
писать и выкладывать тексты;
делать перелинковку;
закупать ссылки;
тестировать размещение рекламы;
и многое другое и делать всё это первый год без финансовой отдачи. 
Это бесперспективный вариант. Даже обладая всеми перечисленными навыками (верится с трудом), осилите в свободное от основной работы время один текст за 2 дня, и за год выпишите сайт на 150-200 страниц. 
Не факт, что доход будет устраивать вас, учитывая своё потраченное время. Сайт получится всего один, никакой диверсификации и масштабирования, а значит, прощайте хорошие доходы (150 статей обычно приносят 1 000 посетителей в день и доход 5-7 тыс. рублей в месяц).Неужели всё так плохо и выхода нет?Один известный венчурный инвестор из Кремниевой долины сказал: «Я хочу вкладываться в бизнесы, у которых есть unfair advantage — незаслуженное преимущество».
Спросите себя, в чем будет ваше преимущество перед конкурентами? Что такого есть у вас, чего нет у них? 
Незаслуженное преимущество – это когда все пишут статью за 700 руб., а вы за 100, все заказывают семантику по 4 руб. за ключ, а вы по 0,5 руб., все тратят на оформление статьи 50 руб., а вы 10 руб. Ищите способы, как этого достичь и тогда есть отличный шанс, что вложения отобьются и принесут прибыль. 
Найдите возможность купить 1 доллар за 90 центов.Для меня таким незаслуженным преимуществом стал неуникальный контентНеуникальный технически, но уникальный по смыслу и на 100% полезный для пользователей. Разница между технической и смысловой уникальностью - http://textis.ru/vidyi-unikalnosti-teksta/
Я выкладывал наиболее интересные скриншоты посещаемости своих сайтов в ВК и Телеграм, но в тот момент ещё рано было открывать все карты и даже приходилось увиливать от ответа на прямые вопросы о происхождении контента.
Да, это были проекты, которые обходились очень дёшево по сравнению с традиционной технологией:    
С этих сайтов было заработано около 300 000 рублей за июль при 970 000 посетителей. В августе-сентябре они были проданы за сумму с шестью нулями.
На данный момент есть куча более молодых и мелких, но неплохо растущих сайтов с относительно небольшой посещаемостью (в народе их называют «заглушки»). На картинке каждая цифра - посещаемость отдельного сайта, а общий суточный трафик более 70 000 посетителей (около 2 000 000 в месяц): 
Эта сетка сайтов сейчас генерит доход в 675 000 руб. в месяц, ещё столько же приносят сайты на рерайте. Понимаю, что выкладывать фото денег моветон, но именно так выглядит моя месячная «зарплата»:
Так есть ли преимущество у рерайта?Если честно, на данный момент я не вижу преимуществ более дорого контента – рерайта и копирайта (там, где можно обойтись без него). Кто не знает отличия рерайтинга от копирайтинга, читайте.
Есть ещё одна боль всех вебмастеров. Поисковая выдача Яндекса очень активно заменяется своими сервисами (оцените их количество https://yandex.ru/all), оставляя всё меньше места для обычных сайтов. И это не считая бесчисленной рекламы в самом верху страницы, справа, в середине и в конце выдачи.
Как вам весь первый экран с одной рекламой? А это уже реальность: 
Стоимость одной статьи растёт (т.к. каждый год растёт средний размер контента), а посещаемость падает из-за озвученных причин, поэтому окупаемость у части сайтов стремится в бесконечность. Надо радикально снижать стоимость каждой статьи, но, конечно, не в ущерб качеству.
Контента уже произведено на годы вперед, тысячи копирайтеров выдают десятки тысяч текстов ежемесячно. Но что это за контент? Обычный рерайтинг, переписывание чужих текстов своими словами, в средней школе это называлось изложением. Всё в угоду «технической уникальности», надо же чем-то отличаться от оригинала, иначе, как считают почти все вебмастера, Яндекс и Гугл не даст трафика.
Представим затраты на сайт как 100%, в итоге 80% этих трат занимает рерайтинг. По закону Парето это те самые 80% затрат, дающие всего лишь 20% отдачи, то есть по сути на этом этапе теряем 60%! А расходуются эти 80% всего лишь на то, чтобы выглядеть в глазах поисковых систем белыми и пушистыми, пытаясь выдать свой труд за копирайтинг. Сомнительное вложение денег, не правда ли?
Бывалые вебмастера знают, что ваш «уникальный» контент растащат по другим сайтам прямо в момент публикации. Интересно, откуда берётся вера в то, что после этого вы останетесь первоисточником и именно вам поисковики через условные 6 месяцев отдадут заслуженные места в ТОПе? Яндекс, например, даже с его сервисом «оригинальные тексты» никогда этого не обещал, думаю, это слишком сложная задача (да и надо ли стараться?).Есть большие вопросы и к самой методике проверки технической уникальностиРазные сервисы проверки показывают неоднозначные результаты, посмотрите на скриншоты ниже, один сервис показал 46% (низкая уникальность), второй – 100% (самая высокая), а ведь текст один и тот же. Более того, один и тот же сервис при повторной проверке может выдать совершенно другую цифру! Как можно доверять таким цифрам и опираться на них?
  
 
 
  
Но самое главное, что эти цифры никак не относятся к реальной уникальности, так как мы не знаем, как её меряет сам Яндекс. И даже если бы знали, то что это нам даёт, ведь уникальность – лишь один из сотен факторов ранжирования, и совершенно точно – далеко не самый главный из них.
Сам Яндекс в переписке техподдержки советует вебмастерам сосредоточиться на полезности материала для посетителей, а не псевдоуникальности: 
Более того, есть тематики, где вы не сможете добиться высоких цифр, например, не будете же вы переписывать своими словами юридические законы, видимо поэтому некоторые вебы вставляют их скриншотами, а не текстом, боясь разозлить всемогущего Бога Уникальности.Неуникальный контент может стать и вашим конкурентным преимуществомПо итогу, сайты в нынешнем виде, как ни крути, похожи на ручные дорвеи: рерайченые тексты, весь трафик из поисковых систем, своей аудитории нет, глубина и время просмотра небольшие, никто из посетителей не запомнит ваш ресурс и вряд ли на него сознательно вернётся, а для вебмастера самое главное, чтобы был клик по рекламе.
И на конвейерном потоке только такие сайты и будут получаться, вопрос в том, стоит ли вкладывать в это сотни тысяч рублей, когда можно сделать даже лучше для посетителей, но при этом дешевле в 10-20 раз? 
Это станет вашим конкурентным преимуществом! 
Вы забудете как страшный сон про сбор семантики, поиск и подбор авторов, проверку их работы, вписывание ключей, про «тошнотность», про «водность», про оформление материала и многое-многое другое! 
Оцените краткое содержание того, что вам необходимо было бы знать при стандартном подходе: План составлен в ТЗшке (нажмите, чтобы раскрыть список)[H1] - Создание информационного сайта с нуля: кратко обо всех этапах
[H2] - Виды и типы информационных сайтов
   [H3] - Новостные
       [H4] - Региональные
       [H4] - Тематические
       [H4] - Общие
       [H4] - Блоги
   [H3] - Трафосборники
       [H4] - Статейники
       [H4] - Видеосайты
       [H4] - Справочники
       [H4] - Варезники
       [H4] - Агрегаторы
   [H3] - Black SEO
       [H4] - Дорвеи
       [H4] - Адалт
   [H3] - Социальные
       [H4] - Соцсети
       [H4] - Форумы
   [H3] - Другое
       [H4] - Поисковики
       [H4] - Сервисы
       [H4] - Каталоги
[H2] - Зачем нужен информационный сайт?
   [H3] - Что такое сайт-статейник
   [H3] - Что такое информационные запросы
   [H3] - Чем информационные сайты отличаются от коммерческих?
[H2] - Как выбрать тематику статейного сайта
   [H3] - Оценка популярности темы для сайта
   [H3] - Как проверить конкуренцию
   [H3] - Как избежать высокой конкуренции
   [H3] - Как оценить возможность монетизации
[H2] - Выбор платформы (CMS) для сайта
   [H3] - Плюсы и минусы WordPress
       [H4] - Управление контентом без кода
       [H4] - Изменения на сайте: без проблем
       [H4] - Предлагает лучшую функциональность
       [H4] - Есть ли недостатки использования WordPress?
       [H4] - Шаблон
       [H4] – Дизайн
       [H4] – Подборка плагинов
[H2] - Что такое доменное имя
   [H3] - Что входит в состав домена
   [H3] - Как выбрать доменное имя
   [H3] - Проверка домена на занятость
   [H3] - Проверяем историю домена
   [H3] - Где регистрировать домены
       [H4] - Стоимость
       [H4] - Как проверить регистратора и реселлера
           [H5] - Проверка регистратора
           [H5] - Проверка реселлера
   [H3] - Как проходит регистрация домена
       [H4] - Вводим доменное имя
       [H4] - Выбор дополнительных предложений
       [H4] - Срок регистрации и дополнительные услуги
       [H4] - Заполнение анкеты владельца домена
       [H4] - Выбор DNS-серверов для домена
       [H4] - Документы о регистрации
       [H4] - Перенос домена от одного регистратора к другому
       [H4] - Что делать если регистратор закрылся
[H2] - Выбор хостинга
   [H3] - Выбор тарифного плана
   [H3] - Выберите способ, как загрузить свой сайт в интернет
       [H4] - Протокол передачи файлов (FTP)
       [H4] - Файловые менеджеры
           [H5] - Через FTP-клиент Filezilla
           [H5] - Через Total Commander
           [H5] - Через Far Manager
       [H4] - Автоматический импортёр сайтов
       [H4] - Плагины миграции WordPress
   [H3] - Загрузите архив сайта и извлеките его
   [H3] - Убедитесь, что все файлы находятся в public_html
   [H3] - Импорт базы данных MySQL
   [H3] - Проверьте, работает ли сайт
[H2] - Структура сайта
   [H3] - Как сформировать SEO структуру?
[H2] - Подготовка семантического ядра
   [H3] - Классификация по частотности
       [H4] - Высокочастотные запросы (ВЧ)
       [H4] - Среднечастотные запросы (СЧ)
       [H4] - Низкочастотные запросы (НЧ)
       [H4] - Микро низкочастотные запросы (Микро НЧ)
       [H4] - Как определить, какой ключ перед вами: ВЧ, СЧ или НЧ?
   [H3] - Типы поисковых запросов. Классификация и использование
       [H4] - Нечеткие (спектральные) или общие запросы
       [H4] - Навигационные запросы
       [H4] - Информационные запросы
       [H4] - Транзакционные запросы
       [H4] - Мультимедийные запросы
       [H4] - Витальные или брендовые запросы
   [H3] - Классификация по геозависимости:
       [H4] - Геозависимые запросы
       [H4] - Геонезависимые запросы
       [H4] - Как проверить геозависимость?
   [H3] - Классификация по сезонности
       [H4] - Сезонные
       [H4] - Несезонные
       [H4] - Как проверяется сезонность?
   [H3] - Конкурентность запросов
       [H4] - Высококонкурентные
       [H4] - Среднеконкурентные
       [H4] - Низкоконкурентные
[H2] - Этапы разработки семантического ядра:
   [H3] - Общий список запросов
   [H3] - Использование ассоциированных запросов
       [H4] - Поисковые подсказки
   [H3] - Метод гипонимов
   [H3] - Определение базовой и точной частотности для всех фраз
   [H3] - Удаление ненужных запросов и мусора
       [H4] - Пустые запросы
       [H4] - Нецелевые запросы
       [H4] - Устаревшие запросы
       [H4] - Не продающие запросы
       [H4] - Дорогие запросы
       [H4] - Запросы в несколько толкований
   [H3] - Инструменты и сервисы для сбора ключевых слов
       [H4] - Key Collector
       [H4] - Яндекс расширенный поиск
       [H4] - SlovoEB
       [H4] - Яндекс Директ
       [H4] - Яндекс Вебмастер
       [H4] - Google AdWords
       [H4] - Google Correlate
       [H4] - Топвизор
       [H4] - Roostat.ru
       [H4] - Рамблер статистика по поисковым запросам
       [H4] - Yandex Wordstat
       [H4] - KeyBooster
       [H4] - Megaindex подбор ключевых слов
       [H4] - Букварикс
       [H4] - Google Keyword Planner
       [H4] - Сервис Advodka.com
       [H4] - Поисковые тренды в Google (Google Trends)
       [H4] - Статистика Mail Ru
       [H4] - База Пастухова
       [H4] - Serpstat
       [H4] - Rush Analytics.ru
       [H4] - Mutagen
       [H4] - SpyWords.ru
       [H4] - Keyword Tool
       [H4] - База ключевых слов MOAB
       [H4] - Just Magic
       [H4] - Keys.so
       [H4] - Pixel Tools
       [H4] - Ahrefs
       [H4] - Плагины, расширения для браузера
   [H3] - Кластеризация запросов
       [H4] - Один интент на одну страницу
       [H4] - Максимально уточняющие страницы
       [H4] - Создавайте новые страницы
       [H4] - Объединяйте старые страницы
       [H4] - Должен быть логический смысл
       [H4] - Выровнять количество запросов
       [H4] - Отделяем коммерческие и информационные запросы
       [H4] - Сопоставление ключевых слов и структуры сайта, доработка структуры сайта
       [H4] - Ошибки при подборе семантики
[H2] - Составление плана статьи
   [H3] - Онлайн-сервисы для ТЗ-мейкеров
[H2] - Наполнение сайта контентом
   [H3] - Откуда брать контент для наполнения сайта
       [H4] - Биржа Advego
       [H4] - Биржа Etxt
        [H4] - Биржа ContentMonster
       [H4] - Биржа Copylancer
       [H4] - Биржа Text
   [H3] - Особенности работы со своими авторами и с авторами бирж
   [H3] - Какова эффективность самостоятельного написания текстов для своих проектов
       [H4] - Срок окупаемости контента
       [H4] - Какой объем можно вытянуть самому?
   [H3] - Корректорская проверка текста
   [H3] - Редакторская проверка
       [H4] - Контроль "водности" и "спамности" текста
   [H3] - Выкладывание и особенности оформления материала на сайте
[H2] - SEO-оптимизация
   [H3] - Оптимизация метаинформации
   [H3] - Как увеличить кликабельность Title?
       [H4] - Добавьте смайлики
       [H4] - Длина Title
       [H4] - Используйте цифры и скобки
       [H4] - Вызывайте любопытство
       [H4] - Включайте побуждающие слова
       [H4] - Используйте Ваш домен в Title
   [H3] - Перелинковка
[H2] - Как продвигать информационный сайт?
   [H3] - Статейное продвижение и советы при выборе площадок для размещения статей
       [H4] - Не создавать ссылочный взрыв
       [H4] - Выбирать трастовые площадки
       [H4] - Уникальная статья с хорошим контентом
       [H4] - Тематичность статьи
       [H4] - Хороший контент на продвигаемом сайте
       [H4] - Не размножайте статью
       [H4] - Место размещения статьи на сайте
       [H4] - Где искать площадки для размещения статей
       [H4] - Как улучшить эффект от статей
   [H3] - Крауд-маркетинг и аутрич
   [H3] - Проверка позиций сайта по семантическому ядру
[H2] - Монетизация сайта. Сколько можно заработать на сайтах
   [H3] - Контекстная реклама
   [H3] - Мультимедийная реклама
   [H3] - Programmatic buying
   [H3] - Тизерная реклама
   [H3] - Баннерные сети
   [H3] - CPA (партнёрки)
   [H3] - Прямые рекламодатели
   [H3] - Продажа ссылок, статей
   [H3] - Продажа ссылки в ТОПовой статье
   [H3] - Нативная реклама
   [H3] - Монетизация PUSH-уведомлений
   [H3] - Платные рейтинги
   [H3] - Видеореклама
   [H3] - Реферальные программы
   [H3] - Реализация промокодов, купонов
   [H3] - Заработок на размещении статей
   [H3] - Консалтинг
   [H3] - Платный доступ на форум, сообщество
   [H3] - Инфобизнес
   [H3] - Брендирование
   [H3] - Онлайн-консультанты
   [H3] - Монетизация файлового трафика
   [H3] - Paywall
   [H3] - Реклама в email-рассылках
   [H3] - Продажа услуг
[H2] - Расположение рекламы на сайте: способы и правила
   [H3] - Верх экрана
   [H3] - Слайдеры на главном экране
   [H3] - Баннеры
   [H3] - Встроенные в контент объявления
   [H3] - Дизайн-реклама
[H2] - Способы привлечения внимания пользователя к рекламе
   [H3] - Яркая цветовая палитра
   [H3] - Анимация и движение
   [H3] - Фиксация баннера
[H2] - Формирование цен в интернет-рекламе
   [H3] - CPM (цена за тысячу показов)
   [H3] - PPC (оплата за клик)
[H2] - Основы делегирования
   [H3] - Что делегировать
   [H3] - Когда делегировать
   [H3] - Как делегировать
   [H3] - Что всегда остается за владельцем сайта
[H2] - Подсчёт всех расходов и оценка окупаемости
[H2] - Сколько времени займет создание приносящего деньги сайта?
[H2] – Срок жизни сайта и как его продлить
[H2] – Фильтры поисковых систем
[H2] – Развитие через покупку сайтов 
Повторюсь, это очень краткое содержание, у каждого пункта есть ещё много подпунктов. Конечно, часть этих вопросов всё равно надо знать, но в большей степени я расскажу про делегирование, так как нет смысла закапываться в рутину, если можно доверить работу тому, кто сделает её быстро и в нашем случае совсем недорого. 
Как вам цена в 70-100 руб. за большую (на 20 000 – 50 000 знаков) оформленную при полном делегировании статью, вместо 700-1200 руб. за статью всего лишь на 8000 знаков? 
Если вы задумали учиться на водителя, то зачем начинать обучение с устройства двигателя, принципов его работы, физических процессов, протекающих внутри, как его разобрать и починить – ведь логично в случае поломки отдать авто в сервис, а для вождения достаточно пройти курсы в автошколе.А теперь я предлагаю сосредоточиться на тех 20% усилий, которые дадут 80% результатаНеуникальный контент – это копипаст?
Это не одно и то же. Копипаст – очень нехитрое дело, когда взял целиком в одном месте и скопировал без изменений к себе. Такая примитивная технология, наверное, имеет право на существование, но и толк в ней небольшой, полная копия почти всегда будет проигрывать места в ТОПе оригиналу.
Поэтому я считаю копипаст частным и самым примитивным случаем неуникального контента и ни в коем случае не призываю к тупому копированию.
Но если собрать в одной статье полезную информацию из разных источников и при этом не отдавать автору на переработку, то в этом случае мы провели интеллектуальную работу, в результате которой появилась новая единица контента, более полезная, чем те, на основе которых она создана. И техническая неуникальность не делает её менее полезной. Поисковики это тоже понимают.
Неуникальный контент существовал всегда, и он всегда работал, если не тупо копировать, а уметь его «готовить». Чтобы вы не верили мне на слово, изучите материал из достаточно авторитетных источников:
Публикация от 2013 года (не смотрите на дату статьи под заголовком, а читайте постскриптум и самые ранние комментарии, статья всё же 2013 года, а не 2015) https://texterra.ru/blog/unikalnost-kontenta-razvenchanie-glavnogo-seo-mifa.html
Я даже процитирую небольшой отрывок: 
«Представьте себе нормальную экспертную информационную статью. Например, статью, которая помогает развенчать некий популярный миф. Что в такой статье может присутствовать? И даже желательно присутствие этих элементов? Правильно: ссылки на источники и цитаты. Так строятся научные труды. Так строятся многие популярные материалы в интернете. В принципе, некоторые серьезные научные труды могут более чем на 70% состоять из цитат других ученых, работавших с этой проблематикой. Будут ли они от этого менее важными? Намек понят? Да ни на что не влияет ваша уникальность по Адвего Плагиатусу сама по себе – поймите же это! Уж совсем для непонятливых: если я в статье буду цитировать в нужном месте для нужной аудитории цитату из авторитетного источника (например, Википедию) – это будет работать не против статьи, а на нее!» 
Основной минус материала – одна теория, без практики, зато следующая статья 2017 года от другого автора уже со скриншотами посещаемости собственных проектов на базе неуника: https://texterra.ru/blog/issledovanie-deystvitelno-li-unikalnost-kontenta-tak-vazhna.html 
Основная идея второй статьи – брать тематику, по которой ответ на вопрос приходится собирать по крупицам, и объединять всё это в один материал, удобный для посетителя. Но главный минус такого подхода – где и как искать такие тематики? И затраты на оформление статей никто не отменял, а ведь всегда хочется делать ещё проще и дешевле ;) 
Обе статьи мне попались на глаза в конце 2017 года, на тот момент у меня в разработке уже был сервис для составления плана статьи «ТЗшка» и я на своём опыте работы в программе знал, что ни одна статья (даже из ТОП-10) никогда не раскрывает всех тонкостей темы. Предположу, почему так происходит:
Все вебмастера ориентируются на ТОП-10 и если там средний размер 7000 знаков, то и новая статья будет примерно такой же, даже если материала набирается в 2 раза больше;
Чаще всего онлайн-сервисы для составления техзадания автору показывают всё тот же ТОП-10 в независимости от количества ключевых фраз, лишая ТЗ-мейкеров значительной доли ценной информации;
Большая статья означает и большие расходы, ведь автору платят за каждый килознак, а переплачивать никому не хочется;
Остальные минусы вытекают также из финансовой части: если статья дорогая, то её теоретическая окупаемость растёт, а количество рекламы сильно не увеличить из-за боязни получить фильтр от поисковиков за её избыток (правда, это ещё один миф).
Но я знаю, что поисковики любят большие тексты (если там всё по делу, без «воды»), особенно Яндекс, который обожает ранжировать по релевантности и для него гораздо важнее текст, чем ссылочное.
Средний размер текстов растёт каждый год, я помню, в 2008 году достаточно было написать статью на 1,5-2 тысячи символов, а сейчас с таким размером в большинстве случаев в ТОП-10 не попасть. В большом тексте содержится больше тематичных ключевых слов и низкочастотных запросов, по которым алгоритмы поисковых систем решают, что смысл статьи раскрыт наиболее полно и за это приводит к нам посетителей.
Итак, паззл начинает складываться:  Ни одна существующая статья не раскрывает всех нюансов  Поисковики любят большие тексты  Польза для посетителя важнее технической уникальности статьи
На этом этапе родилась гипотеза, что достаточно собрать статью из цитат с полезной информацией из многих источников. Тут мы сразу попадаем в «десятку» – материал получается объёмный и одновременно полезный! А конечная стоимость каждой статьи при этом никак не зависит от её размера, ведь нам не требуется делать рерайтинг, а это самый дорогой этап в создании любого контентного сайта.
Осталось понять, в каких нишах такое пройдёт без проблем:
Ниша должна быть устоявшейся, в которой уже есть достаточно разнообразного контента. Это означает для нас одни плюсы: всегда есть из чего агрегировать информацию и не надо искать незаезженные темы, объём каждой из которых очень мал и зачастую поисковый спрос недолговечен;
В нише должно быть много нюансов и/или много решений одного и того же вопроса, но ни один сайт не содержит все их варианты. В этом случае пользователи за одну сессию посещают несколько сайтов, т.к. не уверены в полноте полученного ответа и сверяют данные с нескольких ресурсов и собирают по крупицам информацию для получения целостной картины по своему вопросу – а это сигнал для поисковика, что поисковая выдача неидеальна;
Если в нише есть копипаст-дорвеи – те самые примитивные «портянки», состоящие из нескольких последовательно склеенных текстов с разных сайтов. Это означает, что здесь рулят большие тексты с нулевой уникальностью.
Перечислю ниши, проверенные мной (на самом деле их больше): Перечислю 8 самых трафиковых ниш 
Суммарный объём только указанных ниш – не менее 350 000 статей. Но даже выписав все 100% можно занять долю не более 5% (не забываем, что вы никогда не попадёте в десятку по всем запросам, а в выдаче ещё 9 сайтов), получаем вполне себе большой рынок с учётом возможности делать много сайтов в одной и той же нише.
Чтобы показать на конкретном примере, как можно сделать подробную статью, возьму избитую тему, которая существует много лет, где каждый вопрос уже освещён в тысячный раз и кажется, что ничего нового написать не получится, остаётся только рерайт в тысяча первый раз – про знакомый уже нам запрос «как заблокировать карту Сбербанка». Большинство сайтов опишет 4 способа (примерно как на этом сайте из ТОП-10 https://kreditkarti.ru/kak-zablokirovat-kartu-sberbanka):
Заблокировать карту через Сбербанк Онлайн 
СМС-сообщение через сервис Мобильный банк 
По телефону горячей линии
Блокировка банковской карты в отделении банка
Но если углубиться, то можно найти дополнительные пункты, которые потенциально интересны людям, желающим заблокировать карту:
Через устройства самообслуживания 
Как заблокировать кредитную карту Сбербанка? 
Дополнительная информация для зарплатных карточек 
Сколько времени это отнимет и что происходит с деньгами на счету?
Кто еще может заблокировать карту? 
Если карта утеряна      Штраф за потерю карты       Если утеряна за границей
Временная блокировка       Возможности использования временно заблокированной карты 
Как узнать заблокирована карта Сбербанка или нет?
Можно ли пополнить заблокированную карту Сбербанка 
Как перевести деньги с заблокированной карты на другую? 
Будут ли списывать годовое обслуживание карты? 
Что делать после блокировки карты Сбербанка? 
Можно ли разблокировать карту 
Перевыпуск карты
Такая подробная статья имеет все шансы со временем занять ТОП за счёт лучшего раскрытия темы и за счёт лучших поведенческих факторов (посетители дольше остаются на странице и реже возвращаются в поиск за другими ответами, что является хорошим сигналом для поисковых систем, что проблема решена именно на нашем ресурсе).Есть ли законодательные и прочие риски при использовании заимствованного контента?При правильном заимствовании риски стремятся к нулю, в отличии от обычных сайтов на рерайте.
Под рисками я подразумеваю нарушение авторских прав. Давайте обратимся к «ГК РФ Статья 1274. Свободное использование произведения в информационных, научных, учебных или культурных целях»: 
Допускается без согласия автора или иного правообладателя и без выплаты вознаграждения, но с обязательным указанием имени автора, произведение которого используется, и источника заимствования:
1) цитирование в оригинале и в переводе в научных, полемических, критических, информационных, учебных целях, в целях раскрытия творческого замысла автора правомерно обнародованных произведений в объеме, оправданном целью цитирования, включая воспроизведение отрывков из газетных и журнальных статей в форме обзоров печати; 
Наш будущий сайт как раз является информационным и подпадает под действие этого закона. Цитировать в оправданных объёмах можно легально и без спроса, если указывать источник информации.
А типичные сайты на рерайте как раз чаще всего нарушают этот закон, используя при оформлении статей чужие картинки без указания авторства. И в попытке уникализировать фотографии, вебмастера совершают манипуляции в виде обрезания, отзеркаливания, изменения контраста, что для суда является отягчающими обстоятельствами, доказывающими факт попытки скрытия авторства.
Жалобы законного автора в Яндекс также не имеют никаких последствий для сайта, техподдержка отвечает, что «мы зеркало Рунета» и никаких санкций за неуникальность не предусмотрено. А из Гугла трафика мало (впрочем, сайты на рерайте чаще всего тоже имеют трафик только с Яндекса).
Как мы видим, ни с точки зрения закона, ни с точки зрения Яндекса сайты, построенные на цитировании, ничего не нарушают.Что делать, если пришла претензия от автора?На самом деле абузы приходят редко, реагировать на них нужно обязательно, в ответ отправляем письмо примерно следующего содержания (если абуза пришла через хостинг, то копию письма отправляем им тоже, чтобы они знали, что мы отреагировали):
У нас информационный сайт, мы ничего не нарушаем, ссылка на вас, как источник информации, есть в конце статьи и согласно «ГК РФ Статья 1274. Свободное использование произведения в информационных, научных, учебных или культурных целях»: 
Допускается без согласия автора или иного правообладателя и без выплаты вознаграждения, но с обязательным указанием имени автора, произведение которого используется, и источника заимствования:
1) цитирование в оригинале и в переводе в научных, полемических, критических, информационных, учебных целях, в целях раскрытия творческого замысла автора правомерно обнародованных произведений в объеме, оправданном целью цитирования, включая воспроизведение отрывков из газетных и журнальных статей в форме обзоров печати;
Теперь приступаем к технической составляющейи пошаговой инструкции создания своего сайтаСемантическое ядроПожалуй, это самое больное место для большинства вебмастеров, поэтому делегирование сбора и кластеризации сем. ядра – обычное дело. Удовольствие это не из дешёвых, стоимость каждой ключевой фразы для статейников находится в районе 3-4 рублей. Учитывая, что ключей может быть несколько десятков и сотен тысяч – можете представить затраты на данном этапе.
Я же предлагаю свой проверенный вариант по очень низкой фиксированной цене за счёт автоматизации. Все свои ядра (включая и те, которые использую для рерайта) я делаю по этой технологии. На выходе получается на 99% готовый продукт, который можно быстро доработать вручную. Пример готового файла - скачать.Что нужно для заказа? 1Первое – это выбрать тематику. Проще всего взять одну из тех, которые я привёл в качестве примера выше. Берите не всю тематику, а только её сегмент. Если выбрали медицину, то далее выберите какие-то 1-2-3 направления, изучая структуру уже существующих медицинских сайтов.
Пример медицинских ниш: алкоголизм, курение, наркомания, давление, простуда, суставы, зрение, пластическая хирургия, косметология, сосуды, кровь, инсульт, сердце, желудочно-кишечный тракт, геморрой, запор, понос, почки, прививки, иммунитет, беременность, детские болезни, невралгия, проблемы с кожей, печень, желчный пузырь, стоматология, аллергия, гинекология, психология, психиатрия, гормоны, щитовидная железа, диабет, венерология, анализы и обследования, похудение, витамины, тренировки, онкология, отравления, мужское здоровье и т.д.
Приведу далее пример на основе тематики алкоголизм. 2Второе – найти сайты, с которыми вы будете конкурировать. Желательно выбирать узкотематичные сайты, которые посвящены только алкоголизму. Если таких нет или их мало, то берём и те, которые имеют среди прочего выделенный раздел про алкогольную зависимость.
Наша цель – собрать список из 10-15 сайтов. Если помните, я говорил, что ни одна статья не раскрывает всех нюансов темы, но проблема на самом деле глубже, ни один существующий сайт также не раскрывает всю тематику, чаще всего на сайте собраны ответы только на часть вопросов в нише. Наша цель – получить как можно больше групп ключевых слов для создания наибольшего количества статей (даже если они не все нам пригодятся). Так как статьи стоят дёшево, то есть смысл брать в работу кластеры с низкой частоткой (тем более, что за счёт большого среднего размера статьи, в которой больше ключевых фраз, мы увеличиваем и потенциальную посещаемость кластеров даже с низкой общей частоткой).
Но есть одно требование – чтобы в URL статей присутствовала категория. Для проверки этого заходим в любую статью на выбранном сайте и смотрим в строку браузера. Если видим ссылку вида https://alcogolizmanet.ru/pohmele/kefir-pohmelya.html, то такой сайт оставляем, если же в ссылке нет /pohmele/ - https://alcogolizmanet.ru/kefir-pohmelya.html, то ищем следующий сайт, отвечающий этому требованию.
Итак, открываем Яндекс и вводим любой запрос по теме алкозависимости, пусть это будет слово «алкоголизм», https://yandex.ru/search/?text=алкоголизм
Как я и говорил, для начала ищем узкотематичные сайты, обычно они выделяются своим доменным именем. Я вижу на первых местах ru.wikipedia.org, KrasotaiMedicina.ru, dzhmao.ru (у вас список может быть другим) и, даже не заходя на них, уже понимаю, что это широкие сайты. А вот следующий идёт AlcogolizmaNet.ru, по названию видно, какой основной теме он посвящён. Проверяем его на наличие категорий в ссылке (тут всё в порядке), значит, берём его в работу. Таким образом находим ещё несколько сайтов.
Повторите всё тоже самое с другим запросом, например, «похмелье».
Далее каждый найденный сайт по очереди вставляем в форму на сервисе Кейс.со (для этого не надо ничего покупать, функционал доступен даже без регистрации) и нажимаем «Анализировать» и смотрим таблицу «Конкуренты», нас интересует столбец «Общих ключей» и выбираем среди них самые большие проценты совпадения: 
Кликаем на «скрепки» рядом, оцениваем сайты по тем же параметрам, что и раньше (тематичность и наличие категорий в URL) и, если они нам подходят – заносим их в наш список.
Если на данном этапе сайтов набралось меньше 10, то продолжаем поиск следующим способом: кликаем уже не на скрепку, а на сам сайт на скриншоте и тем самым попадаем на его конкурентов, часть их которых повторяется, но могут показаться и новые, с которыми вы уже знаете, что делать дальше.
Таким нехитрым способом мы соберем в один список сайты, в сумме покрывающие тематику алкоголизма (чем больше соберёте, тем полнее будет семантика). 3Третий этап – наметить структуру будущего сайта на основе отобранных конкурентов. Изучаем структуру отобранных сайтов и логично будет в итоге выделить следующие разделы:
Запой
Похмелье
Лечение
Влияние на здоровье
Законы
Как правильно пить
Алкоголь и лекарства
Психология
Тут всё на ваше усмотрение. Обычно достаточно выделить 5-10-15 рубрик, не нужно мельчить, разбивая на многие десятки рубрик/подрубрик, но и 1-2 явно мало. Не заморачивайтесь сильно на данном этапе, как сделаете – так и будет правильно, никто из посетителей не смотрит на это и на трафик это никак не влияет. 4Четвёртое – распределить категории с отобранных сайтов по нашей созданной структуре. То есть все разделы всех отобранных сайтов должны оказаться в каком-то одном нашем разделе. Для этого создаём текстовый файл с названием категории и в него копируем разделы, например, в файле с названием «Похмелье» могут оказаться следующие URL:
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/poxmele
https://alkotraz.ru/opyanenie/pohmele
https://pohmelya.ru/vylechit-pokhmele
https://alko03.ru/opyanenie/pohmele
Этот этап тоже непринципиальный, можете объединять категории по своему усмотрению. Например, на одном сайте есть категория «Водители» (про езду в нетрезвом виде), а на другом «Законы» (про появление в нетрезвом виде на улице) – такие близкие по смыслу категории можно легко отнести к общему «Законы».
На самом деле не имеет значения, в какой рубрике окажется та или иная статья, это уже проверено многолетним опытом – самую главную ценность имеет именно сама статья, а не её расположение в рубрике и Яндексу тоже на это всё равно (тем более, что в выдаче много сайтов, у которых в URL нет категории и это никак не мешает получать им трафик). Даже если впоследствии часть статей окажется в явно чужой категории – никакого криминала в этом нет и переживать по этому поводу не стоит.
То есть на выходе у вас получится несколько текстовых файлов (по числу категорий) с ссылками на категории сайтов-конкурентов. 5Пятое – сделать заказ в личном кабинете и отправить на почту собранную информацию в виде текстовых файлов. Из ваших вводных данных мы соберём ядро, автоматом почистим от мусора и кластеризуем. В результате получите готовое на 99% семантическое ядро, распределённое на категории и разбитое на группы до 10 запросов в каждом (этого количества достаточно для создания подробной структуры будущей статьи и с таким размером намного проще работать на всех последующих этапах). Чистка и удаление дублейТак как автоматическая чистка и группировка никогда не сравнится с ручной по качеству (зато это очень дёшево), то осталось сделать вручную 2 вещи – не обязательные, делаются по желанию для того, чтобы облегчить работу на следующем этапе: дополнительная чистка ядра от лишних запросов и удаление дублей групп.
Покажу на примере из 6 групп, разделённых пустой строкой:
  
чем отличается ром от виски  
35  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
виски или ром  
22  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
ром или виски  
21  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
ром алкогольный напиток  
19  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
ром это алкоголь  
18  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
что лучше текила или виски  
16  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
алкогольный напиток ром  
14  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
алкогольный напиток меритайм  
8  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
ром и виски  
8  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html  
что лучше виски или текила  
5  
alkogolu.net/napitki/alkogolnye-napitki.html 
       
толстеют ли от алкоголя  
56  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
от какого алкоголя не толстеют  
46  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
от алкоголя толстеют  
38  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
толстеют ли от водки  
35  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
можно ли поправиться от водки  
29  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
поправляются ли от алкоголя  
28  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
почему от алкоголя толстеют  
27  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
алкоголь и ожирение  
27  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
можно ли потолстеть от водки  
25  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html  
можно ли поправиться от алкоголя  
24  
opohmele.ru/alkogol-i-zdorove/ot-vipivki-tolsteyut.html 
       
толстеют ли от вина  
28  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
от вина толстеют  
28  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
толстеют ли от водки женщины  
12  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
можно ли потолстеть от вина  
11  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
толстеют ли от шампанского  
9  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
от какого алкоголя худеют  
8  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
можно ли поправиться от шампанского  
7  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
полнеют ли от вина  
6  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
полнеют ли от водки  
6  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html  
поправляются ли от вина  
5  
http://vsezavisimosti.ru/alkogolizm/alkogolizm/vred-alkogolya/pochemu-tolsteyut-ot-alkogolya-mozhno-li-popravitsya.html 
       
зофран свечи инструкция по применению  
9  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
свечи зофран отзывы  
6  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
zofran инструкция по применению  
5  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран аналоги цены  
4  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран инструкция по применению свечи  
3  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран инструкция свечи  
2  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
свечи зофран инструкция  
2  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран отзывы пациентов  
1  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран свечи отзывы  
1  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html 
       
лив 52 инструкция по применению  
4355  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лив 52 инструкция по применению цена  
1228  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лив 52 инструкция  
701  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лиф 52 лекарство инструкция  
101  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
liv 52 инструкция по применению  
100  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
таблетки лив 52  
92  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лиф 52 лекарство  
87  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
как принимать лив 52  
78  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
таблетки лив 52 инструкция по применению  
77  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лив 52 состав  
71  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html 
       
лив 52 вызывает рак  
1527  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 аналоги  
115  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 аналоги препарата  
38  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
аналог лив 52  
19  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 аналог  
17  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 в спорте  
16  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 курс лечения  
15  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 для набора веса  
13  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
аналоги лив 52  
13  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 для спортсменов  
9  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/ 
 
Первый столбец – ключевые фразы, разбитые на группы до 10 запросов, одна группа будет равна одной будущей статье. Второй столбец – точная частотность фразы, чем больше сумма у кластера – тем потенциально более посещаемая выйдет статья. Третий столбец – ссылка на сайт, с которого взяты данные запросы.
Итак, смотрим первую группу, наша цель – понять, все ли запросы имеют один интент (смысл), для этого ставим себя на место человека, задающего каждый из запросов и решаем, есть среди них лишние. Я специально подобрал неоднозначные группы для этого разбора.
  
чем отличается ром от виски  
виски или ром  
ром или виски  
ром алкогольный напиток  
ром это алкоголь  
что лучше текила или виски  
алкогольный напиток ром  
алкогольный напиток меритайм  
ром и виски  
что лучше виски или текила 
 
В этом примере первые 3 фразы, выделенные жирным шрифтом, явно имеют близкий смысл, их оставляем. А вот остальные фразы уже выбиваются из списка, где-то идёт сравнение других напитков, либо вообще речь о каком-то одном напитке. Ничего страшного, если что-то не удалите, на этапе составления структуры статьи такие моменты тоже хорошо отлавливаются. Принцип на самом деле простой, если есть сомнение по поводу фразы – удаляйте её, даже если останется в итоге всего 2-3 фразы – этого тоже хватит для работы.
Следующие 2 группы имеют один смысл:
  
толстеют ли от алкоголя  
от какого алкоголя не толстеют  
от алкоголя толстеют  
толстеют ли от водки  
можно ли поправиться от водки  
поправляются ли от алкоголя  
почему от алкоголя толстеют  
алкоголь и ожирение  
можно ли потолстеть от водки  
можно ли поправиться от алкоголя 
   
толстеют ли от вина  
от вина толстеют  
толстеют ли от водки женщины  
можно ли потолстеть от вина  
толстеют ли от шампанского  
от какого алкоголя худеют  
можно ли поправиться от шампанского  
полнеют ли от вина  
полнеют ли от водки  
поправляются ли от вина 
 
Объедините обе группы, удалив пустую строку между ними.
Чаще всего смысловые дубли находятся рядом, как в моём примере, т.к. за это отвечает наш специальный алгоритм обработки, упрощая для вас задачу по их поиску.
Обратите внимание, в этих группах встречаются запросы и про алкоголь, и про вино, и про водку, и про шампанское, что делать в таком случае? На самом деле вино/водка/шампанское – это частные случаи алкоголя, их можно оставлять (хотя если удалите – ошибки тоже не будет, всё равно на сайтах-конкурентах потом встретятся эти варианты, и вы в свою статью их тоже добавите). Кстати, проверить, есть ли упоминания о разных видах алкоголя у конкурентов можно сразу – для этого и есть ссылки рядом с запросами.
В любом случае старайтесь укрупнять запросы, не нужно мельчить, разбивая их на отдельные варианты для вина, водки, шампанского – вы же понимаете, что смысл здесь един – толстеют ли от алкоголя и не важно какого.
Но давайте представим, что вы пропустили смысловой дубль, оставив оба варианта или разъединили на несколько групп с одним смыслом (отдельно на вино, водку и шампанское) что тогда произойдёт?
Первый вариант: ТЗ-мейкер увидит идентичность при составлении плана и не будет делать повтор (если он смышлёный или если снабдить его такой инструкцией).
Второй вариант – сделаны две или больше похожие статьи (они вряд ли будут на 100% идентичны, чаще всего просто частично пересекаются). Есть такое понятие, как каннибализация, слово страшное, но на самом деле бояться абсолютно нечего – это означает лишь то, что одна из статей получит значительно больше трафика, чем другая аналогичная с этого же сайта. Никаких фильтров от поисковых систем за это не бывает, даже если будет десяток идентичных материалов, поисковик просто выберет один по своему усмотрению как основной. Вроде тоже ничего хорошего, тратим лишние деньги, но это всего лишь около 50-100 рублей дополнительных затрат за каждую «лишнюю» статью, и на самом деле вы этим даже повышаете вероятность выйти в ТОП, так как никто заранее не знает, какая именно из статей больше понравится Яндексу, а у вас их на выбор будет несколько. Это всё проверено на личном опыте.
Переходим к следующей группе:
  
зофран свечи инструкция по применению  
9  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
свечи зофран отзывы  
6  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
zofran инструкция по применению  
5  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран аналоги цены  
4  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран инструкция по применению свечи  
3  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран инструкция свечи  
2  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
свечи зофран инструкция  
2  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран отзывы пациентов  
1  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html  
зофран свечи отзывы  
1  
opohmele.ru/antipohmelnie-sredstva/zofran.html 
 
Тут всё хорошо, речь идёт об одном и том же препарате, но общая точная частотка всех запросов невелика. Брать ли такую группу в работу? При нашей низкой себестоимости статьи я рекомендую брать в работу всё, что имеет в сумме больше 20, таким образом получится выписать малоконкурентные темы. При подсчёте учитывайте, что группы урезаны до 10 запросов с сортировкой от большей частоты к меньшей, то есть внизу есть еще обрезанный шлейф запросов, которые бы добавили к общей частоте некоторую сумму.
Последние 2 группы:
  
лив 52 инструкция по применению  
4355  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лив 52 инструкция по применению цена  
1228  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лив 52 инструкция  
701  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лиф 52 лекарство инструкция  
101  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
liv 52 инструкция по применению  
100  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
таблетки лив 52  
92  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лиф 52 лекарство  
87  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
как принимать лив 52  
78  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
таблетки лив 52 инструкция по применению  
77  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html  
лив 52 состав  
71  
opohmele.ru/alkogol-i-lekarstva/tabletki-liv-52.html 
       
лив 52 вызывает рак  
1527  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 аналоги  
115  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 аналоги препарата  
38  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
аналог лив 52  
19  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 аналог  
17  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 в спорте  
16  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 курс лечения  
15  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 для набора веса  
13  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
аналоги лив 52  
13  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/  
лив 52 для спортсменов  
9  
stopalkogolizm.ru/sovmestimost-liv-52-s-alkogolem/ 
 
Снова 2 похожие группы, речь про одно и то же лекарство, объедините их, удалив пустую строку между ними.
После некоторой тренировки хватает нескольких секунд беглого взгляда на кластеры, чтобы понять, есть ли лишние запросы и надо ли объединять группы.  
Никаких ограничений на количество ключевых фраз нет, если наберётся 3 000 000 ключей - значит, обработаем именно это количество. Заказать сем.ядро >>>
Составление плана статьи в ТЗшкеИтак, группы почищены и теперь настало время воспользоваться моим сервисом ТЗшка. В чём его преимущество?
Вручную искать разрозненную информацию и составлять подробный план – очень трудозатратное и, соответственно, дорогое мероприятие. В ТЗшке вся информация представлена наглядно и скомпилировать подобный материал, как в примере с блокировкой карты Сбербанка, можно в среднем за 5-15 минут. Работа несложная и выполнить её при наличии инструкции может даже человек, не имеющий опыта в сайтах.
Набор первых сотрудников занимает 1 день и зачастую в этот же день работник отправляет свой первый заказ на проверку. Стоимость такой работы 20-25 рублей за 1 статью. А если на это нет средств, то это не сложно делать самому.
Другая особенность программы – на выходе получается не просто план, но и сама скомпилированная статья с картинками, видео, таблицами и пр., а потому остаётся лишь почистить её от мусора и найти способ быстро и без затрат опубликовать.
Для начала открываем личный кабинет, далее «Добавить задание», копируем и вставляем в форму наши готовые группы. Копировать нужно только первый столбец (без цифр частотности и ссылок) и именно с разделителем групп в виде пустой строки:
  
чем отличается ром от виски  
виски или ром 
ром или виски
     
зофран свечи инструкция по применению  
свечи зофран отзывы  
zofran инструкция по применению  
зофран аналоги цены  
зофран инструкция по применению свечи  
зофран инструкция свечи  
свечи зофран инструкция  
зофран отзывы пациентов 
зофран свечи отзывы
     
толстеют ли от алкоголя  
от какого алкоголя не толстеют  
от алкоголя толстеют  
толстеют ли от водки  
можно ли поправиться от водки  
поправляются ли от алкоголя  
почему от алкоголя толстеют  
алкоголь и ожирение  
можно ли потолстеть от водки  
можно ли поправиться от алкоголя 
 
Если у вас готово сразу много кластеров, то за один раз можно добавить на обработку до 300 групп (если добавите больше – сервис попросит разбить задание на несколько частей). Жмите на кнопку «Добавить», на следующем шаге отобразится количество групп и далее жмите «Оплатить».
Не дожидаясь окончания обработки текущего задания, можно последовательно добавлять сколько угодно заданий, каждое из них встаёт в очередь на обработку.
После завершения обработки в личном кабинете появляется ссылка на скачивание архива, внутри которого лежат файлы по количеству групп, разархивируйте их в удобное место на ПК.
Далее смотрите видео обзор того, что умеет программа https://www.youtube.com/watch?v=Mpl40KifkNY
Кратко о том, что не попало в видео:
Появилась подсветка слов в левой части. Подсветка включается/выключается на панели галочкой "Найти ещё". Принцип работы:
По умолчанию подсвечены все значимые слова (кроме стоп-слов, список которых находится в "Фильтр-листах")
После переноса блоков H2, H3 и H4 в правую часть, в левой части автоматически убирается подсветка со всех слов, присутствующих в перенесенных блоках
В итоге слева всегда остается подсветка новых слов, не задействованных справа. Это облегчает поиск и добавление новой информации  Самая важная часть: здесь даю подробную инструкцию для ТЗ-мейкеров, как составлять статью и мета теги для неё, что оставляем, а что удаляем и объясняю, почему делаем именно так, а не иначеДополнительные возможности ТЗшкиПод наши требования была создана специальная версия ТЗшки. Отличие от стандартной версии: Вы получите версию программы, которая значительно ускоряет создание статьи и проверяет её на соответствие нашим требованиям 
Крайне не рекомендую показывать эту инструкцию ТЗ-мейкерам, чтобы они не могли самостоятельно менять настройки для обхода установленных правил (впрочем, увольняем сразу при любых замеченных попытках обмануть систему).Ответы на некоторые вопросы Нужен ли уникальный текст в статьях (вступление и итоги)? Нужны ли уникальные Тайтл, Дескрипшен, H1 и подзаголовки? Нужно ли менять картинки в статьях на другие? Нужен ли уникальный текст на Главной и в Рубриках? Нужно ли соблюдать тематичность? Важна ли уникальность шаблона? Сколько статей безопасно выкладывать за один раз?Чистка и редактирование статейПолученная статья почти всегда содержит мусор и рекламу, для удобного и быстрого редактирования я сделал отдельную программу-редактор.
Пользоваться очень просто, открываем папку, запускаем программу, далее «Открыть папку» (1) - выбираем наши сохранённые статьи в формате HTML – и в левой части (2) отобразится их список. Двойной клик по названию статьи – и она открывается в редакторе, где её можно привести в порядок (3,4,5). Любую правку можно отменить (стрелка назад). После редактирования сохранить (6). Принцип чистки описан в инструкции у ТЗ-мейкеров, в результате статья должна выглядеть красиво и аккуратно.  Текст с вакансией и инструкцией для ТЗ-мейкеров 
После отклика на вакансию даём ссылку на инструкцию и тестовое неоплачиваемое задание в выбранной вами тематике, задание сделайте единым для всех, чтобы проще было проверять. Если человек справился – выдаём ему комплект «боевых» программ.
Ставка для всех тематик – не более 20 руб. за одно задание, исключение юридическая – 25 руб. Поощрение за качественную работу – на ваше усмотрение, можно мотивировать работников бонусами до 5 руб. за ТЗ, но это необязательно.Получение файла для загрузки статей на свой сайтТретья программа предназначена для конвертации HTML-файлов в формат XML, пригодный для загрузки пачки готовых статей на сайт в несколько кликов. Рекомендую работать в ней лично, без делегирования, благо это самый простой этап работы. Рассказываю о настройках программы и нескольких вариантах получения файлов для импорта в Wordpress Как работать с тематиками, где каждый год нужно менять датыНапример, в юридической тематике очень много дат, которые нужно менять каждый год после наступления нового года, вручную это делать долго, но есть вариант автоматической смены.
Сначала вносим правки в function.php вашей темы WordPress, сразу после ?php переходим на новую строку, где вставляем этот кусок кода:
/* шорткод актуальный год */ function year_shortcode() {         $year = date('Y');       return $year; } add_shortcode('year', 'year_shortcode');
/*шорткод в заголовке статьи */ function add_shortcode_to_title( $title ){         return do_shortcode($title);     }     add_filter( 'the_title', 'add_shortcode_to_title' );
Предварительно проверьте и замените в html-файлах все даты на актуальные (если сейчас 2020 год, а в статье речь про 2019 или 2018), это удобно делать вручную в нашем редакторе.
Далее как обычно конвертируем html в XML формат, в котором нужно произвести следующие замены с помощью четвёртой моей программы:
Выбираем папку, где лежит XML (замены будут произведены сразу для всех файлов в этой папке). Для тегов < post_title > и < post_content > меняем 2020 на [year] 
А для тегов < seo_title > и < seo_meta_desc > меняем 2020 на %%currentyear%% 
Замена для < seo_title > и < seo_meta_desc > сработает на сайте только в связке с плагином Yoast SEO. Если у вас другой плагин – менять на %%currentyear%% не следует, либо меняйте плагин, либо исправляйте даты вручную в Тайтле и Дескрипшене каждый год.
Итак, на данный момент у нас есть готовый файл для импорта, но пока нет сайта, на который его можно импортировать.Выбор и регистрация доменаДля новичков я предлагаю единственный путь – создание сайта с нуля. Для опытных людей есть другой вариант, о нём расскажу позже.
Домен – это тот самый адрес в строке браузера, который вы набираете, чтобы открыть сайт.
Доменное имя можно выбрать любое, главное, чтобы оно было тематичным, хотя на него никто не смотрит и даже не запомнит после посещения вашего сайта (такова специфика большинства статейников – один раз зашёл, получил информацию и ушёл). Рекомендую выбирать общее название, например, если планируете сайт про печень, то выбирайте название, связанное со всей медициной, а не только с печенью. Хотя это и несущественно, просто так будет логичнее, когда вы захотите расширить тематику сайта и на почки, селезёнку и т.д.
Для подбора свободного имени можно использовать сайт https://www.nic.ru/whois/
Главное условие на этом этапе – чтобы домен был не просто свободен, а был абсолютно новым и не использовался ранее. Для этой проверки есть сервис https://securitytrails.com/
Если при проверке сервис выдал Historical Data и записи с данными, то домен уже был в использовании, например, для домена http://www.housegrad.com/ результат такой (есть записи о том, что домен не новый) https://securitytrails.com/domain/housegrad.com/history/a
Но если вы увидели сообщение: Bummer! We didn't find any results. Try searching for something different, то это означает, что всё чисто.
Дополнительно проверьте домен в whois.domaintools.com, принцип тот же самый, не должно быть никаких записей.
Нелишним будет посмотреть и Вебархив, должно быть сообщение: Hrm. Wayback Machine doesn't have that page archived.
Если не владеете английским, то копируйте непонятные фразы в гугл-переводчик.
Только после этих проверок (все сервисы покажут, что домен чистый) можно приступать к регистрации и оплате выбранного имени.
Регистрировать можно у российских регистраторов (например, https://beget.com/ru/regdom), в этом случае подбирайте .RU домены. Подробнее в видео https://www.youtube.com/watch?v=iJAYuXnk2sw
Для тех, кто хочет лишний раз перестраховаться (хотя ничего противозаконного мы не делаем, просто помним, в какой стране живём) – выбирайте зарубежный регистратор (рекомендую https://www.namecheap.com/) и доменная зона .COM .NET .INFO .BIZ .GURU .CLUB
Смотрите на цену за первый год (она со скидкой) и на цену продления. Например, сейчас стоимость регистрации .INFO 3.88 доллара, а продление через год будет стоить 14.98.
В интернете все инструкции уже есть, нашёл для вас наглядное видео, как это сделать у Неймчип https://www.youtube.com/watch?v=wmWbQ1DlhN0.
Если какие-то из видео будут недоступны, то вводите в Ютубе запрос вида «как зарегистрировать домен в Бегете (или Неймчип)». Учитесь искать сами информацию, всё уже придумано до нас, осталось только найти и изучить.Выбор хостингаДля новичков рекомендую остановить свой выбор на том же Бегете https://beget.com/ru/virtual-hosting, для начала подойдёт тариф Блог.
Если вы хотите выбрать другую компанию, то сначала уточните такой вопрос у техподдержки: «Подскажите, можно ли на вашем виртуальном хостинге включить xmlreader и xmlwriter для PHP?» Если ответ положительный, то такой хостинг тоже подойдет и после установки сайта попросите поддержку включить вам xmlreader и xmlwriter (и желательно выбрать версию PHP 7.2).
Ну а если у вас есть виртуальный или выделенный сервер, то ничего спрашивать не нужно, возможность самостоятельно изменять набор расширений PHP у вас всегда есть. Например, для панели ISPmanager это сделать можно из под пользователя root, выберите слева в меню «Настройки web-сервера» - «PHP» - нажмите на используемую версию PHP – далее «Расширения» и в списке найдите xmlreader и xmlwriter – и активируйте их поочерёдно, нажав на синюю лампочку напротив.
Xmlreader и xmlwriter нужны для импорта статей на сайт. Если вы будете публиковать статьи вручную, то данный пункт не важен.Установка и настройка сайтаЯ не буду описывать подробности, как установить сайт, большинство из читающих мануал знают, как это сделать, а остальные могут недорого заказать установку на Кворке или любой другой бирже (требования к сайту смотрите ниже). Уложитесь в 1000 рублей и если в дальнейшем возникнут вопросы по Вордпрессу, то теперь вы знаете куда обращаться.
Но если есть желание разобраться самому, изучайте по ссылке.
Сайт должен быть на Wordpress, с сертификатом SSL и с обязательным набором плагинов:
Yoast SEO
WP All Import
WP All Import - Yoast WordPress SEO Add-On
BBSpoiler
Broken Link Checker
 Также желательны плагины:
Cyr to Lat enhanced
Dagon Design Sitemap Generator
Google XML Sitemaps
Inline Related Posts
Q2W3 Fixed Widget
Yet Another Related Posts Plugin
a3 Lazy Load
Любой кэширующий плагин и защита админки
Не знаете, как устанавливать плагины – изучайте. К каждому из плагинов в Яндексе можно найти описание и оптимальные настройки.
Итак, теперь у нас есть сайт, готовый к наполнению статьями, но перед этим обязательно создайте страницу с политикой сайта, пример можно взять отсюда https://bankstoday.net/o-nas/politika-sajte-bankstodayИмпорт пачки статей на сайтПеред импортом необходимо закачать наш Архив.zip с картинками и файлами на хостинг в корень сайта (туда, где уже есть папки wp-admin, wp-content и wp-includes). У разных хостеров панель управления сайтом может отличаться, если не разобрались – задайте вопрос в техподдержку хостинга.
Далее разархивируем файл (правой кнопкой мыши и выберите соответствующий пункт у всплывающего меню). В результате появится 2 папки images и docs. Эту операцию нужно проделывать для каждой новой порции статей.
За импорт и публикацию отвечают плагин в админке:
WP All Import и дополнение к нему WP All Import - Yoast WordPress SEO Add-On
Для начала нужно импортировать файл с моими настройками для WP All Import (это делается один раз, а как получить файл - читайте в конце статьи), для этого в админке своего сайта в левом меню выбираем All Import – Settings – Обзор – выбираем файл импорта – Import Templates: 
 
Если всё сделали правильно, то в этом же окне появится шаблон с названием TZshka: 
 
Теперь можно импортировать статьи: 
 
После загрузки файла появится следующее окно, нажмите Continue To Step 2: 
 
На следующем шаге вам покажут количество статей, жмите Continue To Step 3: 
 
И на этом третьем шаге промотайте страницу вниз, выберите Load Templates – TZshka и после Continue To Step 4: 
 
Если всё сделано верно, то на следующем экране должно быть заполнено поле Unique Identifier. Если вы забыли выбрать шаблон на предыдущем этапе, то это поле будет пустым и при попытке перейти к следующему этапу появится сообщение об ошибке, просто вернитесь на шаг назад Back to Step 2 и исправьтесь, после этого жмите Continue: 
 
На следующем экране жмите любую из кнопок Confirm and Run Import: 
 
Осталось дождаться окончания импорта, это занимает от нескольких секунд до нескольких минут, в зависимости от количества статей. Проверить загруженные статьи можно в Записи – Все записи.
Все рубрики, которые прописаны в XML, создаются автоматически (если их ещё нет в меню Записи – Рубрики). Если нужно привязать рубрики к родительской, это делается вручную в Записи – Рубрики (и здесь же можно добавить описание к каждой рубрике – но я этого не делаю).
По поводу картинок в категориях - по умолчанию их не будет, примерно это будет выглядеть так (сайт не мой, если что): 
 
Тут, как говорится, на вкус и цвет, это тоже ни на что не влияет. Но можно заходить в каждую статью и вручную размещать главную картинку или использовать вариант, когда в качестве картинки подставляется первая из поста (но работает не на всех шаблонах). В файл functions.php своей темы добавляем строки:
 
//Вывод первой картинки с поста
function first_post_image() {
global $post, $posts;
$first_img = '';
ob_start();
ob_end_clean();
$output = preg_match_all('//i', $post->post_content, $matches);
$first_img = $matches [1] [0];
if(empty($first_img)){
$first_img = "/wp-content/themes/images/default-avatar.png";
// укажите путь к изображению, которое будет выводится по умолчанию.
}
return $first_img;
}
 
Также после публикации желательно проверить статьи на битые картинки и файлы, т.к. по разным причинам невозможно гарантировать 100% скачивание их всех на этапе конвертации html в xml. Для этого запускаем Broken Link Checker (Настройки – Проверка ссылок) и удаляем битые ссылки.
Плагином удобно работать в тематиках, в которых не страшно потерять несколько картинок (зачастую вставленных для красоты и не несущих никакой иной пользы – типа улыбающийся врач осматривает пациента).
Но в юридической тематике (или любой, где много запросов «скачать») рекомендую все статьи проверять вручную, так как если не окажется нужного файла для скачивания – это уже критично, такой файл нужно вставить вручную.Добавляем сайт в Яндекс Вебмастер и Гугл Серч КонсольСмотрите видео для Яндекса.
И для Гугл.
Особенно важно добавить в Вебмастер Яндекса, так как значительная часть трафика будет с него, поэтому важно отслеживать все ошибки, возможные фильтры и вовремя реагировать на них.
Лучше всего добавить домен до начала выкладывания контента, чтобы проверить отсутствие фильтров. Если фильтр есть изначально – скорее всего вы зарегистрировали домен, уже бывший в «употреблении», лучше купите другой.
Кто начинает с нового домена предупреждаю, что все новые сайты по сути сразу находятся под подозрением у Яндекса, что вы затеяли что-то нехорошее, как бы смешно это не звучало.
Поэтому после размещения первых статей иногда может прийти фильтр малополезный контент, некорректная реклама, спам, дорвей и т.д. Не нужно этого бояться, под такие фильтры попадают и сайты с «уникальным» контентом – это автоматические фильтры.
Пишите в техподдержку https://yandex.ru/support/webmaster-troubleshooting/threats/lowqualitysite.html, листайте до конца страницы и жмите «Если у вас остались вопросы», заполняйте форму с вопросом «Здравствуйте, получил незаслуженно такой-то фильтр, прошу посмотреть» – и в течении 1-2 дней фильтр снимают после того, как живой человек убедится в должном качестве.
Ещё раз повторяю, мы не делаем ничего противозаконного и постыдного :)Доступность сайтаИногда сайт может стать недоступным по разным причинам, чтобы отловить этот момент и принять меры рекомендую сервис https://uptimerobot.com/
Можно пользоваться бесплатным тарифом, добавляйте сайт и настраивайте уведомление на свою почту или телеграм.Как получить «взрывной» рост посещаемости Кейс, как достичь тысяч и даже десятков тысяч посетителей за считанные дниРазмещение рекламыДля отслеживания посещаемости зарегистрируйте сайт в https://metrika.yandex.ru
Появились первые 50 суточных посетителей? Можно уже подумать и о монетизации, хотя это будут поначалу совсем небольшие деньги.
Регистрируйтесь в РСЯ (рекламная сеть Яндекса) https://partner2.yandex.ru/v2/context/campaigns/ и добавляйте свои площадки, сейчас туда принимают всех, даже без трафика.
На первом этапе рекомендую использовать базовый развес:
На ПК:
под H1
далее рекламный блок каждые 2-3 тысячи символов
в конце статьи
закрепить рекламу в сайдбаре плагином Q2W3 Fixed Widget и поставить перезагрузку блока через каждые 30 секунд
На телефонах:
под H1
далее рекламный блок каждые 1,5-2 тысячи символов
в конце статьи
всплывашка 320*100 с крестиком для закрытия рекламы + перезагрузка каждые 30 секунд
Удобнее всего это делать через бесплатный сервис с плагином РеалБиг (особенно удобно смотреть сводную статистику и делать А/Б тесты). Там же техподдержка поможет разобраться с размещением.
Если тематика юридическая, то добавляйте на сайт онлайн-консультант и телефоны от Лекспрофит.
Если аудитория вашего сайта в основном женская, и у вас уже от 500 посетителей, то можно размещать тизеры вместо контекста Адс.бид (а ещё лучше тестировать, что из этого даёт больший доход).
Вам также могут помочь менеджеры перечисленных партнёрок, не стесняйтесь к ним обращаться.
Не желаете сами разбираться? Обращайтесь к профессиональным монетизаторам, ищите в Яндексе «докрутка монетизации для сайта». Тема монетизации большая и я не смогу её здесь подробно осветить, это тот случай, когда проще и выгоднее делегировать, траты на аутсорс окупаются увеличенным доходом, который новичкам самостоятельно не достичь.Зачем я всё это рассказал?Зачем мне делиться такой замечательной технологией, когда можно делать всё самому?Тема слишком широкая, почти такая же, как вся ниша статейных сайтов. Я никогда не смогу занять своими сайтами значительную долю этого рынка. Ни один сайт не может занять ТОП-1 по всем запросам. А учитывая, что есть ещё 9 сайтов в первой десятке и по ним тоже хорошо кликают в поисковой выдаче, плюс постоянно происходит ротация (старые уступают место новым из-за устаревания), то становится понятно, что рынок динамичен и безграничен, и даже несколько сотен новых игроков вряд ли повлияют на мои текущие результаты.
И, конечно, курс создан в поддержку моему сервису, на сайте которого вы сейчас находитесь.Где взять все эти программы и как получить полную версию статьи?Если вы новичок, который решил делать всё самостоятельно, то можно обойтись и без дополнительных программ. Да, есть немало скрытых нюансов и можно сэкономить приличное количество времени, если обладать всей информацией, но и написанного достаточно, чтобы просто начать делать. Во всяком случае у вас сейчас значительно больше информации, чем было у меня, когда я начинал.
Программы нужны тем, кто серьёзно решит заняться этой темой и заодно хочет сэкономить, поставив дело на поток. Вот для них есть специальное предложение ниже:Купить полный курс и все программы (доступ откроется с 1.04.2020)Полный курс по заработку на НЕуникальном контентеЖмите "Купить", чтобыузнать подробностиЛичное обучение "под ключ" и консультацииЖмите "Купить", чтобыузнать подробностиЖёсткая финальная мотивация для тех, кому вечно её не хватает Осторожно, присутствует мат! :)
Чтобы начать – не нужно быть великим. 
Но чтобы стать великим – нужно начать (с) 
Я перехожу на «ты», потому что обращаюсь не ко всем вам, а лично к тебе, читающему эти строки.
Ты что-нибудь хочешь в этой жизни по-настоящему? То, что заставляет тебя «гореть»? Или твой мозг уже атрофировал способность мечтать?
Ты уже нашёл свой путь или у тебя опять нет времени заниматься самым важным в своей жизни? От лени, скупердяйства и тотальной инфантильности, ожидая, что очередная лажа в твоей жизни рассосётся сама собой? Ты уже научился находить причины, чтобы хоть как-то заглушить свой внутренний голос и совесть?
Ты научился объяснять себе, почему «нет», чтобы на время унять тошноту внутри от ощущения собственной бесполезности, постоянно откладывая правильный сценарий своей жизни на завтра?
«Слишком молодой», «слишком старый», «кризис», «цены», «не знаю», «не умею», «не та страна», «не то образование», «родственники», «начальники» и «прочие мудаки». «Не то время» и «не то место», «нет условий», «не тот день»… Узнаёшь себя?
Но где-то глубоко внутри ты же понимаешь, какая разница, какой сегодня день, если у тебя есть цель. Какая разница, сколько тебе лет, какого ты пола, какое время суток и насколько кривой у тебя скворечник, - это всё условности, социальный мусор, который мы впитываем от чужого мнения, поскольку мы социально зависимы и каждый норовит тебе в голову подсыпать ещё одну небольшую кучку отходов своей картины мира.
Но когда ты осознаешь себя и свои цели (скорее всего уже после жестокого кризиса) свою «бестолковку» тебе придётся вычищать самостоятельно.
В жизни на самом деле всё очень просто, все решения принимаются между тобой и той физиономией, которую ты видишь в зеркале каждое утро. Плюс готовность платить по счетам.
Готовность платить – это самое главное, если твои желания и цели не сбываются, значит, ты их ещё не оплатил, значит, ты их ещё не отработал. Ты будешь платить так или иначе, даже если не согласен с ценой, даже если ничего не предпринимаешь и тупо ждёшь.
Ты ждёшь. Только потом не нужно удивляться, что отведённого корма в тарелке всё меньше и меньше. Перестань жалеть себя, жалость – самый востребованный ресурс, который мы постоянно выпрашиваем у всех.
Ни одному человеку не нужна жалость, даже если он её очень просит, ему либо нужна помощь, либо нет. Жалость ему ничем не поможет, а наоборот навредит, только сильнее укоренит в нём мнение, что он действительно несчастный и беспомощный.
Каждый раз, заканчивая очередной рабочий день, ты у себя в мыслях прокручиваешь варианты того, чем тебе действительно стоит заняться в последние пару часов уходящих суток и каждый из нас всегда знает, что он должен делать именно сейчас, но почему-то лень.
Ты думаешь, что тебе просто лень, но лени не существует! Тебе не лень жить постоянно в ограничениях, ходить на нелюбимую работу, улыбаться тупым шуткам и дышать чужим потом в метро, бояться подойти к красивой девушке и соглашаться на минимальный оклад? Это тебе не лень?
Лень – это растянутый во времени страх, ты боишься чужого мнения о себе и очередной неудачи. А как ты тогда собрался развиваться в своих приоритетах?
Не бойся накосячить ради своей цели, мы учимся только на своих граблях, причём некоторым надо пройтись несколько раз по одним и тем же – и это нормально. Неожиданный пиздец возникает в жизни не от того, что в ней происходит всякое неожиданное говно, а от того, что мы не умеем это анализировать.
Если ты будешь бояться ошибок, то ты будешь засыпать, когда не хочется, чтобы встать, когда не хочешь, чтобы не дай Бог не опоздать туда, где ты не хочешь быть, чтобы провести большую часть жизни с теми, кого не хочешь видеть и знать. Просто охеренная у тебя будет жизнь!
Качество твоей жизни находится в прямой зависимости от количества ошибок и неопределенностей, с которыми ты можешь комфортно существовать. Если ты боишься ошибок, то единственным правильным для тебя решением будет сидеть тихонько дома и ждать, пока добрый волшебник положит немного еды в твой холодильник.
Ты по старой привычке прячешь голову в песок, но не забывай – задница-то на поверхности, и к ней моментально пристраивается взвод любителей в «волосатых» купальниках.
Не хочешь решать свои проблемы? Будешь решать чужие.
Не хочешь работать над своими целями? Будешь работать над чужими.
Научись видеть себя за каждой своей победой, научись видеть себя за каждым своим счастьем.
Это не карма, это ты накосячил! Это не «повезло», это ты сам добился! Подумай над моими словами, особенно если тебе уже не двадцарик и первые признаки «хэппи энда» слегонца уже маячят на горизонте. 
Чем больше ты экономишь времени на жизнь, которой хочешь жить, тем меньше у тебя времени в твоей жизни. 
Не все мы изменимся, но все мы умрём, причём многие преждевременно, если верить статистике, а она не ошибается. Жизнь – это беспроигрышная лотерея, в итоге мы все получим по земельному участку. Вопрос лишь в том, как мы проживём отведённое нам время.
Над какой бы сферой жизни ты не работал, рано или поздно ты достигнешь предела. Если ты шёл как бульдозер к своей цели, рано или поздно ты упрёшься в стеклянный потолок своих возможностей и чем сильнее ты будешь долбиться головой в надежде пробить, тем сильнее ты будешь выгорать.
Мы не роботы, мы не можем работать как механические болванчики, быть постоянно мотивированными, улыбаясь 24/7 и принимать решения исходя из логики и анализа. Твой путь – это не механические безэмоциональные действия, у тебя должен быть образ мышления и стиль жизни под твои цели, а не механическое дёрганье писюном, чтобы он немного подрос.
Нами управляют эмоции, и чтобы не выгорать, просто чередуй свои приоритеты, развивайся не только интеллектуально, но и физически, эмоционально.
Хотя учебный процесс, не смотря на всю свою необходимость, мало у кого вызывает оргазм, но со временем ты поймёшь логику – шаблон развития во всех сферах однотипный. Если ты испытал радость победы над собой и научился добиваться целей – ты транслируешь это на все свои цели. Если ты преодолел страх – ты сделаешь это неоднократно.
Со временем осознаешь, что напряжение и усилие могут быть в удовольствие, этот механизм завязан на природных анальгетиках и ты почувствуешь их работу, когда очистишь свой организм от никотина и этилового спирта, пищевого мусора, лени и сожаления.
В жизни есть основная цель – твой путь, твоё предназначение, то, что делает тебя счастливым. А есть цель процесса. Стать сильным, похудеть, накачаться, заработать, добиться – это цель процесса, через которые мы достигаем нужных параметров и это всё делается для того, чтобы достичь основную, конечную цель: найти свой путь, стать счастливым, осознать себя.
Результат, который тебе так нужен, всегда находится за границей твоих временных возможностей. Это что-то вроде теста на серьёзность твоих намерений, этот барьер оберегает ресурсы от инфантильных, вечно ноющих, няшных метросексуалов, для людей, работающих над своим счастьем, которые справляются с пиздюлями судьбы не с помощью задабриваний и отсосов, а с помощью силы своих поступков.
Каждый день маленький шаг в правильном направлении, банальных, аж скучных, но никто их не делает – ибо тяжело. Это просто, не сложно, но это тяжело. Человек такая скотина, что если не будет проявлять осознанность, привыкает к абсолютно любому уровню жизни, к любому уровню здоровья, к любому отношению к себе. Потому что плыть в общественном потоке канализационных шаблонов тепло и весело, а остальное пофигу – принюхаемся.
Ну так что, принюхался? Или есть надежда? У тебя нет мотивации, её и не будет. У тебя нет самодисциплины, её и не будет. Эти навыки нарабатываются, сами они чудесным образом не кристаллизируются из твоих слёз и соплей.
Деньги, авторитет, красота, здоровье, уважение – это всё нарабатываемое. Геморрой, жирная жопа и чувство самосожаления, страх, нищета, зависть – это всё наживаемое.
Между нарабатываемым и наживаемым огромная разница, хотя слово «жизнь» относится и к первому и второму. Но для многих подойдет больше слово «существовать».
Ну что, ты недостаточно уже подождал в своей жизни?]]></description>
<pubDate>Mon, 16 Mar 2020 15:20:25 +0300</pubDate>
<guid>https://tzshka.ru/copy</guid>
</item> 	<item> 	<title>Мельник Микола → Новый кризис 2020. Как коpонавирус повлияет на инфобизнес.</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnv?https://www.youtube.com/watch?v=CU8fkGBazV8</link>
<description><![CDATA[  	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/CU8fkGBazV8" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Sun, 15 Mar 2020 15:35:06 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=CU8fkGBazV8</guid>
</item> 	<item> 	<title>Pastukhov → Итоги года</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnu?https://blog.pastukhov.com/4128</link>
<description><![CDATA[  	<div class="article__body post-content">                            
<p>Сейчас перечитывал старые записи и обратил внимание, что прошел примерно год с момента, как я начал работать по Action Research и Рею Далио, в частности. Думаю, многим было бы интересно увидеть картинку «до-и-после», а не просто кажущимися теоретическими рассуждения.</p>   
<p>Да, примерно 2 месяца назад я переключился с Принципов Далио на «чистый» Action Research, но эксперимент все равно можно считать состоявшимся, поскольку Далио — всего лишь одна из реализаций AR.</p>   
<p>Итак, начнем с картинки «до» Далио:</p>   
<p>У меня было понимание того, что текущий продукт и рынок, да и мои подходы к ведению бизнеса устарели, поэтому хотелось найти новую нишу и новый продукт. Заодно и сменить роль с героя-многостаночника на менеджера с небольшой командой. Этакий лайфстайл-бизнес на старость, очередной свечной заводик.</p>   
<p>Собственно, эта мысль возникла у меня еще лет 5 назад, и я к ней с разных сторон подходил, но каждый раз заканчивал одним и тем же: появлением очередной мега-идеи, запойным программированием по 2-3 месяца, с последующим опусканием рук, когда дело доходило до маркетинга и продаж.</p>   
<p>И тут основной вопрос был даже не в лени и не в моей нелюбви к маркетингу. У меня просто не было ответа на вопрос: «Зачем?»</p>   
<p>Ну в самом деле: денег у меня было достаточно, все финансовые и прочие вопросы были порешаны еще до 30 лет, так что внутренней или даже внешней мотивации не было.</p>   
<p>У Далио один из первых принципов, который меня «зацепил» и тормознул на 3 недели, пока я его не принял: «Избегание трудностей или их поиск и преодоление?»</p>   
<p>Проще говоря: нужно ли мне, как и раньше, стремиться к максимальному комфорту, или все-таки стоит взять на себя определенный объем геморроя по расписанию?</p>   
<p>На выходе я понял и принял, что я хочу быстро расти, и ради этого я готов брать на себя максимально геморройные задачи в небольшом объеме, 3 часа в день 5 дней в неделю.</p>   
<p>Собственно, именно с этой точки можно считать, что я начал работать «по Далио».</p>   
<p>Итак, что же изменилось с точки зрения подходов и результатов на выходе?</p>   
<p>Первым делом я, используя этот «героический» режим, умудрился буквально за 3 дня довести до ума и все-таки запустить в продажу продукт, который до этого у меня «мариновался» больше года.</p>   
<p>В этом же режиме я добавил разные необходимые людям фичи, попутно наращивая продажи. То есть подход «от геморроя» работает нереально хорошо, я отвечаю.</p>   
<p>Дальше я стал применять Далио дальше, и в этот раз сделал упор на принятие решений и, особенно, их стресс-тестирование. На выходе получилось еще круче, поскольку если на первом этапе я брал первый попавшийся геморрой и «просто делал» его, то теперь я стал достаточно времени вваливать в предварительное планирование и стресс-тестирование. И, самое главное, в приоритизацию задач.</p>   
<p>На выходе, за следующие 2 месяца я сделал больше, чем за предыдущие 3 года. И по техническим вопросам, и по маркетинговым. Просто потому, что в этот раз я не просто брал самый геморрой, но и реализовывал его оптимальным образом.</p>   
<p>Дальше я решил уже продолжить тему с менеджментом, и вот тут я просрал пару месяцев на неправильного сотрудника. Проще говоря: занялся его обучением и микроменеджментом, пытаясь с нуля вырастить себе полноценного партнера.</p>   
<p>Да, сейчас это даже для меня звучит глупо, но тогда я был окрылен успехами нового подхода, и абсолютно уверен, что у меня легко получится передать его другим, особенно если им еще и платить при этом :)</p>   
<p>Затем я все-таки понял свою ошибку, и начал разбирать следующий вопрос по Далио — планирование. Тут я в очередной раз убил еще пару месяцев, поскольку геморроем не занимался, и движения вперед не было. Да и мотивации двигаться тоже особо не было, поскольку за вопросом «Зачем?» пришел вопрос «Куда?»</p>   
<p>На выходе получилось четкое понимание направления, куда я хотел бы идти. Не «финальная точка» и даже не «цель», а именно направление движения, поскольку цели постоянно видоизменялись по ходу. Идешь ты снизу вверх или сверху вниз, все равно будет колбасить все уровни.</p>   
<p>Но, скажу честно: хотя я и получил это понимание, я не уверен, что это стоило двух месяцев планирования. Я это осознал только когда наткнулся на Action Research.</p>   
<p>В итоге, ближе к концу прошлого года, я абсолютно случайно узнал об Action Research, когда искал ответ на какой-то абсолютно технический вопрос по организации базы знаний. Иллюстрация к методологии вызвала у меня дежавю, и я разобрался в этом вопросе подробнее. В общем, с этого момента можно считать «чистый» Action Research в действии.</p>   
<p>AR+геморрой+принятие решений/стресс-тестирование дали просто нереальный заряд эффективности на ближайшие пару месяцев, за которые я запилил полностью функциональный набросок системы управления своим бизнесом, который уже готов давать новые продукты в b2b нише.</p>   
<p>Ну и сейчас я на «низком старте», подготавливаю трейдинговый продукт к продаже (да, покупатель уже есть, сделка будет в течение нескольких дней, там остались чисто юридические вопросы), и полностью сфокусируюсь на b2b.</p>   
<p>Вот так.</p>
<p>VN:F [1.9.20_1166]</p><div class="ratingblock "><div class="ratingtext "><p>Rating: 0.0/<strong>5</strong> (0 votes cast)</p></div></div><div class="addtoany_share_save_container addtoany_content addtoany_content_bottom"><div class="a2a_kit a2a_kit_size_32 addtoany_list" data-a2a-title="Итоги года" data-a2a-url="https://blog.pastukhov.com/4128"><a class="a2a_button_vk" href="https://www.addtoany.com/add_to/vk?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4128&amp;linkname=%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="VK"></a><a class="a2a_button_facebook" href="https://www.addtoany.com/add_to/facebook?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4128&amp;linkname=%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Facebook"></a><a class="a2a_button_twitter" href="https://www.addtoany.com/add_to/twitter?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4128&amp;linkname=%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Twitter"></a><a class="a2a_button_odnoklassniki" href="https://www.addtoany.com/add_to/odnoklassniki?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4128&amp;linkname=%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Odnoklassniki"></a><a class="a2a_button_linkedin" href="https://www.addtoany.com/add_to/linkedin?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4128&amp;linkname=%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="LinkedIn"></a><a class="a2a_button_email" href="https://www.addtoany.com/add_to/email?linkurl=https%3A%2F%2Fblog.pastukhov.com%2F4128&amp;linkname=%D0%98%D1%82%D0%BE%D0%B3%D0%B8%20%D0%B3%D0%BE%D0%B4%D0%B0" rel="nofollow noopener" target="_blank" title="Email"></a><a class="a2a_dd addtoany_share_save addtoany_share" href="https://www.addtoany.com/share"><img alt="Share" src="https://static.addtoany.com/buttons/favicon.png"></img></a></div></div>                         	</div>]]></description>
<pubDate>Sat, 14 Mar 2020 22:07:26 +0300</pubDate>
<guid>https://blog.pastukhov.com/4128</guid>
</item> 	<item> 	<title>Brammels → Владимир Миролюбов: о продакт менеджерах и предпринимателях</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnr?https://brammels.com/career/interview/vladimir-mirolubov/</link>
<description><![CDATA[  	<div class="wpb_wrapper">   	<p> </p>
<p><em>Владимир Миролюбов — продакт менеджер, предприниматель, ex-CEO <a href="https://ru.epicstars.com/">Epicstars</a>, а теперь основатель <a href="https://epic.club/ru">Эпик Клаб</a> и платформы самообразования <a href="http://theunicorn.info/">Единорог</a>, автор популярного <a href="https://t.me/ruspm">телеграм канала о продакт менеджменте</a>. </em></p>
<p><em>В интервью мы поговорили об отрасли продакт менеджмента и её пересечении с бизнесом, ответственности продакт менеджера, духе продукта, а также энергии в жизни и работе. Интервью длинное, так что наливайте кофе и приятного чтения!</em></p>
<p><b>Как ты попал в продакт менеджмент и чем эта сфера тебе понравилась?</b></p>
<p>Не было такого, что я прям раз и пошел в продакты. История берет начало еще в 2011 году, тогда и профессии то такой в России еще не было. Я тогда как раз метко попал под реформу милиции, успешно соскочил с этой темы и был представлен сам себе. Начал с зарождающегося тогда тренда на интернет-магазины, открыл небольшой  интернет-магазин русских сувениров, но быстро понял, что не смогу тягаться с двумя крупными европейскими магазинами-конкурентами, которые к тому времени уже успешно торговали по всему миру.</p>
<p>Плюс это был 2011 год — в России еще не было ни нормальных международных курьерских компаний, кроме DHL с их конскими ценами, ни международных платежных шлюзов. Да даже сейчас в 2020 мало какой российский процессинг возьмется брать оплату с карточки США. Даже информации для развития в этой отрасли как специалисту было катастрофически мало. Так пришла идея запустить СМИ об электронной торговле E-pepper.ru, которое я строил и развивал вплоть до 2015 года. Попутно на его базе запустил веб-студию, занимались разработкой небольших (до 1000 SKU) интернет-магазинов на базе Webasyst.</p>
<p>Маркетинг, веб-дизайн, обратная связь от клиентов / читателей, аналитика, разработка – всё это смешалось в кучу и благодаря работе над зарубежным контентом, который приходилось часто читать и адаптировать под наши реалии, году эдак в 2014 я и узнал, что в западном IT давно есть определение сотрудника, который сводит воедино все эти процессы в продукте — <a href="https://brammels.com/career/who-is-product-manager/">product manager</a>. Наверное, тогда и осознал себя в этой роли.</p>
<p><b>Все свои профессиональные навыки и знания ты приобрел только личным опытом или есть книги, блоги, люди, которые значительно на тебя повлияли? </b></p>
<p>Личный опыт, плюс тысячи прочитанных статей со всего интернета. Сильное влияние… В маркетинге это были ребята из <a href="https://www.emarketer.com/">emarketer.com</a>, UX / UI научил старина <a href="https://www.nngroup.com/">Jakob Nielsen</a>, в SEO натаскал Rand Fishkin из MOZ, видеть и передавать прекрасное научил Виталий Фридман из <a href="https://www.smashingmagazine.com/">smashingmagazine</a>. Это легендарные люди, сделавшие не менее легендарные проекты, которые помогли тысячам продактов, маркетологов и дизайнеров со всего мира сделать все те продукты, которыми мы пользовались и будем пользоваться.</p>
<p><b>Ок, давай к реалиям. Ты сейчас работаешь СЕО в Epicstars? В твоем </b><a href="https://twitter.com/mirvla"><b>Твиттере</b></a><b> стоит приставка ex-, но новостей о том, что ты покинул пост никаких не было. Почему?</b></p>
<p>Да, в декабре 2019 закончился мой 3-х летний контракт с компанией. Причина простая – руководство фонда изменило стратегию работы с нашим проектом, упразднив в нем должность СЕО как таковую. Делать всякие рокировки на должности продакта не хотелось, к тому же, она уже была занята сотрудником (Денис, привет!). Ну и инвесторам виднее как управлять активами.  Мы прошли с ребятами большой путь и получили большой опыт, став за короткий срок одним из лидеров рынка инфлюенс-маркетинга. Я спокоен в этом плане и верю в то, что у них есть все возможности, чтобы приумножить его.</p>
<p><b>Золотой парашют был? Много нулей?</b></p>
<p>С фондом мы расстались как старые друзья. Если про нули, то их было пять.</p>
<p><b>И чем занимаешься сейчас?</b></p>
<p>Собрал небольшую команду, развиваю с ней формат амбассадорства для брендов на Эпик Клабе, ну и развиваю дальше платформу для самообразования Единорог.</p>
<p><b>Расскажи про них подробнее. Что за Эпик Клаб?</b></p>
<p>Маркетплейс для брендов и их клиентов. Разрабатываем, запускаем и ведём программы лояльности для федеральных и международных брендов,  трансформируя их клиентов в амбассадоров. Классическая модель в виде <a href="https://epic.club/ru/for-brands">онлайн-платформы</a> + <a href="https://agency.epic.club/">агентство</a>.</p>
<p><b>В клиентах Quiksilver, Шефмаркет, BlueSleep – довольно большой разброс отраслей бизнеса. <a href="https://www.slideshare.net/profyclub_ru/abcd-77396478">ABCDX</a> сегментируешь?</b></p>
<p>Конечно, это основа любого продукта, от которой начинается любая работа и тем более продажи. Плюс, у нас есть собственная скоринговая модель оценки компаний, которых мы подключаем. В нее входят разные параметры бизнеса, но главное – текущий уровень лояльности клиентов. Без базовой лояльности и закрытия дыр из которых она утекает, любая работа по трансформации клиентов в амбассадоров бессмысленна.</p>
<p><b>Кто в X, если не секрет?</b></p>
<p>Вкусвилл. Я думаю, в России это самый сильный бренд с самой сильной клиентской лояльностью и потенциалом для работы с ней.</p>
<p><b>А как вообще оцениваете лояльность? NPS наше всё?</b></p>
<p>И ты туда же ]]></description>
<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 21:59:47 +0300</pubDate>
<guid>https://brammels.com/career/interview/vladimir-mirolubov/</guid>
</item> 	<item> 	<title>Bablorub → Роадшоу: Ответы на ваши вопросы - Март 2020</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnq?http://bablorub.blogspot.com/2020/03/2020_13.html</link>
<description><![CDATA[  	<div dir="ltr" style="text-align: left;" trbidi="on"><b>Вышли три части истории как мы открыли кафе. <a href="https://vc.ru/food/111101-kak-my-sdelali-kafe-chast-pervaya">Первая</a>. <a href="https://vc.ru/food/111308-kak-my-sdelali-kafe-chast-vtoraya-problemy-pervyh-mesyacev-ekonomika-sredniy-chek-i-postavki">Вторая</a>. <a href="https://vc.ru/food/111948-kak-my-sdelali-kafe-chast-tretya-pochemu-monoprodukt-ne-zashel-kassy-mify-i-povar-vegan">Третья</a>. Следите за следующими на vc.ru.</b><br /><b><br /></b><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-xWTPCqvvTJc/XmudWtGrguI/AAAAAAAAFxM/vpgrM7rDrOMETU5oAqkZvM3T1QMmlw-XwCLcBGAsYHQ/s1600/photo_2020-03-12_11-56-03.jpg" imageanchor="1" style="margin-left: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" data-original-height="960" data-original-width="1280" height="300" src="https://1.bp.blogspot.com/-xWTPCqvvTJc/XmudWtGrguI/AAAAAAAAFxM/vpgrM7rDrOMETU5oAqkZvM3T1QMmlw-XwCLcBGAsYHQ/s400/photo_2020-03-12_11-56-03.jpg" width="400" /></a></div><b><br /></b><b><br /></b><b>* * *</b><br /><b><br /></b><b>Санчо вернется?</b><br /><br />Кто это?<br /><br /><b>Добрый день, Дмитрий.</b><br /><b>Мы в прошлый раз не успели задать вам вопросы. За месяц еще раз обдумали и решили спросить вот о чем:</b><br /><b>1. Какой процент уникального контента должен быть на новостном сайте: 50% копипаста и 50% уникального контента. Или по другому?</b><br /><br />Четких рамок сейчас нет. Тем более, что для новостного контента нужна не уникальность, а свежесть, актуальность, поддержка линками, регулярность. Вряд ли вы сможете сделать сильно уникальными новости про коронавирус или нефть. Уникальность - это для аналитических статей, обзоров. Там надо ее делать максимальной.<br /><br /><b>2. Сколько публикаций делать в день: 1, 2, 5 - чтобы максимально привлечь посетителей?</b><br /><br />Важнее регулярность. Возвратность же можно считать по старому принципу 1к7. Как набирается 7 новых материалов, пользователь возвращается, чтобы их прочитать. То есть, если они набираются неделю, то и ходить пользователь будет раз в неделю. Это такая простенькая формула, чтобы подобрать частоту публикаций. В реальности, конечно, есть много других факторов, влияющих на внимание читателей. Это и качество материалов, и их величина, и эхо репостов.<br /><br /><b>3. Могут ли быть на сайте ссылки на инстаграм или твиттер? Бывает, надо сослаться на источник в инсте или твиттере. Можно сделать скрин, но лучше, когда прямо форма квадратная идет с твиттера или интсграма, но там получается есть ссылки исходящие.</b><br /><b>Спасибо большое за ответы</b><br /><br />Ссылки могут быть на что угодно, если они помогают пользователю. Ссылки делают для того, чтобы по ним кликали - примерно такова позиция поисковых систем в деле простановки ссылок, если почитать справку.<br /><br /><b>вопрос один тут может быть - ты как смирительную рубашку снял?</b><br /><br />Отпустили на время.<br /><br /><b>Чего стоит ожидать в связи с короновирусом? В плане экономических последствий и вообще - грозит ли нам эпидемия? Вроде же ведь от простуды никто не лечится и ничего - сами выздоравливают, без всяких вакцин.</b><br /><br />Это очень интересный социальный феномен. Фактически коронавирус не имеет глобальных отличий от гриппа. Большинство переносят его в легкой форме. Основная его опасность в высокой летальности для возрастных категорий и групп риска с хроническими заболеваниями. Но и там летальность на уровне 6-7%. То есть болезнь сама по себе не представляет серьезной опасности. Но вокруг нее развернута беспрецедентная кампания по изоляции. От прекращения сообщения между странами до переноса и отмены мероприятий. Население призывают поменьше выходить из дома.<br /><br />Сама болезнь пройдет как и грипп. На этом сходятся все эксперты. С наступлением длинных солнечных дней распространение само по себе сойдет на нет. Мертвых похоронят. Будем жить дальше. А вот все остальное уже поинтереснее. Мобилизация власти как ответ на эпидемию через ограничение свобод граждан. Мне кажется, что сейчас на нас тренируются в глобальном масштабе. Отрабатывают что делать, если вдруг будет что-то посерьезнее.<br /><br />И, да, без нужды на улицу не выходите, чаще мойте руки с мылом, увлажняйте слизистые, общественные места старайтесь часто не посещать. Так вы уменьшите шансы заболеть не только коронавирусом, но и любыми другими инфекциями.<br /><br /><b>Дмитрий, привет.</b><br /><b>Скажи, имеет ли смысл сейчас держать сайты сателлиты?</b><br /><b>К примеру есть сайт информационник. Есть к нему 5 сайтов тоже инфотематики. На основной сайт публикуется интересный материал, на 5 сателлитов - материалы на материал первого сайта с ссылкой. Помимо этого 5 сайтов парсят инфу с новостников. Такая схема еще актуальна, при том, что сателлиты имеют уник рерайт-контент (преиодически) и небольшой органический трафик.</b><br /><br />А зачем вы это делаете? Ради пяти ссылок? Просто непонятно в принципе, зачем вы этим занимаетесь.<br /><br /><b>Дмитрий, привет. Вопросы по поводу быстроиндекса.</b><br /><b>1. Скажи пожалуйста, как определить на сайте страницы быстроиндекса?</b><br /><br />У них нет кэша в Яндексе. Но индекс есть. А кэш отдает 404.<br /><br /><b>2. Страницы быстроиндекса и страницы индекса где посмотреть можно в вебмастере Яндекса и Гугла?</b><br /><br />В гугле нет понятия быстровыдачи. И материалов на тему как они подмешивают свежие материалы в выдачу. Не очень понимаю, что значит посмотреть? Расширенный поиск по сайту в Яндексе. В конце адресной строки добавить сортировку по времени &amp;how=tm - <a href="https://yandex.ru/search/?text=site%3Ahttps%3A%2F%2Flenta.ru%2F&amp;lr=22&amp;how=tm">пример</a>. Все, что имеет в сниппете временную метку - быстровыдача.<br /><br /><b>3. Как долго держатся страницы быстроиндекса в поиске?</b><br /><b>Спасибо! Успехов!</b><br /><br />До трех суток. Дальше приходит обычный индекс и позиции страницы могут существенно измениться.<br /><br /><b>Дмитрий, привет!</b><br /><b>Работаю интернет-маркетологом инхаус, в IT-компании, которая занимается аутсорсингом разработки ПО. И сейчас такое ощущение, что на текущем месте подошел к потолку, никто мою работу особо не ценит. Да и расти далее профессионально уже вряд ли получится, так как это не профильное агентство, бюджет ограничен и выделяют его нерегулярно, а на самообразовании и экспериментах со своими проектами, далеко не уедешь. Да и сама компания стагнирует, уже годами не растет из-за управленческих проблем.</b><br /><b>В то же время, зарплата хорошая, и коллектив приятный. То есть, вроде как все устраивает, но понимаю, что дальше тупик.</b><br /><b>Есть ли варианты разрешения проблемы, кроме увольнения?</b><br /><br />Вариантов много. Надо решить, чего вы хотите на самом деле. Если материального благополучия и хороших отношений в коллективе, то смирите свое желание расти в профессии. Его можно реализовать в каких-то своих проектах. Или заменить его спортом, путешествиями, иным хобби. Либо уволиться и искать чего-то нового. Или придти к руководству с идеей другого проекта и развивать его параллельно с ними в качестве соинвестора.<br /><br />Из тех историй, что я знаю, чаще всего люди уходят. Профессиональный рост, желание делать что-то новое для них важнее. Они выносят в паблик оффер и переходят к тем, кто их купит. Реже встречается вариант, когда человек начинает заниматься параллельным проектом и со временем уходит в него целиком. Вижу и тех, кто выбрал оставаться в своей компании. Это их выбор, такое работодатели ценят и придумывают плюшки, чтобы удержать такого кадра.<br /><br /><b>1. Ты пишешь в фб, что последние лет пять экономики замыкаются на себя. Откуда такие мысли - мы мало импортируем айфонов или экспортируем нефти?</b><br /><br />Не совсем верная цитата. Или контекст ускользнул. Я имел в виду, что страны стараются увеличить самовыживаемость, поднять ограничения для граждан. Это может быть и не напрямую сделать. Можно сделать население беднее, и они не смогут часто путешествовать. Можно развивать какие-то национальные программы, способствующие росту самоограничения. Интернет открыл нам невиданные возможности для коммуникации. Это не может не пугать власть. Если, не дай бог, появится возможность упрощенного перемещения между странами, то население может просто разбежаться, как оно разбегается в странах Прибалтики, например. Кто ж будет тогда слушаться, платить налоги? Поэтому и есть поползновения в сторону суверенного интернета, усложнения перемещения, развитие замкнутых экономических циклов. Частично мы видим тестирование и прямых методов ограничения в связи с коронавирусом.<br /><br /><b>2. "всемирный пузырь экономики должен лопнуть" - имеешь в виду фондовый рынок или перепроизводство?</b><br /><b>Если второе - большинство хочет жить лучше и больше потреблять, никакое сдувание не изменит психологии людей. Нет никакого смысла покупать каждый год новый телефон, но множество людей все равно будут продолжать это делать. Можно дешево кушать дома макароны, но люди идут в твое кафе. С чего вдруг тренд должен поменяться?</b><br /><b>Если первое - уменьшить ставку ЦБ и налить ликвидности в банковскую систему проще простого. Кризисы и откаты были и будут, но с чего бы рынкам сдуваться в долгой перспективе?</b><br /><br />Да все целиком. Мировая экономика живет в долг достаточно долго, чтобы резкая остановка потребления не могла не повлиять на это. Поток денег уменьшился, пойдут проблемы с выплатами долгов, а там недалеко и до схлопывания экономик стран. Сейчас мы в принципе это и видим.<br /><br />За глобальным спадом будет и глобальное восстановление. В общем, я про макропроцессы, а не про макароны и телефоны. Спад потребления сейчас такой, что восстановить его изменением ставки ЦБ уже не получится. Просто не успеют. Что мы и видим.<br /><br /><b>написал вопрос, он вроде ушел, но тут не появился. продублирую еще раз.</b><br /><b>Имеется сайт про определенный вид рукоделия. Оно же мое хобби, потому и сайт создал. Посещалка 1000 в сутки. Монетизируется контекстом, рся и адсенс.</b><br /><b>При этом, я тоже делаю кое какие поделки по мелочи, что и те фирмы, которые рекламируются у меня через яндекс.</b><br /><b>Также я мог бы на начальном уровне обучать этому делу тех, кто вообще новичек.</b><br /><b>Вопрос в том, как решиться и как это правильно сделать, чтобы начать продавать свои поделки или умение через свой сайт. Задействовать, так сказать, его потенциал.</b><br /><b>Проблема в том, что я еще тот интроверт, где-то с кем-то очно договариваться, искать сбыт - это проблема.</b><br /><b>Да и в нашей деревне такие изделия мало кто купить, и учиться этому делу захотят редкие единицы.</b><br /><b>В общем, идея просится, начать продавать через сайт не контекст, а себя.</b><br /><b>Но вот как начать?</b><br /><b>Были мысли просто что-то начать тестировать: баннер повесить на все страницы сайта, наряду с контекстом, ведущий на одну страницу, где будет форма заявки на покупку изделий онлайн. Хоть спрос проверить.</b><br /><b>Так ведь еще с отправками, доставками надо что-то будет решать. Как просчитать цену доставки, чтобы выставленная на сайте цена не оказалась себе в убыток?</b><br /><b>Короче, посоветуйте, что сможете, Дмитрий, пожалуйста!</b><br /><br />Я взял продюсера. И он пятый год занимается упаковкой моих курсов. В общем, вам нужен партнер. Будете заниматься любимым делом, а он это продавать. Если бы вы могли сделать сами, то не спрашивали, а уже давно сделали. К сожалению, люди часто монозадачны. И умея делать крутые вещи потом не могут их нормально продавать. Равно как и некоторые могут мать родную продать, произвести что-то стоящее не могут.<br /><br /><b>Чувствую, что на текущем месте работы реально начинаю тупеть ( Возможностей для развития фактически нет. Но, платят выше рынка, если бегло проанализировать. Стоит ли уходить в другую компанию?</b><br /><b>Понимаю, что на поиски достойного места работы может уйти несколько месяцев. Но постепенная профессиональная деградация пугает еще больше.</b><br /><br />На наемников высокого уровня высокий спрос почти всегда. Но сейчас так себе время менять прописку. Уходить надо туда и когда рынок растет. На падающих рынках это будет шаг вниз и назад.<br /><br /><b>Facebook как источник трафика для сайтов все? Есть ли смысл еще инвестировать в прокачку сообщества под контентный проект на этой платформе? Или в долгосрочной перспективе в этом уже нет смысла?</b><br /><br />Фейсбук хочет кушать. Считайте, выгоден ли такой трафик для вас, если лить с него на сайт. А условно халявный трафик можно получить, но надо сильно постараться. Работайте над поиском текстов, которые будут генерировать комментарии в посте со ссылкой. Тогда будет и охват, и трафик. Мои эксперименты показывают, что более-менее можно набрать охват только в закрытых группах на пост со ссылкой. В личном аккаунте нужны десятки, иногда сотни комментариев, которые получить трудно, так как на посте со ссылкой охват просто ничтожный. Страницы и вовсе мертвы - видимость 1-2% от числа подписанных даже на обычных постах, а уж если там есть ссылка... Мы уже года два все подкручиваем в таргете.<br /><br /><b>Возрождение старого сайта.</b><br /><b>Купили сайт, там есть старые статьи, все в индексе Гугла и Яндекса,но трафика ноль.</b><br /><b>Сейчас будем добавлять новые статьи.</b><br /><b>Но что делать со старыми статьями - удалять или оставлять?</b><br /><b>Имеет смысл хранить старые непосещаемые статьи, или лучше оставлять только те, на которые идет трафик?</b><br /><br />Смысла нет. Сколько было таких проектов, старый материал так и не начинал получать трафик. Думаю, логика здесь следующая - актуальность, свежесть такого материала обнулилась, поэтому поиск и не дает на него трафик.<br /><br /><b>Дмитрий, доброе утро.</b><br /><b>Вопрос философский - как думаешь, в жизни нужно упорно идти к какой-либо цели, невзирая на проблемы и трудности, преодолевая себя и окружающий, или жить в свое удовольствие, а проблемы решать по мере их появления, а если их нет, то наслаждаться празностью и покоем?</b><br /><b>У меня так получается, что часто живу в свое удовольствие, но потом оказывается, что вот друзья уже чего-то добились (того, к чему стремились), а ты как бы все на том же месте.</b><br /><b>С другой стороны, все суета, тщета и ловля ветра. Да, вроде бы чего-то добились, но стоило ли оно того? Я зато, обернувшись назад, могу сказать, что неплохо провел время, прочитал много книг, спал сколько хотел и гулял сколько вздумается. Ничего нет, но разве с собой что-то заберешь?</b><br /><b>Как ты лично на это смотришь? Какой путь правильный?</b><br /><b>Очень интересно услышать твое мнение.</b><br /><b>Спасибо.</b><br /><br />В свои 43 года я пришел к философии дзен. Цель - это прекрасно. Но по-настоящему счастлив тот, кто может делать что хочет. И это не значит, что все хотят путешествовать по миру или ездить на крутой машине. У каждого своя планка желаний. Умело управляя своими желаниями вы и делаете себя счастливым. Кто бы чего не достиг, закопают нас всех одинаково. Амбиции - прекрасно, но в попытках достичь невозможного сгорают миллионы жизней, а первое место всего одно. Стоит помнить об этом и потратить больше времени на поиск границ своих возможностей и желаний. Не мечты. И дальше все остальное подтянуть к этой планке - неважно сверху или снизу. Тогда и наступает настоящее просветление и счастье. Перечитайте историю Диоклетиана.<br /><br /><b>Доброго дня. При составлении семантического ядра в различных тематиках обратил внимание на то, что множество запросов имеют внутри себя набор из нескольких характерных слов в разных вариациях. Например, в тематике "заказать газон" можно видеть ключевики:</b><br /><b>устройство газона под ключ</b><br /><b>устройство газона под ключ стоимость</b><br /><b>устройство газона под ключ цена</b><br /><b>устройство посевного газона под ключ</b><br /><b>газон под ключ цена</b><br /><b>укладка газона под ключ цена</b><br /><b>газон под ключ цена за м2</b><br /><b>газон под ключ цена за сотку</b><br /><b>газон на даче под ключ цена</b><br /><b>Отсюда мы получаем исходные слова: устройство, газон, под ключ, цена/стоимость, за м2/сотку.</b><br /><b>Такая особенность уже, понятное дело, замечена. По сути, все ключевые фразы это вариации из них. Как это явление называется в терминологии сео?</b><br /><br />В музыке семь нот. Как называется это явление? Никак. Понятно, что большая часть запросов носит близкий семантический характер - состоит из небольшого набора слов. Но как вы опишете и расширите тему, если в ней нет большого числа синонимов? Никак. Есть понятие LSI или связанных фраз, запросного индекса, кворума. Все это где-то рядом, но не то. Пожалуй, ближе всего к озвученному понятие кворума.<br /><br /><b>Скажите пожалуйста, почему сайт очень хорошо ранжируется в гугле, но плохо в яндексе?</b><br /><b>В Гугле сайт находится в ТОП по запросам, но Яндекс упорно сайт не поднимает.</b><br /><b>Сайт старый - более 10 лет, всегда был трафиковый, материалы уникальные (даже фото уникальные). Копипаста конечно много (то есть воруют с нашего сайта), но статьи уже давно были в индексе обоих поисковиков.</b><br /><b>Почему яндекс не хочет выводить сайт? В чем причина, если у сайта хорошие позиции и посещаемость в гугл.</b><br /><b>На сайте стоит только реклама Адсенс от гугл.</b><br /><br />Не видя сайт, сказать нельзя. Основные причины в отличии ранжирования в разных поисковых системах: гугл лучше относится к большому числу вхождений, к большому ссылочному и разница в интентах. Первое и третье, скорей всего, могут быть у вашего сайта.<br /><br /><b>Дмитрий, такой вопрос - сколько делать статей с ссылками?</b><br /><b>Сайт, а к нему два блога на отдельных доменах. На блогах публикуются иногда материалы с ссылкой на основной сайт.</b><br /><b>1. Так вот какое количество ссылок допустимо делать?</b><br /><b>2. Одну статью с ссылкой и пять без ссылок - это нормально?</b><br /><b>3. Стоит ли для конспирации добавлять ссылки на другие сайты - типа вики, или это ненужные телодвижения?</b><br /><br />Принципиально это влиять ни на что не будет. Слишком мало доменов используется в сетке. Поэтому можете делать как хотите. Если построите сетку из десятков доменов, то достаточно одной статьи со ссылкой на продвигаемый домен, статья на доноре должна иметь внутряк с главной. Делая много статей со ссылками на один и тот же домен, вы просто размываете вес с донора между ними.</div><img src="http://feeds.feedburner.com/~r/blogspot/AFoqZ/~4/sduZTXB0fq8" height="1" width="1" alt=""/>]]></description>
<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 17:49:00 +0300</pubDate>
<guid>http://bablorub.blogspot.com/2020/03/2020_13.html</guid>
</item> 	<item> 	<title>Мельник Микола → Я ВСЁ ИСПОРТИЛА! Инвестируем 10 млн. руб. в сайт Часть #2</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnp?https://www.youtube.com/watch?v=8iLygcuhhtk</link>
<description><![CDATA[  	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/8iLygcuhhtk" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Fri, 13 Mar 2020 13:00:11 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=8iLygcuhhtk</guid>
</item> 	<item> 	<title>[Реклама] Provisov → Дешевый хостинг под любые проекты. Более 15 локаций. Блокировок РКН не боимся</title>
<link>https://topsape.ru/r/dno?https://www.provisov.net/services/hosting/</link>
<description><![CDATA[             	Выберите хостинг-площадку:        	Россия          	Украина          	Германия          	Голландия          	США          	Португалия          	Испания          	Британия          	Финляндия          	Италия                     Безлимитный хостинг     Профессиональный хостинг     VIP-хостинг                          	Скидки  3 месяца - 3% \ 6 месяцев - 10% \ 12 месяцев - 15%     	Дисковое пространство (SSD накопитель)       	Размещение сайтов       	Базы данных       	Трафик, мес       	Домен в зоне .RU или .РФ (Бесплатно)      	Уровень мощности      	Цена                                                    	Скидки до 35% при оплате за 3 и более месяцев     	Дисковое пространство (SSD накопитель)       	Размещение сайтов       	Базы данных       	Трафик, мес       	Домен в зоне .RU или .РФ (Бесплатно)      	Уровень мощности      	Цена                                                                                       
Скидки до 35% при оплате за 3 и более месяцев      	Дисковое пространство (SSD накопитель)        	Размещение сайтов        	Базы данных        	Трафик, мес        	Домен в зоне .RU или .РФ (Бесплатно)       	Уровень мощности       	Цена                                                                                         	Хостинг по принципу все включено!               	CloudLinux: хостинг с возможностями VPS/VDS сервера!                                                  Дополнительные услуги и сервисы хостинга:                                                                                                               Удобные инструменты для веб-мастеров:                                                                                                	Наш хостинг адаптирован и идеально подходит для:                                    	Единые тарифные планы  	Мы имеем все необходимые лицензии и документы для оказания услуг как физическим, так и юридическим лицам. Единая стоимость услуг для всех форм собственности.  	Написать в отдел бухгалтерии        	Реселлинг  	Хотите попробовать себя в качестве хостинг-провайдера? Ознакомьтесь с нашими тарифами на реселлинг хостинга.  	Узнать подробнее                              	Принимаем к оплате          	+ Безналичный расчет для юридических лиц                                    
]]></description>
<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 16:09:23 +0300</pubDate>
<guid>https://www.provisov.net/services/hosting/</guid>
</item> 	<item> 	<title>Мельник Микола → МЫ ПОСТРОИМ КОФЕМАРКЕТ В ЦЕНТРЕ ГОРОДА! АНОНС</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnn?https://www.youtube.com/watch?v=yVCvoCiqejM</link>
<description><![CDATA[  	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/yVCvoCiqejM" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:25:30 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=yVCvoCiqejM</guid>
</item> 	<item> 	<title>[Реклама] Edu_masters_com → Кейс: как заработать 3000$ на курсовых работах в СНГ, читайте на канале про студенческий трафик</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnm?https://t.me/edu_masters_com</link>
<description><![CDATA[  	]]></description>
<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 17:10:43 +0300</pubDate>
<guid>https://t.me/edu_masters_com</guid>
</item> 	<item> 	<title>Sosnovskij → Какие ссылки покупать в 2020 году или выпуск «Вопрос-ответ» №39</title>
<link>https://topsape.ru/r/dnl?https://sosnovskij.ru/otvety-na-voprosy-39/</link>
<description><![CDATA[  	<div class="post__entry">           <p>Сегодня разберу вопросы по Турбо.Страницам Яндекса, особенностям наложения фильтров в Google, E-A-T-факторам, ранжированию нецелевых страниц и т.п. 10 вопросов и 10 моих ответов. Обязательно найдете что-то интересное =).</p>
<p><img alt="Ответы на вопросы №39" class="aligncenter wp-image-22073 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/otvety-na-voprosy-39.png" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/otvety-na-voprosy-39.png 760w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/otvety-na-voprosy-39-300x158.png 300w" height="400" sizes="(max-width: 760px) 100vw, 760px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20760%20400%22%3E%3C/svg%3E" title="Ответы на вопросы №39" width="760"></img></p>
<div class="post__important"><p>Друзья, на форуме MasterWebs.ru начался новый конкурс "</p><a href="https://www.masterwebs.ru/topic/32835-intervju-so-zvezdoi-%E2%80%94-novii-konkurs-i-novii-fo/" rel="nofollow" target="_blank">Интервью со звездой</a><p>". Отличная возможность выиграть денежные призы. Оцените новый формат судейства </p><img alt=";)" class="wp-smiley ls-is-cached lazyloaded" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif"></img><p>.</p></div> 
<h3><span id="1_____sitemap">1. Стоит ли добавлять страницы пагинации форумных тем в sitemap?</span></h3>
<blockquote><p>На форуме есть страница темы, например, "https://forum.ru/topic123/page-2", должна ли она быть в сайтмапе? Я считаю, что должна.</p>
<p>Однако, возьмём огромный топик, например, на 1000 страниц. Очевидно, что контент на каждой из них меняться никогда не будет. В лучшем случае будет иногда обновляться первый пост и добавляться новые сообщения. А старые страницы всегда будут иметь контент с той датой, которая была при создании.</p>
<p>Если на форуме много многостраничных тем, то потенциально это огромное число документов в sitemap. Например, у меня на форуме 140 тысяч тем, а вместе с пагинацией 230 тысяч. Не несёт ли это негативный эффект?</p></blockquote>
<p>Страница пагинации в форумной теме, по сути, является полноценным отдельным документом. Я считаю, что их также необходимо добавлять в sitemap.</p>
<p><img alt="страницы пагинации тем на форуме" class="aligncenter wp-image-22075 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/stranicy-paginacii-tem.png" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/stranicy-paginacii-tem.png 642w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/stranicy-paginacii-tem-300x195.png 300w" height="418" sizes="(max-width: 642px) 100vw, 642px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20642%20418%22%3E%3C/svg%3E" title="страницы пагинации тем на форуме" width="642"></img></p>
<p>Популярная проблема больших сайтов — "Что держать в карте: все URL или какую-то определенную часть?". Существует несколько вариантов:</p>
<ol><li>Все URL (включая пагинацию тем) постоянно держать в sitemap. В данном случае появляется проблема с краулинговым бюджетом. Вероятно, поисковый робот будет тратить его на URL, которые уже находятся в индексе (отчасти может помочь настройка http-заголовков if-modified-since и last-modified).</li>
<li>Добавлять пагинацию тем в sitemap, но спустя определенный промежуток времени (например, 365 дней), удалять. За 1 год документ должен проиндексироваться <img alt=":smile:" class="lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_smile.gif" src="data:image/gif;base64,R0lGODlhAQABAAAAACH5BAEKAAEALAAAAAABAAEAAAICTAEAOw=="></img> .</li>
<li>Держать в карте только непроиндексированные документы. Сначала проверяем каждый URL из полной карты на индекс в Яндекс/Google. Страницы, которые есть в обеих поисковых системах удаляем из sitemap. Проделываем такое 1 раз в день/неделю/месяц/квартал (в зависимости от масштабов проекта, скорости создания нового контента и т.п.). Так как метод довольно затратный по ресурсам, то проиндексированные документы после первой проверки в последующие можно уже не включать (но не забудьте добавлять в карту новый созданный контент).</li>
</ol><p>Одна из основных задач карты сайты — добавление в индекс новых страниц. Если поисковый робот проиндексировал URL, то будущем к нему он уже может обратиться без помощи sitemap.</p>
<h3><span id="2">2. Зависят ли поисковые подсказки от региона</span></h3>
<blockquote><p>Привет! Сейчас первый раз создаю семантическое ядро (недавно запустил небольшой интернет-магазин). Планирую к данным Wordstat добавить и поисковые подсказки. Только вот возник вопрос, а зависят ли поисковые подсказки от региона: В Яндексе и Google?</p></blockquote>
<p>Да, подсказки зависят от региона и в Яндексе, и в Google. Учитывайте это при сборке семантики.</p>
<h3><span id="3">3. Могут ли Турбо.Страницы навредить сайту?</span></h3>
<blockquote><p>Сергей, добрый вечер! Мы создали Турбо.Страницы (пока только для Яндекса). Хочу узнать, у них те же URL, что и у основных или собственные? Не пропадут ли из поиска основные документы, если будут отображаться турбо в поиске?</p>
<p>Не навредят ли Турбо.Страницы основным, если они в выдаче будут показываться, поскольку на основные идут ссылки и статьи?</p>
<p>Спасибо!</p></blockquote>
<p>Турбо-страницы создаются только для Яндекса (в Google имеется аналог — <a href="https://sosnovskij.ru/stoit-li-sozdavat-amp-stranicy/">AMP</a>). URL у них собственные, но они не индексируются в привычном понимании (не создают дублей). В Яндексе основные страницы заменяются на турбо-версии. При отключении турбо в выдаче снова будут основные. Именно они и участвуют в ранжировании. Наличии у документа турбо — один из факторов. Когда в выдаче будет бОльшая часть турбо, то этот фактор сильно уменьшится.</p>
<p>По конверсиям и поведенческим метрикам необходимо наблюдать, какие из версий будут эффективнее (турбо или обычные). В коммерческих тематиках конверсии на турбо хуже, чем на обычных, в информационных — может быть наоборот.</p>
<p>В долгосрочной перспективе мобильные пользователи будут ставить не прямые ссылки, а ссылки на <a href="https://sosnovskij.ru/turbo-stranicy-ot-yandex-stoit-li/">турбо-версии</a>. В социальных сетях уже встречаются линки именно на турбо (по сути, ссылаются на Яндекс). То есть часть ссылочной массы будет уходить на "зеркало Рунета".</p>
<h3><span id="4___Google_Search_Console">4. Стоит ли доверять скриншотам из Google Search Console</span></h3>
<blockquote><p>Насколько можно верить скриншотам страниц гугла, которые он показывает в консоли? В моём случае, у некоторых страниц они нормальные, также как я вижу с мобильного телефона. А у некоторых (которые строятся по тем же шаблонам и никак не отличаются технически) показывается так, как будто рухнули CSS.</p>
<p><img alt="скриншот из Google Search Console" class="aligncenter wp-image-22068 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/skrinshot-gsc.png" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/skrinshot-gsc.png 371w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/skrinshot-gsc-181x300.png 181w" height="614" sizes="(max-width: 371px) 100vw, 371px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20371%20614%22%3E%3C/svg%3E" title="скриншот из Google Search Console" width="371"></img></p>
<p>Какой процент "забагованных" документов я не знаю, но если предположить, что google так видит и это носит массовый эффект, то это большая проблема. Может он так видит и считает, что контент плохой?</p>
<p>Нашёл сервис, который позволяет взглянуть как робот гугла и он показывает также забаговано. Я смотрел в информации от гугла, что он там не смог прогрузить. И никакой разницы: На нормальных и забагованных страницах списки одинаковые, всякие скрипты. Но отключение скриптов не привело к багам.</p></blockquote>
<p>Что необходимо сделать?</p>
<ol><li>Посмотреть, как отображаются забагованные документы в кеше Google. Если там нормально и дата кеша свежая, то, скорее всего, проблемы нет.</li>
<li>Если кеш тоже "без стилей", то необходимо часть забагованных страниц отправить на переобход через Google Search Console.</li>
<li>Принудительно (через Allow) в robots.txt разрешить сканирование изображений (.png, .PNG, .jpg, .JPG, .jpeg, .JPEG, .gif, .GIF и т.п.), CSS стилей (.css, .CSS), скриптов.</li>
<li>Проверить user-agent'ы на форуме. Правильные ли версии отдаются разным роботам.</li>
<li>Спросить у разработчика почему в Google Search Console могут появляться подобные скриншоты (он лучше знает CMS).</li>
</ol><h3><span id="5">5. Постоянные ошибки на Турбо.Страницах. Что делать?</span></h3>
<blockquote><p>Яндекс.Вебмастер постоянно шлет уведомления, что с моими турбо-версиями что-то не так. Я исправил ошибки, нажал перепроверить, но в Вебмастере по-прежнему отображаются ошибки. Можете что-нибудь посоветовать в моем случае?</p></blockquote>
<p><img alt="ошибки обновления на турбо-страницах" class="aligncenter wp-image-22076 size-full lazyload" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/oshibki-turbo-stranic.png" data-srcset="https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/oshibki-turbo-stranic.png 608w, https://sosnovskij.ru/wp-content/uploads/2020/03/oshibki-turbo-stranic-300x174.png 300w" height="353" sizes="(max-width: 608px) 100vw, 608px" src="data:image/svg+xml,%3Csvg%20xmlns=%22http://www.w3.org/2000/svg%22%20viewBox=%220%200%20608%20353%22%3E%3C/svg%3E" title="ошибки обновления на турбо-страницах" width="608"></img></p>
<ul><li>Обновить плагин, который создает турбо.страницы. Возможно, что-то изменилось в спецификации и фид от старой версии плагина не соответствует новым требованиям.</li>
<li>Исправить ошибки, если они в контенте постов.</li>
<li>Удалить старые фиды из Яндекс.Вебмастера.</li>
<li>Добавить новые фиды.</li>
</ul><p>Часто проблема в том, что нажатие на "Перепроверить" не снимает ошибок. А удаление старых источников и добавление новых — снимает проблемы.</p>
<h3><span id="6">6. В основной выдаче Яндекса отображаются нецелевые страницы</span></h3>
<blockquote><p>Здравствуйте, Сергей! У меня есть проблема на сайте, которая выражается в поиске Яндекса нецелевых страниц. То есть вместо коммерческих страниц по многим ключам он показывает информационные статьи. Буду вам признателен, если вы дадите своё мнение.</p>
<p>С Уважением.</p></blockquote>
<p>Сначала необходимо проанализировать что выдается в ТОП 10 (оценить коммерциализацию). Бывает так, что вебмастер хочет видеть по запросу свою коммерческую страницу, а весь ТОП занят информационными статьями. Если так, то поисковик думает по-другому и по данному ключу необходимо продвигать именно информационный материал. Вероятно, в будущем поисковая система поменяет свое мнение.</p>
<p>Если в выдаче по большей части коммерческие документы, то нужно <a href="https://sosnovskij.ru/zamena-celevoj-stranicy-v-poiskovoj-vydache/">заменить целевую страницу</a> (подробности по ссылке).</p>
<h3><span id="7__Google">7. Есть ли в Google хостовые/кластерные фильтры за текстовый переспам?</span></h3>
<blockquote><p>Привет. Как думаешь, есть ли в Google хостовые или кластерные фильтры за текстовый переспам? К примеру, если мы на 20% страницах переспамим, могут ли упасть позиции остальных 80%? И аналогичный вопрос, если переспамим на 80% урлов, могут ли просесть остальные 20%?</p></blockquote>
<p>Полагаю, что могут быть. Например, если <a href="https://sosnovskij.ru/pereoptimizaciya-sajta/">переспам</a> на одной странице, то фильтр документный. Если затрагивается большая или бОльшая часть кластера (например, 80% информационного раздела магазина), то под фильтр загоняется весь кластер (раздел).</p>
<p>Аналогично фильтр становится хостовым, когда большая или бОльшая часть целого сайта переспамлена.</p>
<p>Возможно, на документы, которые попадают под раздачу, накладывается не классическая санкция (удаление из выдачи, минус 50-100 позиций и т.п.), а какой-то понижающий коэффициент (грубо говоря, снижение, но не обнуление рейтинга).</p>
<h3><span id="8___2020">8. Какие ссылки покупать в 2020 году?</span></h3>
<blockquote><p>Привет! Весь 2019 год по совету знакомого я покупал вечные ссылки через gogetlinks и miralinks. Отбирал неспамные и не слишком дорогие. Часть доноров по тематике, остальные с общей тематикой (например, новостные порталы).</p>
<p>Барабанная дробь... На поисковом трафике это никак не отразилось. А потрачено не один десяток тысяч рублей. Хочу поменять ссылочную стратегию. Посоветуй, пожалуйста, где лучше покупать ссылки в 2020 году?</p></blockquote>
<p>Самая главная проблема в том, что все идут в популярные биржи и покупают там "неспамные и не слишком дорогие ссылки". В итоге у многих сайтов пересекается ссылочный кластер, который в принципе может не учитываться поисковыми системами (поисковый трафик не вырос).</p>
<p>В последние годы (2020 не исключение) эффективна та ссылочная масса, которую тяжело повторить:</p>
<ol><li><a href="https://sosnovskij.ru/outreach-poisk-ploshhadok/">OutReach</a>, включая социальные сети, youtube;</li>
<li>гостевые посты;</li>
<li>неспамный крауд-маркетинг на неспамных площадках;</li>
<li>ссылки с сайтов производителей;</li>
<li>Википедия.</li>
</ol><p>Я бы назвал это даже не покупкой, а приобретением (добычей) ссылочной массы Для разбавления профиля можно использовать онлайн-справочники компаний, сайты по поиску работы.</p>
<p>Акцент делать на постоянном росте линков, качестве площадок, уникальности и полезности материала, в котором опубликована ссылка, ее кликабельности (реферальный трафик).</p>
<h3><span id="9__E-A-T__Google">9. Как прокачать E-A-T факторы в Google?</span></h3>
<blockquote><p>Привет, Сергей. Хотел спросить, не посоветуешь ли что-нибудь по проблеме E-A-T от гугла. Позиции ухудшились, но из проблем я вижу только то, что у меня не хватает "авторитетности" информации.</p>
<p>Одно из решений это под статьями указывать имя автора, которое должно вести на отдельную его страничку. На ней подробная информация о нем.</p>
<p>Вот меня эта подробная информация и напрягает. Можно ли, например, хотя бы фамилию не указывать? Не нужна мне огромная популярность. Есть какие мысли? Спасибо.</p></blockquote>
<p>Для того, чтобы хорошо поднять E-A-T факторы недостаточно просто указать автора и добавить страничку о нем (даже с фамилией). Сам по себе автор должен быть "прокаченным":</p>
<ul><li>информация и документы, подтверждающие компетентность в тематике (биография, история, дипломы, сертификаты и т.п.);</li>
<li>ссылки на аккаунты в социальных сетях, адекватная активность там;</li>
<li>ссылки на публикации в крупных изданиях.</li>
</ul><p>То есть сама по себе фамилия, грубо говоря, большой роли не сыграет. Если компетенций и их доказательств не хватает, то можно на эксклюзивных правах найти и нанять стороннего эксперта.</p>
<blockquote><p>10. Случайно изменил теги Title на всем сайте. Что делать?</p>
<p>Прошу помощи. У меня проблема с настройками All in One SEO Pack. Фрилансер, работающий на моем сайте, отключал плагин и забыл его заново включить. Все теги Title стали неоптимизированными (в H1 я стараюсь прописывать цепляющий заголовок больше для людей). Заметили не сразу, все страницы уже успели переиндексироваться.</p>
<p>Что делать? Быстро обратно поменять или уже будет только хуже? Подскажите, пожалуйста.</p></blockquote>
<p>Неприятный момент. Теги Title лучше резко так не менять. Я бы вернул все теги в первоначальный вид и по возможности отправил страницы на переиндексацию. Но некоторые изменения в поисковом трафике все же могут быть. Есть некоторая вероятность, что он несколько просядет и не вернется обратно на свои места.</p>
<p>На сегодня все. Задавайте свои вопросы, делитесь мнениями и отзывами в комментариях <img alt=";)" class="wp-smiley ls-is-cached lazyloaded" data-src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif" src="https://sosnovskij.ru/wp-includes/images/smilies/icon_wink.gif"></img>.</p>                    </div>]]></description>
<pubDate>Wed, 11 Mar 2020 16:58:19 +0300</pubDate>
<guid>https://sosnovskij.ru/otvety-na-voprosy-39/</guid>
</item> 	<item> 	<title>Vpsadm → Январь и февраль 2020. Разочарование от России. Вернулся из Грузии и переехал в деревню</title>
<link>https://topsape.ru/r/dms?https://vpsadm.ru/yanvar-i-fevral-2020/</link>
<description><![CDATA[  	<div class="post__content">&#xD;                
<p>Это не финстрип. Так, итог пару месяцев жизни. Если конечно кому-то оно интересно.</p>
<p>Решил с этого года не публиковать больше финстрипы. Тем более что особо никакого прогресса в заработках с сайтов нет и не предвидится. Всё те же +-30к/мес. Ну если будет что-то интересное и будет настроение этим поделиться — напишу, конечно. Пока об этом писать нечего. Источники все те же — адсенс, рефы, немного тизеры.  Поэтому смысла из месяца в месяц публиковать цифирки — нет.</p> 
<p>В январе я еще сидел в Тбилиси, залипал в каналы и мечтал о деревенской жизни. «Чесались» руки — буду в деревне, тогда то мне не будет скучно. Изучал кучу всякой разной литературы и смотрел много видео на темы деревенской, около- и прочей колхозной тематики.  В общем, досидел до конца января, погрузил весь свой нехитрый скарб на машину, и отправился обратно в КЗ.</p>
<h2><span id="i">Из Грузии в Казахстан через Саратов</span></h2>
<p>Ехал 4 дня, примерно так же как и туда. Только маршрут выбрал немного другой — через Саратов. Потому что 300 км между Астраханью и Атырау я ехать больше не захотел. Через пару лет может там и можно будет ездить, но не сейчас.   Тем более что другой маршрут получился всего лишь на км 100-200 дальше. На 3,5 тысячи километров это не стоит нервов и риска угробить и так не первой свежести машинку.  Другой вопрос что если ехать маршрутом через Астрахань — большая часть пути приходится на Казахстан, а это в 1,5 раза более дешевый бензин. Но опять же, 300 км ТАКИХ ям того не стоят.</p>
<p>Пока ехал по Рашке ментам отдал больше, чем затратил на бензин.  Это просто жесть, какая-то волчья страна, не  в обиду всем живущим там читателям будет сказано.   Просто есть с чем сравнить. За два месяца жизни в Грузии, и постоянных передвижениях по Тбилиси и вне его, на кз-номерах — ни единой остановки, ни единого вопроса со стороны полицаев. Там ты никому не нужен, если ты ничего не нарушаешь. А даже если нарушаешь, но никому объективно не мешая — тоже никто даже не посмотрит в твою сторону. Там менты быстро  приедут к тебе только если ты на аварийке где-нибудь встанешь на обочине оживленного проспекта. Чтобы тебе помочь.</p>
<p>Здесь же — на каждом блок-посту досмотры, вопросы, и т. д.  В одном месте закурил где нельзя, в другом фары мои не понравились, в третьем проехал не по той полосе при отсутствии какой либо разметки по этим самым полосам. Ну и страховка, тоже считаю входит в сумму кормёжки этой вашей системы. Ибо на 2 дня транзита она нафиг бы мне не упала  за 2,4к руб.</p>
<p>Короче будучи сам русским человеком, мне до боли грустно, что совсем не хочется там жить. Хотя несколько лет назад порой посещали меня мысли, что может попробовать податься туда на ПМЖ.  Но нет, мне хватило пары дней по ней просто проехаться, чтобы осознать, что это последнее место, которое можно рассмотреть для переезда.  Как бы это ни было  печально.  В гости-то я туда наверняка поеду еще. Но жить долго, и уж тем более менять гражданство РК на гражданство этой странной страны…   Не моё.</p>
<p> </p>
<p>Как бы там ни было, добрался я до КЗ без особых приключений. Особенно прикольно было проходить границу.  Со стороны направления Саратов-Уральск картина с дорогами гораздо лучше.  Хотя тоже не ахти. С российской стороны км 150 плохонького асфальта, но без сильных ям.  60-70 км/ч ехать можно.  На подъезде к границе там уже даже есть участок новехонькой трассы. Но в нескольких км от КПП дороги в жутчайшем состоянии.  А вот со стороны КЗ — от границы до Уральска — дорога идеальная.  В общем картина получилась обратная той, что наблюдалась на направлении Атырау-Астрахань.   В любом случае, я сам не ожидал, насколько радостно мне будет приехать обратно в КЗ.  Особенно запомнились слова молодого парнишки погранца, при прохождении казахстанского КПП. Пока проходил паспортный контроль — обычные расспросы — откуда едешь, как оно там где был, и т д.  Ну и  после досмотра он как-то просто и искренне сказал «Не покидайте Казахстан.» Не знаю почему, но как-то запали мне эти слова в душу.</p>
<p>Кстати, досмотры на границах тоже показательны.  Ни на грузинских, ни на казахстанских КПП не заставляли выгружать все чемоданы. Только на российских КПП везде  надо было выгрузить абсолютно все чемоданы и баулы, а какие-то из них и открыть. Я это заметил и когда туда ехали, и когда обратно.   С одной стороны может оно то и не плохо — работа у них такая.   Тем не менее. Это еще один из  показателей «волчьей» системы.   К тому же, даже такой досмотр не досмотр —  если бы я что-то запрещенное реально хотел провезти — я бы провез, даже и через российские КПП.  Наши и грузинские погранцы хотя бы просто не создают имитации бурной деятельности, понимая,  что нереально в куче багажа что-то там разыскать,  не тратят свое, моё и время других путников попусту.</p>
<h2><span id="i-2">Почти дома. Прелести фрилансерской жизни</span></h2>
<p>Ну да ладно. Заехали в кз, денег толком нет,  на карте последние 12к тг. А до дома ехать еще почти 2000 вёрст.   И вот тут то я и понял, что совсем не в ту сторону я двинул в поисках дешевой и приятной жизни. Это только в Казахстане можно на последние 12к тг (около 2к рублей)  заправив полный бак бензина проехать 500км, пополнить мобилу на пару гб интернета,  покушать на двоих да еще и неплохую квартиру снять на сутки в славном городе Актюбинске.</p>
<p>Дело было в последних числах января, в Нур-Султане тем временем бушевали бураны. Даже в западном и относительно тёплом Актобе чувствовалось что стихия в этом году разбушевалась. Всю дорогу от Уральска до Актобе приличный такой гололед, местами отвалы от расчищенных перемётов по полтора-два метра высотой.  В общем остановился в Актобе переждать непогоду на севере КЗ. Ибо дороги закрыты, новости пестрят сообщениями как-там кого на трассах засыпало.   Ехать дальше пока нельзя. Да и нет денег даже на бензин.   В общем 4 дня висел там, пережидал непогоду, фрилансил себе потихоньку, подзаработал денег на дальнейший путь.</p>
<p>Отдохнули, выехали. Еще два дня пути, с коротким отдыхом в костанайской гостишке.  И вот мы дома. Последние 200км дороги на подходе к столице воочию убедились, насколько сильно в этом году разверзлись хляби небесные. Тут отвалы от переметов уже по полкилометра длиной и в 4 метра высотой.</p>
<h2><span id="i-3">Дела домашние</span></h2>
<p>Ну а здесь уже всё понятно и знакомо. Даже учитывая что денег на аренду квартиры не было, просто их занял, поселился, недельку потрудился, вернул.  И приступил к дальнейшей реализации операции  «возвращение блудного сына».  В <a href="https://vpsadm.ru/finstrip-za-dekabr-2019-50k/">прошлом посте</a> я писал, что собираюсь поселиться в деревне. Немного отдохнув с дороги, и подзаработав денег,  стал воплощать.</p>
<h2><span id="i-4">Как я искал дом в деревне в аренду</span></h2>
<p>Пару недель сидел, мониторил сайты недвижимости, пытался подобрать что-нибудь эдакое, чтобы не сильно глухо далеко и от города, но в то же время   должно быть так же не очень близко от города, ибо хочется жить именно в деревне, а не в пригороде.  Чтобы природа, леса, речки-озера, и вот-это вот всё. А в нашей местности особенно туго с лесами. Ибо вокруг столицы на много километров — степи.  А я хочу чтобы леса были. Ну к северу от столицы и они есть. Километрах в ста начинаются лесочки.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1493" height="768" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089916-1024x768.jpg" srcset="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089916-1024x768.jpg 1024w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089916-300x225.jpg 300w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089916-768x576.jpg 768w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089916.jpg 1280w" width="1024"></img></p>
<p>Вот в этих краях и мониторил. Но на сайтах объявлений таких вариантов днем с огнем не сыскать.  Уж и не знаю почему, но деревенский люд особо не пользуется этими сайтами объявлений.</p>
<p>Решил распечатать на бумажке объявление, да поехать по деревням, просто заходить в местные магазины, спрашивать, да оставлять там объявление. Заодно и деревни посмотреть, обстановку, чё да как.</p>
<p>Объехал несколько деревень, поклеил.  Тишина.   Пообщавшись с местными, кто-то из них подсказал, что на vk есть районные группы, и там бывают такие объявления. Ну недолго думая запостил объявления и туда. Через пару дней нашлось пару вариантов как раз через этот канал.</p>
<p>Поехал смотреть. Приехал, посмотрел. Ну халабуда халабудой. Саманный домишко в три комнатехи, по крышу засыпанный снегом, печка,  покосившиеся сараюхи с десятком кур.   Но мне понравилось.   Из «удобств» — в доме есть вода, торчит труба из стены, есть неплохая банька. Газовая плита с баллоном.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1492" height="768" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089918-1024x768.jpg" srcset="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089918-1024x768.jpg 1024w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089918-300x225.jpg 300w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089918-768x576.jpg 768w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089918.jpg 1280w" width="1024"></img></p>
<p>В объявлениях конечно писал что дом предпочтительно благоустроенный, даже с канализацией.  Но на сильный комфорт я и не рассчитывал. Для меня это хотя и имеет значение, но 2-3 месяца пожить без привычных городских условий типа ватерклозета и душевой кабины вполне можно.</p>
<p>А если по серьёзу селиться, выкупать дом — то решить эти вопросы не проблема.  Всё это можно настроить. Не то что там унитаз с душем, в деревне можно строить хоть сауну с бассейном. Именно ради этого я хочу жить в собственном доме, чтобы устраивать всё что душе угодно. Хочешь — свинарник, хочешь — теплицу, хочешь  террасу с  бассейном.  А квартира в человейнике — это скукотища.</p>
<p>В общем посмотрел, договорился, и через неделю поехал селиться. Заехав по пути на рынок и прикупив несколько пар рабочих перчаток, зимние резиновые сапоги, да совковую лопату побольше и помощнее.</p>
<h2><span id="i-5">Как живётся в деревне</span></h2>
<p>Да прикольно. Потихоньку. Я знал на что иду.</p>
<p>Уже вторую неделю воюю с пылью и грязью в доме, оставшейся от прежней хозяйки и снегом на улице. Хотя та «генералила» непосредственно перед моим заселением, убеждая меня в том «ну я же тебе не оставлю тут всё грязное». Конечно оставишь)    Но видимо тут у нас просто разные представления о чистоте и уборке, так что ничего страшного.   Поэтому первым делом обустраиваю, создаю хоть какую-то чистоту и уют по возможности, отмываю и переставляю мебель.</p>
<p>За пару дней раскопал уголь в сарае, который оказался под полутораметровым слоем снега, просто потому что в угольнике отвалилась доска, и насыпало снега между  дверью и косяком, и дверь всю зиму просто не закрывали. Благо что уголь и дрова остались мне впридачу к дому, на том конечно спасибо.  Запаса хватит до конца холодов, а то еще и на лето, баньку топить.   А со снегом-то справиться дело нехитрое.   Трудновато его ковырять  только в тех местах где были тропинки, ибо всю зиму его не расчищали, а протаптывали) Но сейчас уже начинает потихоньку подтаивать, так что даже утрамбованная наледь вполне поддается.   За пару дней расчистил пятак во дворе чтобы загнать машину.</p>
<p><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1494" height="768" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" src="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089917-1024x768.jpg" srcset="https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089917-1024x768.jpg 1024w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089917-300x225.jpg 300w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089917-768x576.jpg 768w, https://vpsadm.ru/wp-content/uploads/2020/03/photo5422487767474089917.jpg 1280w" width="1024"></img></p>
<p>Кроме всего прочего досталась мне еще  и живность  впридачу.  Это тот самый десяток кур, за который пришлось конечно доплатить, то бишь выкупить их.  Зато к ним прилагался некоторый запас корма) Еще цепная собачка. Маленькая, но очень злющая. Когда приезжал смотреть дом, очень уж она на меня злилась. Прям хватает за ноги, чуть штаны не порвала.  С собачкой я подружился в первый же день после заселения, сразу как кормить её стал — так и подружились. Но кроме этого достались еще коты. 3 (три! блеать) штуки! И вот коты точно не входили в мои планы. А они еще и очень вольготно здесь жили до меня. В доме, возле печки. Лазали по столам, диванам и везде где только можно и нельзя. Которые еще и в еде привередливы. Первые 4 дня я с ними пожил.  Но больше не осилил.</p>
<h2><span id="i-6">Деревенские коты должны жить в сараях и на улице!</span></h2>
<p>У меня вообще к животным отношение своеобразное — исключительно в качестве игрушек и объекта для «общения» они мне нафиг не упали. Всякое животное должно приносить какой-то профит.  Коты же эти наоборот создают в доме одни только неудобства.  Шерсть, зола от печки из ящика-туалета, постоянное нытьё что они хотят жрать, и вот  это вот всё.  Особенно когда наступает время моей трапезы и они слышат как открылась дверца холодильника — тут же слышен топот, будто бегут кони, а не коты и вопли на весь дом, будто их не кормили неделю. Хотя жратва у них всегда в миске стоит, специально для животных мною приготовленная,  но они её особо не жалуют,  только когда реально проголодаются это употребляют.  Вот собачка — та молодец, ест всё подряд что дают. А эти  постоянно клянчат то что собираюсь есть я. Но я не готов делиться своей едой с этими бесполезными для меня животными.   В общем через четыре дня я их из дома выселил. В тамбур дома. Поэтому живут они теперь там и в сарае. Как и положено нормальным деревенским котам.</p>
<p>Вот так и живу теперь. Воюю с котами, копаю снег, топлю печку.  Вот и до блога теперь дошло дело, а то всё недосуг было написать.</p>
<p>Кстати, через неделю жизни здесь стали звонить люди, предлагать ещё варианты в деревнях. С септиками, батареями, и прочим. Но как-то здесь мне уже понравилось. Тем более домик этот хозяйка продать всё равно собирается. Поживу тут, глядишь понравится, выкуплю, да построю на этом же участке другой дом. Всё таки жить хоть и  в стареньком, но в  домике,  во время стройки гораздо приятнее, чем в вагончике, или времянке.</p>
<p>А, интернет кстати, плохонький, но есть, через мобилу. 3G. Но мне для работы много и не надо, поэтому настройкой и оптимизацией серверов я всё так же занимаюсь. Да и телефонная линия тут есть, так что со временем и ADSL подключу, буду с нормальным инетом.  И теперь мои клиенты могут смело рассказывать байки друзьям-вебмастерам, как им деревенский сисадмин помог настроить сервер и держать 50 тыщ трафа в сутки ]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 22:34:39 +0300</pubDate>
<guid>https://vpsadm.ru/yanvar-i-fevral-2020/</guid>
</item> 	<item> 	<title>Brammels → Галина Бакушева: о SEO, высшем образовании и мотивации</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmr?https://brammels.com/career/interview/galina-bakusheva/</link>
<description><![CDATA[  	<div class="wpb_wrapper">   	<p> </p>
<p><em>Галина Бакушева — SEO специалист с 10-летним опытом работы, автор <a href="https://t.me/Seoschnitsa">телеграм канала о SEO</a>, сейчас SEO эксперт в букмекерской конторе БингоБум. Ранее Галина давала <a href="https://sitechecker.pro/ru/interview-galina-bakusheva/">интервью для блога Sitechecker</a>, в котором поделилась техническими деталями своего подхода к работе. В этом интервью, мы поговорили больше о проблемах клиентов, форматах работы с ними, разделению работы и личной жизни, и о многом другом.</em></p>
<p><em>С некоторыми тезисами Галины, я не согласен. Особенно с утверждением, что сеошники не нужны и они только вредят поиску. Но во многих других утверждениях её взгляды мне близки. Узнать больше о Галине можно узнать на её <a href="https://www.facebook.com/galya.shtorez">странице в Facebook</a>.</em></p>
<p><strong>1. Все свои профессиональные навыки и знания ты приобрела только личным опытом или есть книги, блоги, люди, которые значительно на тебя повлияли? Если есть такие, расскажи о них подробнее.</strong></p>
<p>Изначально меня, конечно, бросили в воду с плывущего корабля. Меня позвали делать SEO, и я помню первую фразу при первой встречи, — «Надо по-быстрому собрать ядро и прописать маски мета-данных». Я такая, — «Что??? Вы на каком языке со мной разговариваете».</p>
<p>И прикол в том, что через пару дней я сдала ядро и маски мета-данных клиенту. Он согласовал их. Мне помогал Google. Я гуглила почти каждый свой вопрос. Мне попадались часто одинаковые источники. Тогда не было телеграм каналов или каких-то упакованных курсов. Это был 2010 год, может чуть раньше. Я читала Деваку, Мишу Шакина, лазила по форумам, очень любила читать топики именно в социальных сетях, блог платформах и так далее.</p>
<p>Потом меня отправили на семинар от Cybermarketing и я поняла как много людей интересуются SEO. Мы сидели в какой-то аудитории какого-то учебного заведения. Не помню уже. Там я познакомилась с другими сеошниками. Мне рассказали про Screaming Frog и Moz и я начала каждое свое утро начинать с чтения блога MOZ. Так и началось мое изучение SEO.</p>
<p><strong>2. Ты сменила уже много компаний за свою карьеру. С чем это связано? Ты доводишь сайт до какого то результата и далее тебе уже не интересно над ним работать?</strong></p>
<p>Чаще всего да. Я ставлю сайт «на рельсы» и ухожу от рутины. Некоторые клиенты не удаляют счетчики и через время после реализации моих рекомендаций я вижу к чему клиент пришел. Но с некоторыми проектами я работаю дольше, так как там классные люди и команды, от которых не хочется уходить и очень комфортно каждый день. Комфорт для меня не на последнем месте. И когда я вижу, что клиент понимает важность SEO — это тоже фактор того, чтобы я дольше работала в компании. Чаще ухожу из-за затяжных реализаций и пренебрежения к моим задачам.</p>
<p><strong>3. В каком формате ты договариваешься о своих услугах: оплата за час, за месяц, за проект, свой вариант?</strong></p>
<p>В любых. Тут нет ограничений. Мы договариваемся о любых форматах с клиентом. Чтобы всем было комфортно. У меня очень гибкое ценообразование. Есть консультации, есть обучение сотрудников компании, есть помощь в выборе подрядчика, есть почасовые работы, аудиты, удаленное сопровождение и другие.</p>
<p><strong>4. Какие в основном проблемы у клиентов, которые обращаются сейчас к тебе за консультацией?</strong></p>
<p>«Вот у конкурента вон какой трафик из поиска, а у нас вообще нету», — примерно так)) Или так, — «упал трафик из поиска, не понимаем что такое и как вернуть и приумножить».</p>
<p>В итоге проблемы все очень типичные. В большинстве случаев за проблемой стоит техническая SEO составляющая. Например, мало пишут относительно других, не собирают семантику, не используют обязательные элементы, которые являются факторами ранжирования в конкретно их нише и так далее. Не анализируют конкурентов объективно. Вот им кажется, что надо так — и они так и делают. А надо иметь холодную голову) Анализировать конкурентов и быть критиком своего сайта.</p>
<p><strong>5. Если бы тебе предложили должность топ менеджера, генерального директора в крупной компании и доход в 2-3 раза больший, чем у тебя сейчас, согласилась бы? Почему да или нет? При каких условиях согласилась бы?</strong></p>
<p>У меня уже было несколько подобных предложений. Но возможно это были не те компании, система управления которых была мне близка. В таких компаниях я не смогла бы быть топ менеджером. Я свободолюбивый человек. Если бы мне полностью доверяли и давали свободу действий — то я бы скорее всего согласилась. Еще я хотела бы участвовать в принятии решений. Например, состоять в Совете директоров.</p>
<p><strong>6. Как ты думаешь, маркетинг и менеджмент это точные науки или нет? Почему?</strong></p>
<p>Конечно точные. Все, что касается проверок гипотез, тестов, принятия решений на основе полученных данных, всё, что использует методики — это точные науки. Все мы живем по Google Analytics и Яндекс Метрике)) Да, это точные науки. Менеджмент также использует методики, разработанные опытными топ менеджерами. Топы читают книги, образовываются, получают MBA. Любое образование в этих сферах состоит из образовательных программ, которые формируются на основе данных опыта других успешных людей в определенной сфере и приводят к выработке подхода и определенной методике управления или формирования маркетинговых взглядов.</p>
<p><strong>7. Признаешь ли ты деление людей на гуманитариев и технарей? Считаешь ли, что у каждого из них свои плюсы и минусы?</strong></p>
<p>Признаю, как склад ума да. Но это на генетическом уровне. Получению навыка это не мешает. Гуманитарий с большим успехом может стать программистом, а математик может писать стихи и рисовать. Было бы желание.</p>
<p><strong>8. Для эффективной работы SEO-шника нужна команда: разработчик, копирайтер, контент-менеджер, линкбилдер. Как ты строишь свою работу когда приходишь в новую компанию: запрашиваешь этот ресурс у владельца сайта, используешь своих проверенных фрилансеров, свой вариант?</strong></p>
<p>Приходя в проект я интересуюсь какой ресурс есть в наличии. Линкбилдинг, копирайтеры как правило на моей стороне. И это прекрасно. Я знаю хороших подрядных специалистов, которые делают свое дело хорошо. Это гораздо эффективнее и дешевле, чем держать в штате по 8 часов этих спецов. Я часто в большом проекте (где обычно работает целый отдел по SEO) одна ]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 22:00:52 +0300</pubDate>
<guid>https://brammels.com/career/interview/galina-bakusheva/</guid>
</item> 	<item> 	<title>Точка G → Анализ сотрудников, воспитание детей, правильное питание и финансовый кризис. // Давид Ян в Точка G</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmq?https://www.youtube.com/watch?v=-eFDuKg30mI</link>
<description><![CDATA[  	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/-eFDuKg30mI" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 19:22:50 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=-eFDuKg30mI</guid>
</item> 	<item> 	<title>Partnerkin → Четверть века в интернет-проектах — интервью с Димком (blog.dimok.ru, сео блог с 2005-го)</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmp?https://partnerkin.com/blog/intervyu/interview_vladelec_vitriny</link>
<description><![CDATA[                                                         На наши вопросы сегодня отвечает Дмитрий Голополосов, вебмастер и интернет-предприниматель, за плечами которого более 20 лет работы в SEO, сайтостроении и арбитраже. Дмитрий — один из спикеров на MAC 2020, самом масштабном арбитражном событии года, которое пройдет 21-22 апреля в Москве. В конце интервью вы найдете промокод, дающий скидку на билеты на MAC 2020.   
 Ты уже почти четверть века создаешь интернет-проекты. С чего ты начал, как заинтересовался этим?
Я действительно довольно давно занимаюсь созданием проектов. Начиналось все с личной странички в конце 90-х. Я как раз заканчивал школу и безумно был увлечен программированием.  
Поступив в университет, я стал делать сайты на заказ, устроился условным веб-разнорабочим — я и рисовал сайты, и верстал, и программировал. Через пару лет мне предложили заняться продвижением сайтов, в чем я был ни в зуб ногой. Вызов принят! Я изучил, как это делается, прочитал все статьи (в начале 2000-х это было несложно), сделал тестовое задание и с тех пор «заделался» сеошником.  
Еще через пару лет я ушел в собственные проекты и уже больше 15 лет что-то создаю. Это отличное чувство, когда ты делаешь что-то, а этим пользуются тысячи людей годами.   
 Как ты начал зарабатывать в интернете? Как это произошло в первый раз?
Самый первый заработок, как и у многих, кто начинал так давно, это чек от компании Spedia, которая платила за то, что ты смотришь рекламу. 
А первые осознанные серьезные заработки были на SEO. Сначала я продвигал сайты на заказ (удаленно), затем собственные домены с созданными на них магазинами (на базе каталога Амазон и других партнерских программ). Позже уже были дорвеи, MFA сайты и прочие разновидности по сути дорвейного типа. И только после всего этого я дорос до собственных сервисов (так появился и самый заметный из моих проектов — rotapost.ru). 
Кроме этого, я почти сразу стал зарабатывать на своем блоге, где я писал про продвижение сайтов и заработок в сети. Начал писать году в 2002, когда еще понятия блогер не существовало, а движки для блогов только появились. Я был одним из первых в этой теме и долго время был топ блогером по seo. 
 Как ты с сайтостроения пришел в арбитраж? Когда это случилось?
Как я уже сказал, от сайтостроения я перешел к SEO. Но арбитраж я «щупал» еще в 2004 году. Тогда мы добывали трафик из Гугла и продавали его в различные PPC системы, ну и сам Гугл (пока он не банил аккаунт AdSense).  
Так вот, одна из «тем» была в том, чтобы купить трафик в одной PPC системе и продать в другую. Было это не так просто провернуть, но когда получалось — это была бомба!
А арбитраж в современном понимании «догнал» меня года 4 назад, когда брат предложил заняться товаркой. Тогда же мы и начали делать свою «новостную витрину», через которую работаем до сих пор.   
 Ты будешь выступать на MAC 2020. О чем будешь рассказывать?
Я расскажу о том, как мы работали и зарабатывали с витриной. О тизерном трафике, нюансах конвертации тизерного и других типов трафика в лиды. У нас накопилось огромное количество информации и я еще ни разу не говорил на тему витрин в формате конференции. 
Да и вообще, на больших конференциях я не выступал уже лет 10. В конце 2000-х много где «светился», рассказывая о SEO и юзабилити. Потом вышла моя книга по конверсии и я понял, что сказал все, что хотел, и ушел в работу над другими проектами. 
Так что поговорим о многом, что представляют из себя новостные витрины. И технические моменты, и организационные, и работа с партнерками и офферами, и проведение сплит тестов, особенности покупного/арендованного/своего софта для выполнения определенных задач арбитражника. 
Конечно, затронем и вопрос, что витрины давно умерли и почему они при этом до сих пор живут? 
 Скажи, зачем нужна витрина, если можно лить на лендинг напрямую?
Когда мы только начали в арбитраже, то пробовали лить напрямую. И уже тогда это показалось очень трудоемкой и затратной (как по времени, так и по деньгам) затеей. Никакого терпения не хватит следить за тем, как «протухают» связки, отваливаются и «приваливаются» заново офферы.  
Нам очень хотелось не зависеть от конкретных офферов, настроения отдельных элементов цепочки арбитражного бизнеса. Мы хотели иметь возможность управлять потоками в широком смысле этого слова. 
И, уже не знаю почему, но мы пришли к выводу, что через витрину работать выгоднее — надо лишь нормальный движок сделать. Практика как наша, так и партнеров, которые льют нам трафик с самых разных источников, показала, что гипотеза была верная.    
 А как можно управлять потоками в витрине, чего нельзя на лендинге?
Это довольно просто: когда какой-то оффер «сдувается» мы просто заменяем целевые урлы для всех промо, которые на этот оффер ведут. В случае, если у такого оффера нет альтернатив, то промо в принципе убираются с витрины. И, да, все это делается автоматически, без участия человека. 
 Одна витрина может охватывать несколько вертикалей? Что скажешь насчет узконишевых витрин, например, финансовых?
Да, конечно. В этом и смысл: ассортимент можно расширить, а можно сузить. И делать это можно автоматически. Например, для разных источников трафика набор офферов может отличаться. 
Тема с узконишевыми витринами очень для нас интересна, но пока мы не добрались до такого. Я думаю, что смысл в этом есть. Мы стараемся сейчас взглянуть на витрины несколько шире, благодаря чему планируем зайти и в узконишевые сайты с доработанным движком витрины. 
 Сколько времени и денег нужно, чтобы сделать витрину?
Некую абстрактную витрину можно сделать и за пару месяцев. Тут вопрос, скорее в том, что именно хочет получить тот, кто ее делает/заказывает. Надо понимать, что витрина в нашем случае — это не только сайтик, который показывает новости, облепленные рекламой. Это целый программный комплекс, который сочетает в себе и саму витрину, и трекер, и систему аналитики, закупку трафика, работу с контентом и CRM для отдельных сотрудников. Такое за пару месяцев не соберешь, банально ТЗ писать нужно столько времени. 
Если мы говорим о витрине в том виде, в которым ее используем мы, то это как минимум 1,5-2 года разработки и 5-7 млн рублей минимум.    
 Какие примерно расходы на содержание витрины? Какой ежемесячный оборот?
Оборот мы не раскрываем, но конкуренты, кто серьезно занимается витринами, его приблизительно знают по косвенным признакам. Я, вот, из публичных отчетов вижу оборот Taboola и Outbrain, но пользы от этого для нашей тизерки Сlickbaza я получить не могу. Ну да, мы знаем, что кто-то на этой теме ворочает огромными деньгами, и что? Мы сосредоточились на том, что конкретно мы можем сделать на этом рынке с нашими возможностями, нашим опытом и амбициями.  
А усредненные расходы — это не такая уж большая тайна, их можно легко вычислить. У нас есть небольшой офис, несколько сотрудников и пару удаленных команд разработки. Вот и считайте, в зависимости от того, в каком вы регионе находитесь, насколько профессиональная у вас разработка, какого класса офис и т.д. И добавить сюда около $1к на хостинг, домены.  
 Расскажи про свою команду: из кого состоит, кто чем занимается и сколько вы им платите.
Костяк витринной команды — мы с братом. Он отвечает, по большому счету, за все, что происходит, именно он придумывает все алгоритмы и определяет, с кем и как мы работаем. Я отвечаю за коммуникации внешние и внутренние, естественно, и в стратегии и алгоритмах принимаю определенное участие.  
Есть отдел закупки трафика. Это работа с тизерками и прочими источниками. Задачи просты: покупать в плюс, оптимизировать, масштабировать. Мы сейчас выходим в новые для нас гео и задачи по закупке активно разрастаются, людей становится больше. 
Контент отдел отвечает за новости, лендосы, офферы, креативы. Все, чем наполняется витрина. Здесь также с выходом в новые гео количество людей растет, в том числе приходится привлекать и локальных специалистов.  
Команда разработки у нас внешняя, управляется с недавних пор менеджером на нашей стороне. 
Не думаю, что структура у нас сильно отличается от любой другой арбитражной команды. Разве что в сторону меньшей эффективности, потому что долгое время основные задачи не делегировались, что в известной степени ограничивало как горизонтальное, так и вертикальное развитие. 
Зарплаты средние по рынку. Разработка обходится в разные суммы от месяца к месяцу, но больше 30к за месяц мы не платили.    
 Допустим, если арбитражник успешно льет на офферы напрямую, имеет ли смысл ему пробовать витрину?
Я считаю, что обязательно нужно пробовать. Наш опыт показывает, что нередко на витрину лить выгоднее. И не только потому, что в моменте больше денег, но и потому, что легче масштабироваться. 
Я поясню. Например, когда команда льет на какой-то оффер, то все креативы она затачивает именно под этот оффер и в случае каких-то проблем (капы кончились, оффер закрыли, гео отключили) они оказываются в очень непростой ситуации. Помимо этого, делать креативы на определенную тематику (например, зрение) можно с нечеловеческой фантазией и упорством, но все равно не сможешь охватить аудиторию, которая не интересуется проблемами со зрением напрямую. 
В случае с витриной креативы создаются на новость или контент статью, которые привлекательнее как минимум по двум причинам. Во-первых, они условно вечные, ну или как минимум «не протухают» за считанные недели/месяцы. Во-вторых, новости и статьи собирают самую разношерстную аудиторию, а витрина «экспериментирует» с креативами, стараясь найти подход к каждому срезу аудитории. И, как бонус, новостной трафик таки дешевле. 
И, главное, если с каким-то оффером или целой партнеркой что-то пошло не так, то витрина автоматически переключается на альтернативные варианты, а при их отсутствии просто уберет тематики и будет подстраиваться по трафик с тем, что осталось. Конечно, при определенных проблемах с офферами эффективность витрины может падать, она может и минусовать, но, чаще всего, в процессе восстановления ситуации не нужно стопать трафик или вообще уходить с рынка в расстроенных чувствах. 
А уж на какую витрину лить трафик — это вкусовщина. Можно попробовать полить нам, можно собрать свою собственную, можно взять в партнерке или у кого-то в аренду. Главное, не исключать для себя такую возможность и при случае обязательно попробовать. 
 Одним словом, если упростить, то витрина — это новостной сайт, который монетизируется офферами?
Я обычно называю витриной любой новостной сайт, где страница новости обвешена рекламой. Реклама может быть мягче-жестче, ее может быть меньше-больше, но это сути не меняет.
В широком смысле слова, оффер — это не только товар, за который платят некую ставку. Работать можно и по ревшаре, и за клики, и за показы — моделей очень много, мы используем несколько одновременно.    
 По большему счету, такая витрина может получать трафик из поисковиков? 
По большому счету, да. Но наша закрыта от индексации.  
 Может ли быть такое, что если офферы отвалились, то можно использовать другую модель монетизации?
Все сразу отвалились? Такого на нашей практике еще не было. Слишком гипотетический пример. Но, очевидно, витрина будет работать очень неэффективно, пытаясь продать трафик иными способами. Например, только по РРС модели. 
Если в каком-то регионе мы завязаны (что редко) на какую-то одну партнерку, то это заметно увеличивает риски. Если партнерка схлопнется или перестанет работать в этом регионе, то весь траф на витрину проще остановить и уйти в другие ГЕО... 
 В каких гео сейчас работаешь?
Основной фокус сейчас — РФ. Но мы уже запустили Тай и готовим витрины в некоторых азиатских и европейских гео. Первые тесты дают довольно интересные результаты, которые не оставляют нам шансы их игнорировать. 
 Какие источники трафика предпочитаешь и почему?
Исторически мы начинали с тизерных сетей и именно в них мы больше всего продвинулись. Это и простой, и сложный источник одновременно.  
С одной стороны, тизерные сети могут пропускать рекламу, от которой Гугл и Яндекс будут нос воротить. А значит, можно получать и более высокий CTR, и нестандартные тематики, да и вообще работать несколько проще. С другой стороны, это накладывает и ограничения, и заставляет внимательнее отслеживать качество трафика.  
Если говорить конкретно об арбитраже, то конкурировать приходится и с партнерками, которыми сами могут арбитражить траф на свои офферы, выкупая его дороже рынка, например. В таких ситуациях нам нужно показывать заметно более высокую эффективность, чтобы оставаться на плаву. 
И тем не менее, тизерки — это самый любимый источник трафика. Настолько он нам нравится, и так мы его хорошо понимаем, что решили сделать собственную тизерную сеть — Clickbaza.com.   
 Сейчас твоя витрина вышла на самоокупаемость?
Она вышла на окупаемость через 3-4 месяца после первого релиза (6 месяцев разработки). Вообще, мне сложно представить системы подобного рода, которые могут годами жить без прибыли. А мы уже 4 года этим занимаемся, время не дает нам шанса лажать и ничего не зарабатывать. 
 Ты недавно выиграл Мерседес? Расскажешь подробнее об этом?
Это было весело! Вообще, конкурсы всегда подогревают интерес к партнерке и заставляют взбодриться. Я давно не участвовал в конкурсах подобного рода (последний раз во времена дорвеев лет 15 назад), а тут как-то совпало все.  
Во-первых, незадолго до старта конкурса мы начали пробовать заливать трафик на Everad (до этого все шло на Shakes и KMA). Во-вторых, у нас была возможность участвовать с первого дня конкурса, что вроде как могло повысить наши шансы. Ну и в-третьих, в то время у нас уже был хороший объем трафика. 
Мы были приятно удивлены, что с первого дня зафиксировались на первом месте и уступили его только в самом конце ребятам, кто очень бодро начал наливать Азию (у этого гео был повышенный коэффициент, а у нас, к сожалению, там трафа практически не было). 
Розыгрыш — это очень эмоциональная штука, я успел хорошенько понервничать. Оно того стоит, всем рекомендую не игнорировать конкурсы. Кстати, недавно запустился новый.   
 У тебя есть свой блог про интернет-маркетинг, но в последнее время там больше про размышления и наблюдения. Чем вызваны такие изменения?
Я пишу о том, что мне интересно в текущий момент. Когда я активно развивался в маркетинге, то писал в основном именно об этом, переводил статьи, делился опытом. В какой-то момент был главным источником клиентов для новых проектов. Потом постепенно устал от блога, в чем-то заскучал даже, а главное, увлекся новыми проектами.  
К ведению блога я вернулся пару лет назад, когда полетел в США. Именно тогда я успешно выполнил поставленный самому себе челлендж «100 дней подряд писать в блог». Это было непросто, но очень интересно. 
К тому же, тогда я и понял, что писать не только на профессиональные темы, но и вообще делиться своими мыслями по различным вопросам, мне нравится. Поэтому пишу теперь, хотя уже и не так часто, но только о том, что меня действительно волнует. 
 Почему ты решил убить свой старый блог? Там же был трафик?
Все течет, все меняется. Я перечитал часть постов и понял, что они либо морально устарели, либо совсем не актуальны по разным причинам. Я добросовестно пересмотрел все 1000+ постов и оставил 300 самых интересных, многие из которых не потеряли актуальности за последние 10-15 лет. 
А трафик практически иссяк еще в то время, когда я бросил вести блог. Так что все в порядке! Новый блух лучше старых двух.    
 Кроме витрины над какими еще проектами сейчас работаешь?
Основной проект, который занимает мое время — это рекламная сеть Clickbaza. Она прекрасна как сама по себе, так и благодаря своему происхождению. По сути, это очень логичное продолжение наших мытарств с новостными витринами. На текущий момент основным рекламным форматом сети являются тизеры. 
Алгоритмы ротации тизеров мы используем очень похожие на то, как это происходит на витрине, но с учетом особенностей именно рекламной сети. Больше того, часть трафика наших витрин мы продаем через Clickbaza — это выгодно и нам, и тем, кто закупается трафиком. 
Я уже где-то говорил, но не лишним будет повториться, что мы не осьминоги и не можем протянуть свои щупальца ко всем нишам, испробовать все подходы работы с тизерным трафиком, окучить все офферы всех тематик. Есть ребята, которые в отдельных нишах на голову нас круче — они то и могут (и уже выкупают) забирать часть витринного трафика. 
При этом витрина ни в коем случае не является просто донором для рекламной сети — бОльшую часть трафика мы по-прежнему конвертим сами. Но, к счастью, нам теперь не нужно лезть во все возможные темы. Занимаемся софтом, алгоритмами и это здорово! 
 Сейчас занимаешься сайтами? Имеет ли смысл в 2020 году создавать контентные сайты?
Я считаю, что все это по-прежнему имеет смысл, но обязательно нужно чувствовать то, как меняются способы потребления контента, время на потребление и инструменты взаимодействия.  
Я сейчас ищу новые форматы и у меня есть пару идей. Очень надеюсь, что получится хорошо и мне будет чем еще гордиться.   
 Никогда не возникало желание создать большой контентный проект наподобие Adme или Лайфхакера? 
Возникало много раз, что-то даже проектировал, но, по большому счету, ничего заметного в этом направлении сделать не удалось. Но надежды я не теряю и красивый белый контент проект еще обязательно будет! 
Это дивный мир, но он вообще другой. Это совсем не то, чем я привык заниматься. Контент проекты — это люди. А я больше люблю программы. 
 А что случилось с твоими старыми проектами — соцсетью для вебмастеров и сервисом подбора ключевых слов?
Сервис по ключевикам канул в лету еще году в 2009-м, когда источники, откуда мы парсили ключевые слова и формировали стату, перестали работать. Еще какое-то время мы делились этой базой с друзьями, кому она нужна была как отправная точка в каких-то проектах, а потом просто прикрыли все и удалили. Было отличное время, я тогда решал много интересных задач, в том числе и программных, от чего было так приятно. 
Социалка для вебмастеров, grabr.ru, продолжает жить, но уже своей жизнью. У меня интерес пропал, сам по себе проект в том виде, в котором он был создан, уже не столь актуален. Переделывать мы ничего не стали, но и удалять не спешим.   
 Ты писал, что только у бездельников не хватает времени ни на что. Как у тебя получается уделять внимание стольким проектам? Как ты распределяешь время?
Писал, да, и до сих пор так считаю. Чаще всего жалуются, что им не хватает времени те, кто ничего необычного и не делает. Классический пример из нашей практики: программистам мы рекомендуем изучать отдельные технологии и по возможности сдавать экзамены (например, Microsoft), за что готовы увеличивать зарплату. Согласитесь, это очень даже достойное предложение: ты что-то изучаешь по рекомендации своего руководителя, становишься за счет этого и более хорошим спецом, и более «дорогим» сотрудником, причем тебе за это еще и платят (покрывают расходы на сдачу экзаменов и дают постоянную прибавку к зп). И знаете, что я чаще всего слышал от студентов и молодых специалистов, которые живут одни или с родителями? У меня нет времени.  
Я фигею, дорогая редакция, у него нет времени изучить что-то полезное, почитать книгу по своему профилю, сгонять на конфу. Точнее всего на эту тему выразился Тема Лебедев много лет назад: 
— Как себя мотивировать?
— Да никак, оставайся в жопе. 
Но закончить хочу все же на позитиве. На рынке арбитража очень много бодрых дерзких пацанов и девчонок, кто умеет поднимать пятую точку, хватать за хвост любую чудо птицу, делать результат, от которого у многих будет пригорать. Иногда смотрю вокруг и ощущение, что это именно я — скотина ленивая и как-то мало всего делаю. Поджал булки и вперед!  
А теперь обещанное: промокод partnerkin20 дает скидку 20% на Gold и Vip билеты на MAC 2020. Промокод нужно ввести в личном кабинете при покупке билета.  
Больше интервью и сочных кейсов в наших Телеграм-каналах: основной канал, e-commerce, гемблинг, адалт и дейтинг, беттинг, финансы и классический манимейкинг.                          ]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 14:10:34 +0300</pubDate>
<guid>https://partnerkin.com/blog/intervyu/interview_vladelec_vitriny</guid>
</item> 	<item> 	<title>Dimka1109 → Финстрип Февраль дом, кризис.</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmo?https://dimka1109.ru/finstrip-fevral-dom-krizis/</link>
<description><![CDATA[  	<div class="entry-content" itemprop="articleBody">  	<p>Яндекс РСЯ = 18430 и 45674 рублей = 51380 р</p>
<p>Adsense = 773$ (72р)</p>
<p>admitad = 5000р</p>
<p><a href="https://realbig.media/link/1724">Realbig.Media</a> 1000 рублей</p>
<p><a href="http://advertisers.leadia.org/users/register/?_lrp=046e010927">leadia.org</a> = 400 рублей</p>
<p><a href="https://pravoved.ru/join/9a3dfe88d2bcf2bc7c175742977509fd/">pravoved.ru</a> 24258 рублей</p>
<p>Работа = 64000 рублей</p>
<p>Клиенты на SEO = 43000 рублей</p>
<blockquote class="check"><p>И того 257 418 рублей</p></blockquote>
<p>1) Нащупал тему по монетизации одного сайта с помощью admitad На тему открытие расчетного счета… Попробовал поарбитражить в яндекс директ, потратил 1200р и получил одну заявку, думаю надо идти в этом направлении… Но пока 1-2 клика в день…. В общем закину еще денег, и попробую усилить рекламу. Та же реклама вконтакте не дала вообще ничего. Лишний раз убеждаюсь что продаж в соц сетях нету…</p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-505" height="58" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23-1024x85.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23-1024x85.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23-300x25.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23-768x64.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23-1536x128.png 1536w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_23.png 1818w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="58" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<p>2) Партнерка МоеДело вообще дно конечно, одобрение 40% заявок(( , да и 360 рублей за заявку не очень прям….. Хотя в рекламе обещают 1200, НО в саппорте повысить ставку мне отказали. Потихоньку пробую перейти на Тинькофф бизнес, там хотя бы 500 рублей дают.</p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_24.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-506" height="485" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_24-1024x710.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_24-1024x710.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_24-300x208.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_24-768x532.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_24.png 1268w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="485" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<p>3) Мои юридические сайты которые я создал 1 год назад провалились, 800 трафика в сутки это вообще не о чем… Тематика оказалась очень конкурентная, и в топе сидит сетка  конкурента. У него 5-10 сайтов по одной тематики. Буду ждать, заказала несколько прогонов… посмотрим.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-513" class="wp-caption alignnone" id="attachment_513" style="width: 700px"><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="wp-image-513 size-large" height="236" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26-1024x345.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26-1024x345.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26-300x101.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26-768x259.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26-1536x518.png 1536w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_26.png 1652w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="236" itemprop="height"></meta></span></a><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-513">В начале на сайты было налито трафика с яндекс директ. Примерно по 1000 посетителей на каждый. ( встало в 20-30к) К сожалению затупил и не смог понять окупил я правоведом этот директ или нет…. Но уверен что 50% точно отбил.</figcaption></figure><p> </p>
<p>4) Успел поменять Рубли на $$$ на бирже. Правда пожадничал и 30к рублей не поменял, а оставил и закупил российских акций… Все в минус…. Но так как купил 1к $ то в целом все на месте. Также удачно 2 недели назад продал все РФ акции. Правда после купил новые, и поэтому я почти ничего не заработал.</p>
<figure aria-describedby="caption-attachment-507" class="wp-caption alignnone" id="attachment_507" style="width: 1849px"><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="wp-image-507 size-full" height="843" itemprop="url image" sizes="(max-width: 1849px) 100vw, 1849px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act.png 1849w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act-300x137.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act-1024x467.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act-768x350.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/act-1536x700.png 1536w" width="1849"></img><meta content="1849" itemprop="width"></meta><meta content="843" itemprop="height"></meta></span></a><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-507">Продаю акции в четверг</figcaption></figure><figure aria-describedby="caption-attachment-508" class="wp-caption alignnone" id="attachment_508" style="width: 1865px"><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="wp-image-508 size-full" height="299" itemprop="url image" sizes="(max-width: 1865px) 100vw, 1865px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25.png 1865w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25-300x48.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25-1024x164.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25-768x123.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_25-1536x246.png 1536w" width="1865"></img><meta content="1865" itemprop="width"></meta><meta content="299" itemprop="height"></meta></span></a><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-508">Решил купить акции золотодобывающих компаний, но они начали падать и все продал…. PLZL сейчас 9170р за штуку я продал за 8600. Poly тоже + 150 р, (мог бы заработать 6000 рублей) если бы не продал.</figcaption></figure><figure aria-describedby="caption-attachment-509" class="wp-caption alignnone" id="attachment_509" style="width: 1856px"><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="wp-image-509 size-full" height="449" itemprop="url image" sizes="(max-width: 1856px) 100vw, 1856px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str.png 1856w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str-300x73.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str-1024x248.png 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str-768x186.png 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/str-1536x372.png 1536w" width="1856"></img><meta content="1856" itemprop="width"></meta><meta content="449" itemprop="height"></meta></span></a><figcaption class="wp-caption-text" id="caption-attachment-509">И сегодняшние стопы сработали!</figcaption></figure><p>Да и хуй с ним в целом…. Главное как многие не ушел в минус 20-40 % , я уверен что таких много…. Для себя понял что жду 1-2 недели, и начинаю покупать если будет все позитивно. Если нет то опять жду… Кстати GAZP можно купить по 170 рублей) вместо 250 )</p>
<p>5) И так начинается строительство дома! Задаток в 500тыщ уже закинут. Должен быть построен + отделка в июле/августе месяце.</p>
<p>В итоге дом будет 125 квадратов.</p>
<ul><li>5 соток</li>
<li>3 спальни</li>
<li>2 ванны</li>
<li>Кухня зал 38 квадратов</li>
<li>Гардероб</li>
<li>Техничка</li>
</ul><p>Началась Подготовка под фундамент! Септик уже установили)</p>
<p>Если интересно голосуйте)</p>
<p><span id="Total_Soft_Poll_ID"><div class="wr-vote2x-tpl no-vote2ximsge-bg" id="vote2x-521" style="width: 300px;height: 300px;margin:20px auto;"><span class="wr-no-vote2ximsge-bg" style=""></span><div class="bg-pvote2x"><p>Интересно ли описывать процесс строительства дома ?</p><p><span class="click-vote2x" data-id="521" data-vote="1"><span>Да</span></span><span class="click-vote2x" data-id="521" data-vote="2"><span>Нет</span></span></p></div></div></span></p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/whatsapp-image-2020-03-09-at-19.21.01.jpeg"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-large wp-image-510" height="525" itemprop="url image" sizes="(max-width: 700px) 100vw, 700px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/whatsapp-image-2020-03-09-at-19.21.01-1024x768.jpeg" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/whatsapp-image-2020-03-09-at-19.21.01-1024x768.jpeg 1024w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/whatsapp-image-2020-03-09-at-19.21.01-300x225.jpeg 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/whatsapp-image-2020-03-09-at-19.21.01-768x576.jpeg 768w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/whatsapp-image-2020-03-09-at-19.21.01.jpeg 1280w" width="700"></img><meta content="700" itemprop="width"></meta><meta content="525" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<p>6) Как и <a href="https://webnavoz.ru/invest/realiti-sajt-ne-govnosajt-2-realizaciya.html">многие</a> мечтаю о бурже) Но мой первый буржо сайт выглядит вот так спустя год:</p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_27.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-515" height="440" itemprop="url image" sizes="(max-width: 1022px) 100vw, 1022px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_27.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_27.png 1022w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_27-300x129.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_27-768x331.png 768w" width="1022"></img><meta content="1022" itemprop="width"></meta><meta content="440" itemprop="height"></meta></span></a></p>
<p><a href="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_28.png"><span itemprop="image" itemscope="" itemtype="https://schema.org/ImageObject"><img alt="" class="alignnone size-full wp-image-516" height="690" itemprop="url image" sizes="(max-width: 827px) 100vw, 827px" src="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_28.png" srcset="https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_28.png 827w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_28-300x250.png 300w, https://dimka1109.ru/wp-content/uploads/2020/03/screenshot_28-768x641.png 768w" width="827"></img><meta content="827" itemprop="width"></meta><meta content="690" itemprop="height"></meta></span></a></p> 	</div>]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 11:34:24 +0300</pubDate>
<guid>https://dimka1109.ru/finstrip-fevral-dom-krizis/</guid>
</item> 	<item> 	<title>Webnavoz → Реалити: сайт — не говносайт. №2: Реализация</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmn?https://webnavoz.ru/invest/realiti-sajt-ne-govnosajt-2-realizaciya.html</link>
<description><![CDATA[  	<div class="post__entry">&#xD;     	<p><a href="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315.jpg" rel="lightbox[1950]"><img class="aligncenter wp-image-1951" data-wn-insta-author="georgefarmerstudios" data-wn-insta-link="https://www.instagram.com/p/B9M3t2OhRIO/" height="540" sizes="(max-width: 540px) 100vw, 540px" src="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315-740x740.jpg" srcset="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315-740x740.jpg 740w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315-768x768.jpg 768w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315-75x75.jpg 75w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315.jpg 1080w" width="540"></img></a></p>
<p>Продолжается история с реалити. <a class="popUp-mikolator" data-postid="1859" data-tooltip-content="#mikolator_webnavoz-wrap" href="https://webnavoz.ru/invest/realiti-sajt-ne-govnosajt-1-vdoxnovenie.html" target="_blank">Первая серия была тут</a>. Теперь дошла очередь до реализации и проект у меня ни в какую пока не складывается в общую картину. Сегодня попытка сразу в посте все по пунктам разложить и самому понять ориентировочный фронт работ.</p>
<blockquote><p>Кстати, <a href="https://webnavoz.ru/private/statejnik-muravejnik-ostalsya-181-den.html" target="_blank">статейник-муравейник</a> официально закрывается. Кончился февраль, а трафика нет. Пришла пора признать, что я обосрался. Товарная тема не мое. Если все-таки что-то там раскочегарится, продолжу работу, а на текущий момент просто опубликовываем все, что было в черновиках выложено и забываем.</p></blockquote>
<p><strong>В проектировке было так:</strong></p>
<p><a href="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/01/C517683E-B914-447A-8042-83EF76A5A82F.jpg" rel="lightbox[1950]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1861" height="740" sizes="(max-width: 687px) 100vw, 687px" src="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/01/C517683E-B914-447A-8042-83EF76A5A82F-687x740.jpg" srcset="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/01/C517683E-B914-447A-8042-83EF76A5A82F-687x740.jpg 687w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/01/C517683E-B914-447A-8042-83EF76A5A82F-768x827.jpg 768w" width="687"></img></a></p>
<p><strong>На выходе получилось так (кликабельно):</strong></p>
<p><a href="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/asc.jpg" rel="lightbox[1950]"><img class="aligncenter wp-image-1952" height="757" src="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/asc.jpg" width="200"></img></a></p>
<p>Основная задача не плодить кучу ненужного контента, а сосредоточиться на карточках (наименованиях растений). В итоге в одной карточке и объявления будут завязаны, и описание, и скейпы, где данное растение используется — это некая энциклопедическая база и ядро.</p>
<p>Второй вид статей — разборы аквадизайна. В инстаграме дофигища серий фото по теме. Нужно всего-то сделать разбор по наименованиям и нарисовать схему посадки растений (это пример с <a href="https://tropica.com/en/inspiration/layout/Layout109/21227" target="_blank">тропика.ком</a> — будем делать как у буржуев).</p>
<p>Третий вид — социалки. На мой взгляд получается шикарный проект под казуалку с громадным потенциалом полезности. Нужно не собирать точечные касания с поиска, а формировать лояльное ядро. Поэтому ютуб, инста, вк/фб — работа по всем фронтам (собственно уже немного начал). А яндекс может пойти нахуй со своим дзеном и помойками. Уже в ютубе инфотрафика больше, чем у них.</p>
<p><a href="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/4817231550.jpg" rel="lightbox[1950]"><img alt="4817231550.jpg" class="aligncenter size-large wp-image-1954" data-wn-insta-author="webtmn" data-wn-insta-link="https://www.instagram.com/p/B83T0Lxn2i-/" height="740" sizes="(max-width: 740px) 100vw, 740px" src="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/4817231550-740x740.jpg" srcset="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/4817231550-740x740.jpg 740w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/4817231550-768x768.jpg 768w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/4817231550-75x75.jpg 75w, https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/4817231550.jpg 1080w" width="740"></img></a></p>
<p>Есть еще форматы контента, которые будут использоваться. Но про оформление и удачные варианты поговорим в отдельном вебинаре, который пройдет 20 марта в 17:00. Еще есть время вписаться — успевайте! <a class="popUp-mikolator" data-postid="1938" data-tooltip-content="#mikolator_webnavoz-wrap" href="https://webnavoz.ru/design/umnyj-sajt-oformlenie-kontenta-i-udachnye-formaty-vebinar-2.html" target="_blank">Подробности тут</a>.</p>
<p><strong>Основное нововведение — точно валим в бурж!</strong></p>
<p>Есть на проекте решение ру-болей ниши, но параллельно все будет переводиться на английский и немецкий. Центральная и самая насыщенная версия конечно русская будет. А кастрированное уже поставим просто в папки на сайте и сделаем отдельные автономные копии сайтов (плагины мультиверсий все перебрал, в итоге не подходит и дико замороченное).</p>
<p><a href="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/Снимок-экрана-2020-03-10-в-10.32.50.png" rel="lightbox[1950]"><img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-1955" height="580" src="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/Снимок-экрана-2020-03-10-в-10.32.50.png" width="597"></img></a></p>
<p>«На словах» конечно в бурже красота. На деле — посмотрим! С учетом того, что даже в аквариумных рыбках можно получать по 20-30$ с 1000 уников — все очень перспективно, это не в вечно встающей с колен стабильной России 3 копейки на уника в дзене.</p> 
<p>Прикидываю для себя, потому что пока совершенно непонятно где брать контент (на биржах одни рерайтеры остались, которые конкурентов только умеют переписывать). Цифры ориентировочные, но надо хоть от чего-то отталкиваться. К тому-же, я совершенно не понимаю как делать сайт за 10 тысяч рублей в месяц (это в условиях первоначального марафона было). На них можно только как Леднева 6 статей для дзена заказать за месяц.</p>
<ol><li><strong>Разработка (верстка + программинг + мультиверсии):</strong> 80 000 рублей</li>
<li><strong>Первоначальные карточки растений:</strong> 200 штук по 400 рублей каждая (с выкладкой). Итого 80к</li>
<li><strong>SMM:</strong> 30 000 рублей (накрутка подписоты + нативки в смежных каналах)</li>
<li><strong>Подписка на artlist.io:</strong> уже куплена за 13800 на год (нужна для подбора музыки в ролики)</li>
<li><strong>Разборы скейпов:</strong> 50 статей, но кто делать будет — непонятно. Пока что сам займусь по 1-2 в неделю.</li>
<li><strong>Крауд и ссылки:</strong> 20 000 руб. (закажу все у ребят с коллаба)</li>
</ol><p> </p>
<ol><li><strong>Перевод на DE:</strong> 200 карточек (ориентируемся на 3к символов) = 150к рублей, скейпы по 1к символов текста = 12500 руб. Итого около 165.</li>
<li><strong>Перевод на EN:</strong> 200 карточек = 60к руб. Скейпы 5к. Итого: 65к.</li>
<li><strong>Локализация мультиверсий:</strong> 5к</li>
</ol><p><strong>Получаем ориентировочные затраты на проект:</strong> около 460 т. р. (ну, собственно, я так на пол ляма и ориентировался). А стоит ли?</p>
<div class="wr-vote2x-tpl" id="vote2x-1957" style="width: 650px;background: url(https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/1798321315.jpg) no-repeat center center;background-size: cover;padding-top: 60px;margin:20px auto;"><span class="wr-mask-vote2ximsge-bg" style="-moz-opacity: .7; -khtml-opacity: .7;opacity: .7;"></span><div class="bg-pvote2x"><p>Стоит вливать столько в проект?</p><p><span class="click-vote2x" data-id="1957" data-vote="1"><span>Надо попробовать</span></span><span class="click-vote2x" data-id="1957" data-vote="2"><span>Точно нет</span></span></p></div></div>
<p>Сюда же наверное стоит заложить 30к в месяц на редактора. Хочу оставить на себе разработку, а все управление по схеме Миколы Мельника скинуть на отдельного человека. Давно пора уже крепостного завести ]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 09:10:59 +0300</pubDate>
<guid>https://webnavoz.ru/invest/realiti-sajt-ne-govnosajt-2-realizaciya.html</guid>
</item> 	<item> 	<title>Webnavoz → Доллар в космос – рубль на дно. Пора продавать сайты!</title>
<link>https://topsape.ru/r/dml?https://webnavoz.ru/invest/dollar-v-kosmos-rubl-na-dno-pora-prodavat-sajty.html</link>
<description><![CDATA[  	<div class="post__entry">&#xD;     	<p><a href="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/0d443d11501343.560f8b31b267c-e1583813508786.png" rel="lightbox[1947]"><img alt="" class="aligncenter size-large wp-image-1948" height="740" src="https://webnavoz.ru/wp-content/uploads/2020/03/0d443d11501343.560f8b31b267c-740x740.png" width="740"></img></a></p>
<p>Друзья, на рынке какая-то жопа: рубль обвалился, сайты дохнут, не раскачиваются и не окупаются. Поэтому самое время их сбрасывать начинать. А я как раз покупаю ]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 07:20:33 +0300</pubDate>
<guid>https://webnavoz.ru/invest/dollar-v-kosmos-rubl-na-dno-pora-prodavat-sajty.html</guid>
</item> 	<item> 	<title>Дораха Бохато → Обвал рубля: что будет с валютой? Взгляд битого жизнью</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmk?https://www.youtube.com/watch?v=5xbu3XzdDMo</link>
<description><![CDATA[  	<div class="video-container"><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/5xbu3XzdDMo" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe></div>]]></description>
<pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:05:15 +0300</pubDate>
<guid>https://www.youtube.com/watch?v=5xbu3XzdDMo</guid>
</item> 	<item> 	<title>Fladex → Арбитраж в офлайне с помощью газет</title>
<link>https://topsape.ru/r/dmj?https://fladex.ru/news/newspaper-offline-spam</link>
<description><![CDATA[  	<div><article class="post-1620 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-marketing category-infomedia tag-58 tag-55" id="post-1620"><div class="entry-content">  	<p>В почтовом ящике в подъезде регулярно обнаруживаю бесплатные газеты на тему болезней и лечения. Если присмотреться к контенту, то это полная копия лендингов и прелендингов офферов из ПП.</p> 
<p style="text-align: center;"><a href="https://fladex.ru/wp-content/uploads/2020/03/offline-spam.jpg"><img alt="спам в офлайне с помощью бесплатных газет, офферы партнёрских программ" class="aligncenter size-full wp-image-1621" height="1440" sizes="(max-width: 767px) 89vw, (max-width: 1000px) 54vw, (max-width: 1071px) 543px, 580px" src="https://fladex.ru/wp-content/uploads/2020/03/offline-spam.jpg" srcset="https://fladex.ru/wp-content/uploads/2020/03/offline-spam.jpg 1920w, https://fladex.ru/wp-content/uploads/2020/03/offline-spam-300x225.jpg 300w, https://fladex.ru/wp-content/uploads/2020/03/offline-spam-768x576.jpg 768w, https://fladex.ru/wp-content/uploads/2020/03/offline-spam-1024x768.jpg 1024w" width="1920"></img></a></p>
<p>Так что пока вебмастера в онлайне думают, как бы вывести медицинские сайты из-под фильтров (и я в их числе), кто-то нашёл лёгкий и эффективный способ лить трафик.</p>
<p>Давайте прикинем по расходам: контент заказывать не нужно, подойдёт копипаст оттестированных связок. Печать газет — копеечная, так как качество бумаги самое низкое, хотя газета при этом цветная. Доставка в подъезды — решается наймом курьера. По всем домам раскидывать не нужно, берём только хрущёвки и сталинки, где живёт целевая аудитория. Новостройки не интересны — там преимущественно молодые семьи с ипотеками.</p>
<p>Если вы тестировали такой способ — поделитесь цифрами, пожалуйста. Хотелось бы дополнить пост статистикой, анонимно.</p> 	</div>  	</article>  	<nav class="navigation post-navigation" role="navigation">    	</nav></div>]]></description>
<pubDate>Mon, 09 Mar 2020 14:36:21 +0300</pubDate>
<guid>https://fladex.ru/news/newspaper-offline-spam</guid>
</item> 
</channel>
</rss>
